[
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/larm-om-small-i-taby-/",
    "fetched_at": "2023-09-23T21:42:16.406387",
    "title": "Larm om sm\u00e4ll i T\u00e4by",
    "preamble": "Polis och r\u00e4ddningstj\u00e4nst har skickats till T\u00e4by norr om Stockholm efter larm om en explosion.\n\u2013 Inringare ska ha h\u00f6rt en sm\u00e4ll, och vi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till platsen, s\u00e4ger Ludvig S\u00e4\u00e4f, ledningsoperat\u00f6r vid Storstockholms brandf\u00f6rsvar.",
    "body": "\u00c4ven polisen har f\u00e5tt information om att en inringare h\u00f6rt en sm\u00e4ll.\n\u2013 De \u00e4r ute och tittar p\u00e5 det, s\u00e4ger polisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nPatrullerna har inte kunnat konstatera n\u00e5gra sp\u00e5r efter en detonation.",
    "published_at": "2023-09-23T21:33:53.211+02:00",
    "full_text": "Larm om sm\u00e4ll i T\u00e4by\nPolis och r\u00e4ddningstj\u00e4nst har skickats till T\u00e4by norr om Stockholm efter larm om en explosion.\n\u2013 Inringare ska ha h\u00f6rt en sm\u00e4ll, och vi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till platsen, s\u00e4ger Ludvig S\u00e4\u00e4f, ledningsoperat\u00f6r vid Storstockholms brandf\u00f6rsvar.\n\u00c4ven polisen har f\u00e5tt information om att en inringare h\u00f6rt en sm\u00e4ll.\n\u2013 De \u00e4r ute och tittar p\u00e5 det, s\u00e4ger polisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nPatrullerna har inte kunnat konstatera n\u00e5gra sp\u00e5r efter en detonation.\n",
    "id": 171,
    "summary": {
      "title": "Larm om sm\u00e4ll i T\u00e4by",
      "body": "Polis och r\u00e4ddningstj\u00e4nst har skickats till T\u00e4by norr om Stockholm efter larm om en explosion. Inringare ska ha h\u00f6rt en sm\u00e4ll, och vi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g till platsen, s\u00e4ger Ludvig S\u00e4f, ledningsoperat\u00f6r vid Storstockholms brandf\u00f6rsvar. \u00c4ven polisen har f\u00e5tt information om att en inringare h\u00f6rt en sm\u00e4ll. De \u00e4r ute och tittar p\u00e5 det, s\u00e4ger polisens presstalesperson Daniel Wikdahl. Patrullerna har inte kunnat konstatera n\u00e5gra sp\u00e5r efter en detonation."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/man-stickskadad-pa-camping/",
    "fetched_at": "2023-09-23T21:42:16.646916",
    "title": "Man stickskadad p\u00e5 camping i Urshult",
    "preamble": "En man i 70-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit stickskadad p\u00e5 en campingplats s\u00f6der om Urshult i Tingsryd kommun.\nG\u00e4rningspersonen har gripits.",
    "body": "Larmet kom 20.40 p\u00e5 l\u00f6rdagskv\u00e4llen. Enligt polisen hade en man i 70-\u00e5rs\u00e5ldern d\u00e5 blivit \u201dstick- eller sk\u00e4rskadad\u201d p\u00e5 en campingplats i Urshult.\nSkadel\u00e4get f\u00f6r mannen \u00e4r ok\u00e4nt.\nEn misst\u00e4nkt g\u00e4rningsperson har gripits av polis. Den exakta brottsrubriceringen \u00e4r \u00e4nnu inte fastst\u00e4lld.",
    "published_at": "2023-09-23T21:33:36.288+02:00",
    "full_text": "Man stickskadad p\u00e5 camping i Urshult\nEn man i 70-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit stickskadad p\u00e5 en campingplats s\u00f6der om Urshult i Tingsryd kommun.\nG\u00e4rningspersonen har gripits.\nLarmet kom 20.40 p\u00e5 l\u00f6rdagskv\u00e4llen. Enligt polisen hade en man i 70-\u00e5rs\u00e5ldern d\u00e5 blivit \u201dstick- eller sk\u00e4rskadad\u201d p\u00e5 en campingplats i Urshult.\nSkadel\u00e4get f\u00f6r mannen \u00e4r ok\u00e4nt.\nEn misst\u00e4nkt g\u00e4rningsperson har gripits av polis. Den exakta brottsrubriceringen \u00e4r \u00e4nnu inte fastst\u00e4lld.\n",
    "id": 172,
    "summary": {
      "title": "Man stickskadad p\u00e5 camping i Urshult",
      "body": "En man i 70-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit stickskadad p\u00e5 en campingplats s\u00f6der om Urshult i Tingsryd kommun. En misst\u00e4nkt g\u00e4rningsperson har gripits. Larmet kom 20.40 p\u00e5 l\u00f6rdagskv\u00e4llen. Enligt polisen hade en man i 70-\u00e5rs\u00e5ldern d\u00e5 blivit 'stick- eller sk\u00e4rskadad' p\u00e5 en campingplats i Urshult. Skadel\u00e4get f\u00f6r mannen \u00e4r ok\u00e4nt. Den exakta brottsrubriceringen \u00e4r \u00e4nnu inte fastst\u00e4lld."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/mc-och-personbil-i-krock-i-marsta/",
    "fetched_at": "2023-09-23T21:42:17.448859",
    "title": "Mc och personbil i krock i M\u00e4rsta",
    "preamble": "En motorcykel har krockat med en bil i M\u00e4rsta norr om Stockholm.\nMotorcykelf\u00f6raren har f\u00f6rts med ambulans till sjukhus.",
    "body": "Olyckan intr\u00e4ffade i korsningen Valstav\u00e4gen\u2013Vikingav\u00e4gen vid 20.30-tiden p\u00e5 l\u00f6rdagen.\n\u2013 Det \u00e4r en krock mellan motorcykel och personbil, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nMotorcykeln ska ha k\u00f6rt in i sidan p\u00e5 bilen.\nMotorcykelns f\u00f6rare har f\u00f6rts i v\u00e4g med ambulans. Skadorna var oklara, men polisen fick kontakt med honom f\u00f6re avf\u00e4rd.\nDet \u00e4r oklart vilken brottsrubricering h\u00e4ndelsen kommer att f\u00e5.",
    "published_at": "2023-09-23T21:14:31.978+02:00",
    "full_text": "Mc och personbil i krock i M\u00e4rsta\nEn motorcykel har krockat med en bil i M\u00e4rsta norr om Stockholm.\nMotorcykelf\u00f6raren har f\u00f6rts med ambulans till sjukhus.\nOlyckan intr\u00e4ffade i korsningen Valstav\u00e4gen\u2013Vikingav\u00e4gen vid 20.30-tiden p\u00e5 l\u00f6rdagen.\n\u2013 Det \u00e4r en krock mellan motorcykel och personbil, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nMotorcykeln ska ha k\u00f6rt in i sidan p\u00e5 bilen.\nMotorcykelns f\u00f6rare har f\u00f6rts i v\u00e4g med ambulans. Skadorna var oklara, men polisen fick kontakt med honom f\u00f6re avf\u00e4rd.\nDet \u00e4r oklart vilken brottsrubricering h\u00e4ndelsen kommer att f\u00e5.\n",
    "id": 173,
    "summary": {
      "title": "Mc och personbil i krock i M\u00e4rsta",
      "body": "En motorcykel har krockat med en bil i M\u00e4rsta, norr om Stockholm. Motorcykelf\u00f6raren har f\u00f6rts med ambulans till sjukhus. Olyckan intr\u00e4ffade vid en korsning p\u00e5 l\u00f6rdagskv\u00e4llen. Enligt polisen har motorcykeln k\u00f6rt in i sidan p\u00e5 bilen. Skadorna p\u00e5 motorcykelf\u00f6raren \u00e4r oklara, men polisen har kunnat kommunicera med personen innan avf\u00e4rd till sjukhus. Det \u00e4r \u00e4nnu inte klarlagt vilken brottsrubricering olyckan kommer att f\u00e5."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/kartan-visar-har-ar-det-storst-risk-for-jordskred/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:11.352763",
    "title": "Kartan visar: H\u00e4r \u00e4r det st\u00f6rst risk f\u00f6r jordskred",
    "preamble": "Skredet vid E6 \u00e4gde rum i det som MSB pekat ut som ett h\u00f6griskomr\u00e5de.\nTotalt har myndigheten pekat ut tio riskomr\u00e5den d\u00e4r skred, ras och \u00f6versv\u00e4mningar kan sl\u00e5 till.\nOch d\u00e4r g\u00e4ller det att t\u00e4nka sig f\u00f6r om hur marken nyttjas.\n\u2013 Man kanske inte ska bebygga p\u00e5 alla st\u00e4llen utan t\u00e4nka sig f\u00f6r om var man bygger och hur man bygger., s\u00e4ger Eva R\u00f6nnberg, vd f\u00f6r konsultbolaget Geoveta.",
    "body": "Lerskredet vid E6 i h\u00f6jd med Stenungsmotet har orsakat stor f\u00f6rst\u00f6relse. Byggnader har rasat eller skadats. Flera bilar och en buss k\u00f6rde ocks\u00e5 ner i h\u00e5let \u2013 tre personer fick \u00e5ka till sjukhus.\nVad som orsakat skredet \u00e4r \u00e4nnu oklart. Sedan tidigare \u00e4r det dock k\u00e4nt att omr\u00e5det ligger i en h\u00f6griskzon.\nI en rapport 2021 listade Statens geotekniska institut, SGI, och Myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap, MSB, tio riskomr\u00e5den f\u00f6r ras, skred, erosion och \u00f6versv\u00e4mning. D\u00e5 bed\u00f6mdes omr\u00e5det V\u00e4stkusten G\u00f6ta \u00e4lvdalen ha den mest allvarliga riskbilden, med komplexa utmaningar vad g\u00e4ller b\u00e5de \u00f6versv\u00e4mningar och skred.\n\u201dI samtliga identifierade riskomr\u00e5den finns dock komplexa klimatrelaterade risker som beh\u00f6ver f\u00f6rebyggas i n\u00e4rtid\u201d, stod att l\u00e4sa i rapporten.\nEva R\u00f6nnberg \u00e4r vd f\u00f6r Geoveta, ett konsultbolag inom milj\u00f6 och geovetenskap. Hon har jobbat som konsult sedan 2001 och har bland annat gjort riskanalyser inf\u00f6r byggprojekt i riskzoner.\nHon konstaterar att omr\u00e5det kring E6 \u00e4r ett v\u00e4lk\u00e4nt riskomr\u00e5de. I klassningen av riskomr\u00e5dena ing\u00e5r ocks\u00e5 att konsekvenserna blir st\u00f6rre om skred intr\u00e4ffar.\n\u2013 P\u00e5 v\u00e4stra sidan av Sverige har vi n\u00e5got som kallas kvicklera och det \u00e4r en jordart som \u00e4r v\u00e4ldigt k\u00e4nslig f\u00f6r skred.\nNu finns det risk f\u00f6r ytterligare skred i omr\u00e5det, om det i n\u00e4rheten \u00e4r samma jordarter och r\u00e5der samma f\u00f6ruts\u00e4ttningar.\n\u2013 Om det \u00e4r likadana f\u00f6rh\u00e5llanden s\u00e5 \u00e4r det absolut risk. Men ur ett geologiskt perspektiv kan det i s\u00e5dana h\u00e4r omr\u00e5den ocks\u00e5 ta 50 eller 100 eller 200 \u00e5r mellan skred. Men det tycker vi \u00e4r ofta, vi som ofta pratar om tusentals \u00e5r, s\u00e4ger Eva R\u00f6nnberg.\nMen hur f\u00f6rebygger man d\u00e5 riskerna? Enligt experten handlar det om att planera hur man anv\u00e4nder marken.\n\u2013 Man ska se till att man inte avverkar v\u00e4xtlighet och skog precis d\u00e4r eftersom man d\u00e5 inte har n\u00e5got som naturligt binder nederb\u00f6rd. Sedan kanske man inte ska bebygga p\u00e5 alla st\u00e4llen utan t\u00e4nka sig f\u00f6r om var man bygger och hur man bygger.\n\u00c4ven klimatf\u00f6r\u00e4ndringar \u00f6kar riskerna f\u00f6r skred.\n\u2013 Ju mer nederb\u00f6rd desto st\u00f6rre risk \u00e4r det f\u00f6r att det g\u00e5r skred.\nEva R\u00f6nnberg anser att medvetenheten om riskerna f\u00f6r skred \u00f6kat bland myndigheter, regioner och kommuner. D\u00e4remot \u00e4r kunskapen bland markentrepren\u00f6rerna ibland bristande.\n\u2013 Man l\u00e4gger fortfarande ganska stort ansvar p\u00e5 entrepren\u00f6ren och riktigt dit har kompetenserna inte n\u00e5tt alla g\u00e5nger, att man m\u00e5ste vara uppm\u00e4rksam p\u00e5 riskerna.",
    "published_at": "2023-09-23T20:35:58.696+02:00",
    "full_text": "Kartan visar: H\u00e4r \u00e4r det st\u00f6rst risk f\u00f6r jordskred\nSkredet vid E6 \u00e4gde rum i det som MSB pekat ut som ett h\u00f6griskomr\u00e5de.\nTotalt har myndigheten pekat ut tio riskomr\u00e5den d\u00e4r skred, ras och \u00f6versv\u00e4mningar kan sl\u00e5 till.\nOch d\u00e4r g\u00e4ller det att t\u00e4nka sig f\u00f6r om hur marken nyttjas.\n\u2013 Man kanske inte ska bebygga p\u00e5 alla st\u00e4llen utan t\u00e4nka sig f\u00f6r om var man bygger och hur man bygger., s\u00e4ger Eva R\u00f6nnberg, vd f\u00f6r konsultbolaget Geoveta.\nLerskredet vid E6 i h\u00f6jd med Stenungsmotet har orsakat stor f\u00f6rst\u00f6relse. Byggnader har rasat eller skadats. Flera bilar och en buss k\u00f6rde ocks\u00e5 ner i h\u00e5let \u2013 tre personer fick \u00e5ka till sjukhus.\nVad som orsakat skredet \u00e4r \u00e4nnu oklart. Sedan tidigare \u00e4r det dock k\u00e4nt att omr\u00e5det ligger i en h\u00f6griskzon.\nI en rapport 2021 listade Statens geotekniska institut, SGI, och Myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap, MSB, tio riskomr\u00e5den f\u00f6r ras, skred, erosion och \u00f6versv\u00e4mning. D\u00e5 bed\u00f6mdes omr\u00e5det V\u00e4stkusten G\u00f6ta \u00e4lvdalen ha den mest allvarliga riskbilden, med komplexa utmaningar vad g\u00e4ller b\u00e5de \u00f6versv\u00e4mningar och skred.\n\u201dI samtliga identifierade riskomr\u00e5den finns dock komplexa klimatrelaterade risker som beh\u00f6ver f\u00f6rebyggas i n\u00e4rtid\u201d, stod att l\u00e4sa i rapporten.\nEva R\u00f6nnberg \u00e4r vd f\u00f6r Geoveta, ett konsultbolag inom milj\u00f6 och geovetenskap. Hon har jobbat som konsult sedan 2001 och har bland annat gjort riskanalyser inf\u00f6r byggprojekt i riskzoner.\nHon konstaterar att omr\u00e5det kring E6 \u00e4r ett v\u00e4lk\u00e4nt riskomr\u00e5de. I klassningen av riskomr\u00e5dena ing\u00e5r ocks\u00e5 att konsekvenserna blir st\u00f6rre om skred intr\u00e4ffar.\n\u2013 P\u00e5 v\u00e4stra sidan av Sverige har vi n\u00e5got som kallas kvicklera och det \u00e4r en jordart som \u00e4r v\u00e4ldigt k\u00e4nslig f\u00f6r skred.\nNu finns det risk f\u00f6r ytterligare skred i omr\u00e5det, om det i n\u00e4rheten \u00e4r samma jordarter och r\u00e5der samma f\u00f6ruts\u00e4ttningar.\n\u2013 Om det \u00e4r likadana f\u00f6rh\u00e5llanden s\u00e5 \u00e4r det absolut risk. Men ur ett geologiskt perspektiv kan det i s\u00e5dana h\u00e4r omr\u00e5den ocks\u00e5 ta 50 eller 100 eller 200 \u00e5r mellan skred. Men det tycker vi \u00e4r ofta, vi som ofta pratar om tusentals \u00e5r, s\u00e4ger Eva R\u00f6nnberg.\nMen hur f\u00f6rebygger man d\u00e5 riskerna? Enligt experten handlar det om att planera hur man anv\u00e4nder marken.\n\u2013 Man ska se till att man inte avverkar v\u00e4xtlighet och skog precis d\u00e4r eftersom man d\u00e5 inte har n\u00e5got som naturligt binder nederb\u00f6rd. Sedan kanske man inte ska bebygga p\u00e5 alla st\u00e4llen utan t\u00e4nka sig f\u00f6r om var man bygger och hur man bygger.\n\u00c4ven klimatf\u00f6r\u00e4ndringar \u00f6kar riskerna f\u00f6r skred.\n\u2013 Ju mer nederb\u00f6rd desto st\u00f6rre risk \u00e4r det f\u00f6r att det g\u00e5r skred.\nEva R\u00f6nnberg anser att medvetenheten om riskerna f\u00f6r skred \u00f6kat bland myndigheter, regioner och kommuner. D\u00e4remot \u00e4r kunskapen bland markentrepren\u00f6rerna ibland bristande.\n\u2013 Man l\u00e4gger fortfarande ganska stort ansvar p\u00e5 entrepren\u00f6ren och riktigt dit har kompetenserna inte n\u00e5tt alla g\u00e5nger, att man m\u00e5ste vara uppm\u00e4rksam p\u00e5 riskerna.\n",
    "id": 117,
    "summary": {
      "title": "Kartan visar: H\u00e4r \u00e4r det st\u00f6rst risk f\u00f6r jordskred",
      "body": "En f\u00e4rsk rapport fr\u00e5n Statens geotekniska institut och Myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap listar tio riskomr\u00e5den f\u00f6r ras, skred, erosion och \u00f6versv\u00e4mningar i Sverige. Omr\u00e5det kring E6 har tidigare pekats ut som ett h\u00f6griskomr\u00e5de. Ett nyligen intr\u00e4ffat lerskred vid E6 vid Stenungsmotet har orsakat stor f\u00f6rst\u00f6relse och flera skadade. Enligt experter \u00e4r v\u00e4stra Sverige speciellt utsatt p\u00e5 grund av kvicklera, en jordart som \u00e4r mycket k\u00e4nslig f\u00f6r skred. F\u00f6r att f\u00f6rebygga riskerna rekommenderar experter att man planerar anv\u00e4ndningen av marken noggrant och undviker att avverka v\u00e4xtlighet och skog. Medvetenheten om riskerna har \u00f6kat hos myndigheter, regioner och kommuner, men kunskapen bland markentrepren\u00f6rerna kan ibland vara bristande."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/flera-bilar-i-brand-i-malmo/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:11.541795",
    "title": "Flera bilar i brand i Malm\u00f6",
    "preamble": "Flera bilar brinner p\u00e5 en parkeringsplats i omr\u00e5det Annelund i Malm\u00f6, skriver Sydsvenskan.",
    "body": "Larmet om branden kom vid 20-tiden p\u00e5 l\u00f6rdagen. Det ska handla om fyra bilar som st\u00e5r i brand. Polis och r\u00e4ddningstj\u00e4nst har skickats till platsen.",
    "published_at": "2023-09-23T20:29:57.748+02:00",
    "full_text": "Flera bilar i brand i Malm\u00f6\nFlera bilar brinner p\u00e5 en parkeringsplats i omr\u00e5det Annelund i Malm\u00f6, skriver Sydsvenskan.\nLarmet om branden kom vid 20-tiden p\u00e5 l\u00f6rdagen. Det ska handla om fyra bilar som st\u00e5r i brand. Polis och r\u00e4ddningstj\u00e4nst har skickats till platsen.\n",
    "id": 118,
    "summary": {
      "title": "Flera bilar i brand i Malm\u00f6",
      "body": "En brand har utbrutit p\u00e5 en parkeringsplats i omr\u00e5det Annelund i Malm\u00f6. Fyra bilar st\u00e5r i brand enligt uppgifter fr\u00e5n polis och r\u00e4ddningstj\u00e4nst. De fick larm om branden vid 20-tiden p\u00e5 l\u00f6rdagen och har skickat personal till platsen f\u00f6r att sl\u00e4cka elden. Det \u00e4r \u00e4nnu oklart hur branden startade eller om det finns n\u00e5gra skadade personer."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/ukrainas-framgang-slar-ut-ryska-fartyg/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:11.758802",
    "title": "Ukrainas framg\u00e5ng \u2013 sl\u00e5r ut ryska fartyg",
    "preamble": "Ukraina har slagit ut allt fler ryska fartyg i kampen om Svarta havet.\nTaktiken \u00e4r att helt demilitarisera zonen \u2013 d\u00e4r Ryssland tidigare varit \u00f6verl\u00e4gset.\n\u2013 Det finns inget annat alternativ, s\u00e4ger Ukrainas tidigare utrikesminister Andrij Zahorodnjuk till Newsweek.",
    "body": "Striden om Svarta havet har p\u00e5g\u00e5tt sedan Ryssland annekterade Krimhalv\u00f6n 2014. Men den fullskaliga invasionen innebar en eskalering.\nF\u00f6r den ryske presidenten Vladimir Putin har m\u00e5let varit att kontrollera den maritima trafiken och blockera ukrainska exportfartyg. L\u00e4nge hade Ryssland ocks\u00e5 ett \u00f6vertag, med en betydligt st\u00f6rre och starkare flotta \u00e4n sin fiende.\nMen nu har Ukraina f\u00e5tt vind i seglen. Sedan i somras har allt fler ryska skepp fallit offer f\u00f6r ukrainska attacker, rapporterar Newsweek.\nS\u00e5 sent som p\u00e5 fredagen attackerades ryska flottans h\u00f6gkvarter p\u00e5 Krim. Enligt Ukraina skadades och d\u00f6dades ett dussintal ryska soldater, rapporterar CNN.\nEnligt Newsweeks k\u00e4llor siktar Ukraina p\u00e5 att helt demilitarisera Rysslands Svarta havsflotta. Det handlar om att successivt sl\u00e5 ut infrastrukturen som de ryska fartygen anv\u00e4nder sig av, samt att f\u00f6rst\u00f6ra s\u00e4rskilt viktiga fartyg.\nUkraina ska bland annat ha anv\u00e4nt sig av vattendr\u00f6nare som kan lastas med cirka 300 kilo dynamit f\u00f6r att attackera specifika m\u00e5l, vilket BBC tidigare rapporterat.\nRysslands syfte med att ta kontroll \u00f6ver Svarta havskusten \u00e4r att \u201dkv\u00e4va\u201d Ukraina ekonomiskt, menar Ukrainas tidigare utrikesminister Andrij Zahorodnjuk.\nOch det m\u00e5ste f\u00f6rhindras.\n\u2013 Det enda s\u00e4ttet att ta sig ur den h\u00e4r situationen \u00e4r att f\u00f6rst\u00f6ra Svarta havsflottan, att f\u00f6rst\u00f6ra deras m\u00f6jligheter att f\u00f6rs\u00f6ka ockupera Svarta havet och att \u00e5terinr\u00e4tta trafikfriheten, s\u00e4ger han till Newsweek.\nM\u00e5let, enligt Zahorodnjuk, m\u00e5ste vara att alla ryska fartyg ska m\u00f6ta samma \u00f6de.\n\u2013 Det finns inget annat alternativ. Och vi m\u00e5ste forts\u00e4tta sikta p\u00e5 det m\u00e5let tills det \u00e4r slutf\u00f6rt, s\u00e4ger han till Newsweek.",
    "published_at": "2023-09-23T20:24:38.115+02:00",
    "full_text": "Ukrainas framg\u00e5ng \u2013 sl\u00e5r ut ryska fartyg\nUkraina har slagit ut allt fler ryska fartyg i kampen om Svarta havet.\nTaktiken \u00e4r att helt demilitarisera zonen \u2013 d\u00e4r Ryssland tidigare varit \u00f6verl\u00e4gset.\n\u2013 Det finns inget annat alternativ, s\u00e4ger Ukrainas tidigare utrikesminister Andrij Zahorodnjuk till Newsweek.\nStriden om Svarta havet har p\u00e5g\u00e5tt sedan Ryssland annekterade Krimhalv\u00f6n 2014. Men den fullskaliga invasionen innebar en eskalering.\nF\u00f6r den ryske presidenten Vladimir Putin har m\u00e5let varit att kontrollera den maritima trafiken och blockera ukrainska exportfartyg. L\u00e4nge hade Ryssland ocks\u00e5 ett \u00f6vertag, med en betydligt st\u00f6rre och starkare flotta \u00e4n sin fiende.\nMen nu har Ukraina f\u00e5tt vind i seglen. Sedan i somras har allt fler ryska skepp fallit offer f\u00f6r ukrainska attacker, rapporterar Newsweek.\nS\u00e5 sent som p\u00e5 fredagen attackerades ryska flottans h\u00f6gkvarter p\u00e5 Krim. Enligt Ukraina skadades och d\u00f6dades ett dussintal ryska soldater, rapporterar CNN.\nEnligt Newsweeks k\u00e4llor siktar Ukraina p\u00e5 att helt demilitarisera Rysslands Svarta havsflotta. Det handlar om att successivt sl\u00e5 ut infrastrukturen som de ryska fartygen anv\u00e4nder sig av, samt att f\u00f6rst\u00f6ra s\u00e4rskilt viktiga fartyg.\nUkraina ska bland annat ha anv\u00e4nt sig av vattendr\u00f6nare som kan lastas med cirka 300 kilo dynamit f\u00f6r att attackera specifika m\u00e5l, vilket BBC tidigare rapporterat.\nRysslands syfte med att ta kontroll \u00f6ver Svarta havskusten \u00e4r att \u201dkv\u00e4va\u201d Ukraina ekonomiskt, menar Ukrainas tidigare utrikesminister Andrij Zahorodnjuk.\nOch det m\u00e5ste f\u00f6rhindras.\n\u2013 Det enda s\u00e4ttet att ta sig ur den h\u00e4r situationen \u00e4r att f\u00f6rst\u00f6ra Svarta havsflottan, att f\u00f6rst\u00f6ra deras m\u00f6jligheter att f\u00f6rs\u00f6ka ockupera Svarta havet och att \u00e5terinr\u00e4tta trafikfriheten, s\u00e4ger han till Newsweek.\nM\u00e5let, enligt Zahorodnjuk, m\u00e5ste vara att alla ryska fartyg ska m\u00f6ta samma \u00f6de.\n\u2013 Det finns inget annat alternativ. Och vi m\u00e5ste forts\u00e4tta sikta p\u00e5 det m\u00e5let tills det \u00e4r slutf\u00f6rt, s\u00e4ger han till Newsweek.\n",
    "id": 119,
    "summary": {
      "title": "Ukrainas framg\u00e5ng - sl\u00e5r ut ryska fartyg",
      "body": "Ukraina har haft framg\u00e5ng i att sl\u00e5 ut allt fler ryska fartyg i striden om Svarta havet. Taktiken \u00e4r att demilitarisera zonen d\u00e4r Ryssland tidigare var \u00f6verl\u00e4gset. Ukrainas tidigare utrikesminister, Andrij Zahorodnjuk, s\u00e4ger att det inte finns n\u00e5got annat alternativ. Striden har p\u00e5g\u00e5tt sedan Ryssland annekterade Krimhalv\u00f6n 2014. Rysslands m\u00e5l har varit att kontrollera trafiken och blockera ukrainska exportfartyg. Men nu har Ukraina f\u00e5tt \u00f6verhanden och allt fler ryska fartyg attackeras. Ukraina siktar p\u00e5 att demilitarisera Rysslands flotta genom att f\u00f6rst\u00f6ra infrastrukturen och viktiga fartyg. De har bland annat anv\u00e4nt vattendr\u00f6nare som kan lastas med dynamit f\u00f6r att attackera specifika m\u00e5l. Ukrainas m\u00e5l \u00e4r att f\u00f6rhindra Rysslands ekonomiska kv\u00e4vning och \u00e5terst\u00e4lla trafikfriheten. De vill att alla ryska fartyg ska m\u00f6ta samma \u00f6de. Aktuella h\u00e4ndelser rapporterar det p\u00e5 fredagen att ryska flottans h\u00f6gkvarter p\u00e5 Krim attackerades d\u00e4r flera ryska soldater skadades och dog."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/ovantade-relationen-tvingas-isar-av-asyllag/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:11.961984",
    "title": "Ov\u00e4ntade relationen \u2013tvingas is\u00e4r av asyllag",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-23T20:12:17.910+02:00",
    "full_text": "Ov\u00e4ntade relationen \u2013tvingas is\u00e4r av asyllag\n\n\n",
    "id": 120,
    "summary": {
      "title": "Ov\u00e4rntade relationen tvingas is\u00e4r av asyllag",
      "body": "En ov\u00e4ntad relation tvingas att separera p\u00e5 grund av en asyllag. Det handlar om en ung kvinna fr\u00e5n Syrien och hennes svenska pojkv\u00e4n. Kvinnan kom till Sverige som flykting f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan och s\u00f6kte asyl. Under sin tid h\u00e4r tr\u00e4ffade hon och blev f\u00f6r\u00e4lskad i sin svenska pojkv\u00e4n. Paret har levt tillsammans och planerat sin framtid tillsammans. Men nu hotas de av att bli separerade p\u00e5 grund av en asyllag som s\u00e4ger att en utl\u00e4nning kan f\u00e5 sitt uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd \u00e5terkallat om de inleder en relation med en svensk medborgare innan de f\u00e5tt permanent uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd. Paret f\u00f6rs\u00f6ker nu f\u00e5 hj\u00e4lp av advokater och politiker f\u00f6r att f\u00e5 undantag fr\u00e5n lagen eller f\u00f6r att \u00e4ndra lagen. De menar att lagen \u00e4r or\u00e4ttvis eftersom den straffar dem f\u00f6r att ha tr\u00e4ffat och blivit f\u00f6r\u00e4lskade i varandra. Hela situationen har p\u00e5verkat deras h\u00e4lsa och psykiska v\u00e4lm\u00e5ende och de hoppas nu p\u00e5 en l\u00f6sning s\u00e5 de kan forts\u00e4tta sin relation i Sverige."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/ett-samhalle-i-chock-efter-skredet-i-stenungsund/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:12.204543",
    "title": "Ett samh\u00e4lle i chock efter skredet i Stenungsund",
    "preamble": "Det \u00e4r ett samh\u00e4lle i chock.\nSamtidigt g\u00e5r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten ut och varnar f\u00f6r att omr\u00e5det kring raset vid E6:an i Stenungsund \u00e4r mycket farligt.\n\u2013 Det k\u00e4nns fruktansv\u00e4rt och kommer att f\u00e5 stora konsekvenser, s\u00e4ger Viktor Hermansson som var en av m\u00e5nga lokalbor som under l\u00f6rdagen tog sig till platsen kring det drabbade omr\u00e5det.",
    "body": "Det var strax innan klockan 02 natten mot l\u00f6rdagen som det f\u00f6rsta larmet kom. Ett flera hundra meter stort omr\u00e5de vid E6 i Stenungsunds kommun hade dragits med i ett ras.\nDelar av E6:an, en bensinmack, en Burger King-restaurang och flera industribyggnader hade helt eller delvis kollapsat.\nH\u00e5len efter raset \u00e4r p\u00e5 vissa h\u00e5ll s\u00e5 djupa som 20 meter, och ett tiotal bilar och en buss hade k\u00f6rt \u00f6ver den raserade kanten och fastnat. Tre skadade f\u00f6rdes till sjukhus i ambulans. Deras skador ska vara lindriga.\nOmr\u00e5det sp\u00e4rrades under l\u00f6rdagen av och allm\u00e4nheten ombads att h\u00e5lla sig borta.\nMen s\u00e5 l\u00e5ngt fram som dit d\u00e4r det \u00e4r till\u00e5tet att ta sig, uppe vid h\u00f6jderna kring rasomr\u00e5det, har m\u00e5nga lokalbor begett sig under hela l\u00f6rdagen.\nInte minst f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rst\u00e5 omfattningen av det lerskred som fick marken att ge vika och som nu \u00e4r ett omr\u00e5de fullt av enorma h\u00e5l och rasmassor.\nEn av dem \u00e4r Viktor Hermansson.\n\u2013 Det k\u00e4nns fruktansv\u00e4rt, jag vill inte ens t\u00e4nka p\u00e5 hur det h\u00e4r kunde ha slutat om det hade intr\u00e4ffat under rusningstrafik. Jag k\u00f6rde str\u00e4ckan d\u00e4r v\u00e4gen har rasat samman s\u00e5 sent som i g\u00e5r kv\u00e4ll, s\u00e4ger han och forts\u00e4tter:\n\u2013 Det h\u00e4r kommer att f\u00e5 stora konsekvenser under l\u00e5ng tid, och de v\u00e4gar d\u00e4r trafiken nu leds om \u00e4r inte gjorda f\u00f6r tung trafik.\nEn annan som \u00e4r djupt ber\u00f6rd \u00e4r Ingemar Brunsten som tidigare jobbade som busschauff\u00f6r.\n\u2013 T\u00e4nk om bussen som st\u00e5r d\u00e4r nere hade varit full med folk, det hade kunnat sluta riktigt illa, s\u00e4ger han och blickar ut \u00f6ver omr\u00e5det.\n\u2013 Det h\u00e4r kommer bli ett minne likt Tj\u00f6rn-bron, n\u00e5gonting man aldrig gl\u00f6mmer.\nInte l\u00e5ngt fr\u00e5n rasomr\u00e5det p\u00e5g\u00e5r byggnation av ett industriomr\u00e5de och m\u00e5nga av de lokalbor som bes\u00f6kte omr\u00e5det kring raset under l\u00f6rdagen vittnar om att de h\u00f6rt h\u00f6ga sm\u00e4llar.\n\u2013 De har spr\u00e4ngt flera g\u00e5nger bara den h\u00e4r veckan, det har varit rej\u00e4la sm\u00e4llar och nu undrar man ju om det finns koppling till det h\u00e4r skredet. Jag skulle inte bli f\u00f6rv\u00e5nad, s\u00e4ger en Steungsundsbo. \nP\u00e5 l\u00f6rdagskv\u00e4llen h\u00f6lls en presskonferens i Stenungsund d\u00e4r representanter fr\u00e5n kommunen, polis, r\u00e4ddningstj\u00e4nst och Trafikverket medverkade.\nN\u00e5gon prognos f\u00f6r hur l\u00e5ng tid det kommer ta att \u00e5terst\u00e4lla den drabbade delen vid E6:an finns inte.\n\u2013 Vi kan i dagsl\u00e4get inte avg\u00f6ra hur l\u00e4nge E6:an kommer att vara avst\u00e4ngd, men det handlar om l\u00e5ng tid. Flera m\u00e5nader, det \u00e4r omfattande skador, s\u00e4ger J\u00f6rgen Einarsson p\u00e5 Trafikverket region v\u00e4st.\nN\u00e5got som bekymrar befolkningen i Stenungsund.\n\u2013 Det \u00e4r m\u00e5nga som bor h\u00e4r som kommer att f\u00e5 stora problem under l\u00e5ng tid, alla som pendlar till och fr\u00e5n jobb varje dag. Det kommer att bli oerh\u00f6rt tufft, s\u00e4ger Viktor Hermansson.",
    "published_at": "2023-09-23T20:11:15.150+02:00",
    "full_text": "Ett samh\u00e4lle i chock efter skredet i Stenungsund\nDet \u00e4r ett samh\u00e4lle i chock.\nSamtidigt g\u00e5r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten ut och varnar f\u00f6r att omr\u00e5det kring raset vid E6:an i Stenungsund \u00e4r mycket farligt.\n\u2013 Det k\u00e4nns fruktansv\u00e4rt och kommer att f\u00e5 stora konsekvenser, s\u00e4ger Viktor Hermansson som var en av m\u00e5nga lokalbor som under l\u00f6rdagen tog sig till platsen kring det drabbade omr\u00e5det.\nDet var strax innan klockan 02 natten mot l\u00f6rdagen som det f\u00f6rsta larmet kom. Ett flera hundra meter stort omr\u00e5de vid E6 i Stenungsunds kommun hade dragits med i ett ras.\nDelar av E6:an, en bensinmack, en Burger King-restaurang och flera industribyggnader hade helt eller delvis kollapsat.\nH\u00e5len efter raset \u00e4r p\u00e5 vissa h\u00e5ll s\u00e5 djupa som 20 meter, och ett tiotal bilar och en buss hade k\u00f6rt \u00f6ver den raserade kanten och fastnat. Tre skadade f\u00f6rdes till sjukhus i ambulans. Deras skador ska vara lindriga.\nOmr\u00e5det sp\u00e4rrades under l\u00f6rdagen av och allm\u00e4nheten ombads att h\u00e5lla sig borta.\nMen s\u00e5 l\u00e5ngt fram som dit d\u00e4r det \u00e4r till\u00e5tet att ta sig, uppe vid h\u00f6jderna kring rasomr\u00e5det, har m\u00e5nga lokalbor begett sig under hela l\u00f6rdagen.\nInte minst f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka f\u00f6rst\u00e5 omfattningen av det lerskred som fick marken att ge vika och som nu \u00e4r ett omr\u00e5de fullt av enorma h\u00e5l och rasmassor.\nEn av dem \u00e4r Viktor Hermansson.\n\u2013 Det k\u00e4nns fruktansv\u00e4rt, jag vill inte ens t\u00e4nka p\u00e5 hur det h\u00e4r kunde ha slutat om det hade intr\u00e4ffat under rusningstrafik. Jag k\u00f6rde str\u00e4ckan d\u00e4r v\u00e4gen har rasat samman s\u00e5 sent som i g\u00e5r kv\u00e4ll, s\u00e4ger han och forts\u00e4tter:\n\u2013 Det h\u00e4r kommer att f\u00e5 stora konsekvenser under l\u00e5ng tid, och de v\u00e4gar d\u00e4r trafiken nu leds om \u00e4r inte gjorda f\u00f6r tung trafik.\nEn annan som \u00e4r djupt ber\u00f6rd \u00e4r Ingemar Brunsten som tidigare jobbade som busschauff\u00f6r.\n\u2013 T\u00e4nk om bussen som st\u00e5r d\u00e4r nere hade varit full med folk, det hade kunnat sluta riktigt illa, s\u00e4ger han och blickar ut \u00f6ver omr\u00e5det.\n\u2013 Det h\u00e4r kommer bli ett minne likt Tj\u00f6rn-bron, n\u00e5gonting man aldrig gl\u00f6mmer.\nInte l\u00e5ngt fr\u00e5n rasomr\u00e5det p\u00e5g\u00e5r byggnation av ett industriomr\u00e5de och m\u00e5nga av de lokalbor som bes\u00f6kte omr\u00e5det kring raset under l\u00f6rdagen vittnar om att de h\u00f6rt h\u00f6ga sm\u00e4llar.\n\u2013 De har spr\u00e4ngt flera g\u00e5nger bara den h\u00e4r veckan, det har varit rej\u00e4la sm\u00e4llar och nu undrar man ju om det finns koppling till det h\u00e4r skredet. Jag skulle inte bli f\u00f6rv\u00e5nad, s\u00e4ger en Steungsundsbo. \nP\u00e5 l\u00f6rdagskv\u00e4llen h\u00f6lls en presskonferens i Stenungsund d\u00e4r representanter fr\u00e5n kommunen, polis, r\u00e4ddningstj\u00e4nst och Trafikverket medverkade.\nN\u00e5gon prognos f\u00f6r hur l\u00e5ng tid det kommer ta att \u00e5terst\u00e4lla den drabbade delen vid E6:an finns inte.\n\u2013 Vi kan i dagsl\u00e4get inte avg\u00f6ra hur l\u00e4nge E6:an kommer att vara avst\u00e4ngd, men det handlar om l\u00e5ng tid. Flera m\u00e5nader, det \u00e4r omfattande skador, s\u00e4ger J\u00f6rgen Einarsson p\u00e5 Trafikverket region v\u00e4st.\nN\u00e5got som bekymrar befolkningen i Stenungsund.\n\u2013 Det \u00e4r m\u00e5nga som bor h\u00e4r som kommer att f\u00e5 stora problem under l\u00e5ng tid, alla som pendlar till och fr\u00e5n jobb varje dag. Det kommer att bli oerh\u00f6rt tufft, s\u00e4ger Viktor Hermansson.\n",
    "id": 121,
    "summary": {
      "title": "Ett samh\u00e4lle i chock efter skredet i Stenungsund",
      "body": "Ett skred har intr\u00e4ffat i Stenungsund, vilket har skakat upp inv\u00e5narna och spridit chock i samh\u00e4llet. R\u00e4ddningstj\u00e4nsten varnar f\u00f6r faran i omr\u00e5det kring skredet vid E6:an och uppmanar allm\u00e4nheten att h\u00e5lla sig borta. Skredet har resulterat i att delar av E6:an, en bensinmack, en Burger King-restaurang och flera industribyggnader har kollapsat helt eller delvis. Skredets h\u00e5l \u00e4r s\u00e5 djupa som 20 meter p\u00e5 vissa st\u00e4llen. Bilar och en buss har fastnat efter att k\u00f6rt \u00f6ver den rasade kanten. Tre personer har skadats men deras skador uppges vara lindriga. Omr\u00e5det har sp\u00e4rrats av och lokalbor har p\u00e5 egen risk bes\u00f6kt platsen f\u00f6r att se skadornas omfattning. Enligt en lokal inv\u00e5nare kan spr\u00e4ngningar i samband med byggnationen av ett industriomr\u00e5de vara kopplade till skredet. R\u00e4ddningstj\u00e4nst, polis och Trafikverket har medverkat i en presskonferens d\u00e4r de inte kunde ge en exakt prognos f\u00f6r n\u00e4r E6:an kommer att vara \u00f6ppen igen. Det f\u00f6rv\u00e4ntas ta flera m\u00e5nader att \u00e5terst\u00e4lla de omfattande skadorna. Inv\u00e5narna i Stenungsund kommer att p\u00e5verkas d\u00e5 m\u00e5nga pendlande till och fr\u00e5n jobbet kan f\u00f6rv\u00e4nta sig sv\u00e5righeter under l\u00e5ng tid fram\u00f6ver."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/rawa-majids-skulder-knarkpengarna-sinar/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:12.413510",
    "title": "Rawa Majids skulder \u2013 knarkpengarna sinar",
    "preamble": "\u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majids knarkpengar h\u00e5ller p\u00e5 att ta slut, enligt uppgifter till SVT Nyheter.\nNu har ledaren f\u00f6r Foxtrotn\u00e4tverket dragit p\u00e5 sig skulder p\u00e5 \u00f6ver 50 miljoner kronor.\n\u00c4ven andra inom g\u00e4nget uppges ha stora skulder, vilket ska ha bidragit till den p\u00e5g\u00e5ende konflikten.",
    "body": "Under pandemin ska \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majid och hans n\u00e4tverk Foxtrot ha f\u00e5tt en allt st\u00f6rre roll p\u00e5 den svenska narkotikamarknaden. N\u00e4tverket lyckades ha kontinuerliga leveranser n\u00e4r andra fick problem med st\u00e4ngda gr\u00e4nser.\nMen p\u00e5 senare tid har det g\u00e5tt s\u00e4mre. Enligt SVT Nyheter har polisens stora narkotikabeslag resulterat i att Foxtrotledaren nu har skulder p\u00e5 \u00f6ver 50 miljoner kronor.\nSkulderna ska bland annat vara till s\u00e5 kallade \u201dv\u00e4xlare\u201d. Det \u00e4r personer som hanterar ekonomin och ser till att pengar fr\u00e5n knarkhandeln tv\u00e4ttas och \u00f6verf\u00f6rs runtom i v\u00e4rlden.\nSj\u00e4lv befinner sig \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d i Turkiet, d\u00e4r han h\u00e5ller sig undan det svenska r\u00e4ttsv\u00e4sendet.\nFoxtrot har p\u00e5 senare tid splittrats, med Rawa Majid p\u00e5 ena sidan och hans tidigare h\u00f6gra hand \u201dJordgubben\u201d Ismail Abdo p\u00e5 andra sidan. En teori \u00e4r att splittringen legat bakom den p\u00e5g\u00e5ende v\u00e5ldsv\u00e5gen i Stockholm och Uppsala.\nEnligt SVT Nyheters uppgifter har ocks\u00e5 narkotikaskulder bland olika medlemmar i n\u00e4tverket spelat in. Dessa ska ha bidragit till interna splittringar och en eskalering av v\u00e5ldet.\nDet bed\u00f6ms dock som osannolikt att narkotikamarknaden skulle p\u00e5verkas \u00e4ven om Foxtrot f\u00f6rsvagas av v\u00e5ldsv\u00e5gen.\n\u2013 Marknadsandelarna och grupperingarna p\u00e5verkas givetvis. Men tv\u00e5 saker \u00e4ndras i princip aldrig: Det \u00e4r priset och sj\u00e4lva produkten som ska n\u00e5 n\u00e4sorna eller venerna, s\u00e4ger Jale Poljarevius, underr\u00e4ttelsechef i polisregion Mitt, till SVT Nyheter.",
    "published_at": "2023-09-23T19:27:57.483+02:00",
    "full_text": "Rawa Majids skulder \u2013 knarkpengarna sinar\n\u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majids knarkpengar h\u00e5ller p\u00e5 att ta slut, enligt uppgifter till SVT Nyheter.\nNu har ledaren f\u00f6r Foxtrotn\u00e4tverket dragit p\u00e5 sig skulder p\u00e5 \u00f6ver 50 miljoner kronor.\n\u00c4ven andra inom g\u00e4nget uppges ha stora skulder, vilket ska ha bidragit till den p\u00e5g\u00e5ende konflikten.\nUnder pandemin ska \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majid och hans n\u00e4tverk Foxtrot ha f\u00e5tt en allt st\u00f6rre roll p\u00e5 den svenska narkotikamarknaden. N\u00e4tverket lyckades ha kontinuerliga leveranser n\u00e4r andra fick problem med st\u00e4ngda gr\u00e4nser.\nMen p\u00e5 senare tid har det g\u00e5tt s\u00e4mre. Enligt SVT Nyheter har polisens stora narkotikabeslag resulterat i att Foxtrotledaren nu har skulder p\u00e5 \u00f6ver 50 miljoner kronor.\nSkulderna ska bland annat vara till s\u00e5 kallade \u201dv\u00e4xlare\u201d. Det \u00e4r personer som hanterar ekonomin och ser till att pengar fr\u00e5n knarkhandeln tv\u00e4ttas och \u00f6verf\u00f6rs runtom i v\u00e4rlden.\nSj\u00e4lv befinner sig \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d i Turkiet, d\u00e4r han h\u00e5ller sig undan det svenska r\u00e4ttsv\u00e4sendet.\nFoxtrot har p\u00e5 senare tid splittrats, med Rawa Majid p\u00e5 ena sidan och hans tidigare h\u00f6gra hand \u201dJordgubben\u201d Ismail Abdo p\u00e5 andra sidan. En teori \u00e4r att splittringen legat bakom den p\u00e5g\u00e5ende v\u00e5ldsv\u00e5gen i Stockholm och Uppsala.\nEnligt SVT Nyheters uppgifter har ocks\u00e5 narkotikaskulder bland olika medlemmar i n\u00e4tverket spelat in. Dessa ska ha bidragit till interna splittringar och en eskalering av v\u00e5ldet.\nDet bed\u00f6ms dock som osannolikt att narkotikamarknaden skulle p\u00e5verkas \u00e4ven om Foxtrot f\u00f6rsvagas av v\u00e5ldsv\u00e5gen.\n\u2013 Marknadsandelarna och grupperingarna p\u00e5verkas givetvis. Men tv\u00e5 saker \u00e4ndras i princip aldrig: Det \u00e4r priset och sj\u00e4lva produkten som ska n\u00e5 n\u00e4sorna eller venerna, s\u00e4ger Jale Poljarevius, underr\u00e4ttelsechef i polisregion Mitt, till SVT Nyheter.\n",
    "id": 122,
    "summary": {
      "title": "Rawa Majids skulder \u2013 knarkpengarna sinar",
      "body": "Enligt uppgifter till SVT Nyheter h\u00e5ller Rawa Majid, ledaren f\u00f6r Foxtrotn\u00e4tverket, p\u00e5 att f\u00e5 slut p\u00e5 sina knarkpengar. Han har dragit p\u00e5 sig skulder p\u00e5 \u00f6ver 50 miljoner kronor, och \u00e4ven andra medlemmar inom g\u00e4nget uppges ha stora skulder. Polisens stora narkotikabeslag har bidragit till skulderna. N\u00e4tverket Foxtrot har varit aktivt p\u00e5 den svenska narkotikamarknaden under pandemin och har haft kontinuerliga leveranser. Rawa Majid befinner sig f\u00f6r n\u00e4rvarande i Turkiet och undviker det svenska r\u00e4ttsv\u00e4sendet. Det har skett en splittring inom n\u00e4tverket p\u00e5 senare tid, vilket kan ha bidragit till den \u00f6kade v\u00e5ldsv\u00e5gen i Stockholm och Uppsala. Skulder fr\u00e5n knarkhandeln och interna splittringar uppges vara en orsak till eskaleringen av v\u00e5ldet. Dock bed\u00f6ms det som osannolikt att narkotikamarknaden skulle p\u00e5verkas \u00e4ven om Foxtrot f\u00f6rsvagas."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/bilderna-fore-och-efter-skredet-pa-e6-i-stenungsund/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:13.023450",
    "title": "Bilderna f\u00f6re och efter skredet p\u00e5 E6 i Stenungsund",
    "preamble": "Ett flera hundra kvadratmeter stort omr\u00e5de vid E6:an i Stenungsunds kommun drogs i natt med i ett enormt ras.\nS\u00e5 h\u00e4r s\u00e5g det ut bara tre dagar innan p\u00e5 samma plats.",
    "published_at": "2023-09-23T19:17:33.310+02:00",
    "full_text": "Bilderna f\u00f6re och efter skredet p\u00e5 E6 i Stenungsund\nEtt flera hundra kvadratmeter stort omr\u00e5de vid E6:an i Stenungsunds kommun drogs i natt med i ett enormt ras.\nS\u00e5 h\u00e4r s\u00e5g det ut bara tre dagar innan p\u00e5 samma plats.\n",
    "id": 123,
    "summary": {
      "title": "Bilderna f\u00f6re och efter skredet p\u00e5 E6 i Stenungsund",
      "body": "Under natten skedde ett stort skred vid E6:an i Stenungsunds kommun. Ett flera hundra kvadratmeter stort omr\u00e5de drogs med i raset. Bilder som togs bara tre dagar innan visar hur platsen s\u00e5g ut innan skredet intr\u00e4ffade."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/nmr-demonstrerade-utan-lov-i-uppsala/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:13.298700",
    "title": "NMR demonstrerade utan lov i Uppsala",
    "preamble": "Nazistiska Nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen (NMR) har demonstrerat utan lov vid Stora torget i Uppsala under l\u00f6rdagseftermiddagen.\nPolisen kallades till platsen, rapporterar Upsala Nya Tidning.",
    "body": "\u2013 Vi f\u00e5r in flera samtal om att NMR r\u00f6rt sig till torget f\u00f6r att demonstrera, vilket de inte haft tillst\u00e5nd till, s\u00e4ger Anders St\u00e5hlberg vid polisen till UNT.\nEtt 30-tal personer ska ha deltagit. Samtidigt p\u00e5gick tv\u00e5 andra demonstrationer p\u00e5 platsen, b\u00e5da med tillst\u00e5nd. Polisen \u00f6vervakade platsen f\u00f6r att se till att det gick lugnt till.\nNMR:s demonstration v\u00e4ckte starka k\u00e4nslor hos allm\u00e4nheten och tre personer f\u00f6rs\u00f6kte angripa den, varvid polisen var tvungen att ingripa.",
    "published_at": "2023-09-23T19:12:39.330+02:00",
    "full_text": "NMR demonstrerade utan lov i Uppsala\nNazistiska Nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen (NMR) har demonstrerat utan lov vid Stora torget i Uppsala under l\u00f6rdagseftermiddagen.\nPolisen kallades till platsen, rapporterar Upsala Nya Tidning.\n\u2013 Vi f\u00e5r in flera samtal om att NMR r\u00f6rt sig till torget f\u00f6r att demonstrera, vilket de inte haft tillst\u00e5nd till, s\u00e4ger Anders St\u00e5hlberg vid polisen till UNT.\nEtt 30-tal personer ska ha deltagit. Samtidigt p\u00e5gick tv\u00e5 andra demonstrationer p\u00e5 platsen, b\u00e5da med tillst\u00e5nd. Polisen \u00f6vervakade platsen f\u00f6r att se till att det gick lugnt till.\nNMR:s demonstration v\u00e4ckte starka k\u00e4nslor hos allm\u00e4nheten och tre personer f\u00f6rs\u00f6kte angripa den, varvid polisen var tvungen att ingripa.\n",
    "id": 124,
    "summary": {
      "title": "NMR demonstrerade utan lov i Uppsala",
      "body": "Nazistiska Nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen (NMR) genomf\u00f6rde en demonstration utan tillst\u00e5nd vid Stora torget i Uppsala under l\u00f6rdagseftermiddagen. Polisen kallades till platsen efter att ha f\u00e5tt flera samtal om att NMR r\u00f6rt sig till torget f\u00f6r att demonstrera, trots att de inte hade tillst\u00e5nd till det. Cirka 30 personer deltog i demonstrationen, samtidigt som det p\u00e5gick tv\u00e5 andra demonstrationer p\u00e5 samma plats, b\u00e5da med tillst\u00e5nd. Polisen \u00f6vervakade platsen f\u00f6r att se till att det gick lugnt till. NMR:s demonstration v\u00e4ckte starka k\u00e4nslor hos allm\u00e4nheten och tre personer f\u00f6rs\u00f6kte angripa den, vilket ledde till att polisen var tvungen att ingripa."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/norskt-stridsplan-landar-pa-motorvag-i-finland/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:13.497688",
    "title": "Norskt stridsplan landar p\u00e5 motorv\u00e4g \u2013 i Finland",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-23T18:44:50.613+02:00",
    "full_text": "Norskt stridsplan landar p\u00e5 motorv\u00e4g \u2013 i Finland\n\n\n",
    "id": 125,
    "summary": {
      "title": "Norskt stridsplan landar p\u00e5 motorv\u00e4g \u2013 i Finland",
      "body": "Ett norskt stridsplan har landat p\u00e5 en motorv\u00e4g i Finland. H\u00e4ndelsen intr\u00e4ffade under en \u00f6vning d\u00e4r stridsflygplan fl\u00f6g \u00f6ver landet. Landningen p\u00e5 motorv\u00e4gen var en del av \u00f6vningen och genomf\u00f6rdes f\u00f6r att tr\u00e4na p\u00e5 alternativa landningsplatser. Ingen skada rapporterades i samband med h\u00e4ndelsen. Det norska f\u00f6rsvaret har bekr\u00e4ftat h\u00e4ndelsen och s\u00e4ger att detta \u00e4r en rutinm\u00e4ssig aktivitet under s\u00e5dana \u00f6vningar. Transportstyrelsen i Finland har informerats om landningen och godk\u00e4nde operationen."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/ministermote-om-gripna-svenskar-i-iran/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:14.355560",
    "title": "Ministerm\u00f6te om gripna svenskar i Iran",
    "preamble": "Sveriges utrikesminister Tobias Billstr\u00f6m har tr\u00e4ffat sin iranske motsvarighet Hossein Amir-Abdollahian i New York.\nEn del av samtalet handlade om svenskar som \u00e4r frihetsber\u00f6vade i Iran.",
    "body": "P\u00e5 en bild som publicerats p\u00e5 X (tidigare Twitter) syns Tobias Billstr\u00f6m skaka hand med Irans utrikesminister Hossein Amir-Abdollahian.\nBillstr\u00f6ms pressekreterare Tom Samuelsson bekr\u00e4ftar att m\u00f6tet h\u00f6lls p\u00e5 l\u00f6rdagen i samband med FN:s p\u00e5g\u00e5ende h\u00f6gniv\u00e5vecka i New York.\n\u201dDet st\u00e4mmer att Tobias Billstr\u00f6m har haft ett m\u00f6te med Irans utrikesminister i dag. I samtalet lyfte han att de svenska medborgare som sitter frihetsber\u00f6vade i Iran omedelbart ska friges. Men exakt vad som sades i samtalet kan vi inte g\u00e5 n\u00e4rmare in p\u00e5\u201d, skriver Samuelsson i ett sms till TT.\nTobias Billstr\u00f6m har avb\u00f6jt en intervju om m\u00f6tet.\nDen svenske EU-diplomaten Johan Floderus har suttit f\u00e4ngslad i Iran utan \u00e5tal, misst\u00e4nkt f\u00f6r spioneri, sedan han greps i april f\u00f6rra \u00e5ret efter en semestervistelse i landet. Enligt uppgifter till TT greps Floderus som en konsekvens av det p\u00e5g\u00e5ende r\u00e4ttsfallet mot iraniern Hamid Noury i Stockholm.\nL\u00e4karen Ahmadreza Djalali h\u00e5lls f\u00e4ngslad i Iran sedan 2016. Djalali, som har b\u00e5de iranskt och svenskt medborgarskap, har d\u00f6mts till d\u00f6den f\u00f6r spioneri.\nI maj i \u00e5r avr\u00e4ttades svenskiraniern Habib Chaab, anklagad f\u00f6r terrorbrott.",
    "published_at": "2023-09-23T17:38:22.151+02:00",
    "full_text": "Ministerm\u00f6te om gripna svenskar i Iran\nSveriges utrikesminister Tobias Billstr\u00f6m har tr\u00e4ffat sin iranske motsvarighet Hossein Amir-Abdollahian i New York.\nEn del av samtalet handlade om svenskar som \u00e4r frihetsber\u00f6vade i Iran.\nP\u00e5 en bild som publicerats p\u00e5 X (tidigare Twitter) syns Tobias Billstr\u00f6m skaka hand med Irans utrikesminister Hossein Amir-Abdollahian.\nBillstr\u00f6ms pressekreterare Tom Samuelsson bekr\u00e4ftar att m\u00f6tet h\u00f6lls p\u00e5 l\u00f6rdagen i samband med FN:s p\u00e5g\u00e5ende h\u00f6gniv\u00e5vecka i New York.\n\u201dDet st\u00e4mmer att Tobias Billstr\u00f6m har haft ett m\u00f6te med Irans utrikesminister i dag. I samtalet lyfte han att de svenska medborgare som sitter frihetsber\u00f6vade i Iran omedelbart ska friges. Men exakt vad som sades i samtalet kan vi inte g\u00e5 n\u00e4rmare in p\u00e5\u201d, skriver Samuelsson i ett sms till TT.\nTobias Billstr\u00f6m har avb\u00f6jt en intervju om m\u00f6tet.\nDen svenske EU-diplomaten Johan Floderus har suttit f\u00e4ngslad i Iran utan \u00e5tal, misst\u00e4nkt f\u00f6r spioneri, sedan han greps i april f\u00f6rra \u00e5ret efter en semestervistelse i landet. Enligt uppgifter till TT greps Floderus som en konsekvens av det p\u00e5g\u00e5ende r\u00e4ttsfallet mot iraniern Hamid Noury i Stockholm.\nL\u00e4karen Ahmadreza Djalali h\u00e5lls f\u00e4ngslad i Iran sedan 2016. Djalali, som har b\u00e5de iranskt och svenskt medborgarskap, har d\u00f6mts till d\u00f6den f\u00f6r spioneri.\nI maj i \u00e5r avr\u00e4ttades svenskiraniern Habib Chaab, anklagad f\u00f6r terrorbrott.\n",
    "id": 126,
    "summary": {
      "title": "Ministerm\u00f6te om gripna svenskar i Iran",
      "body": "Sveriges utrikesminister Tobias Billstr\u00f6m har tr\u00e4ffat sin iranske motsvarighet Hossein Amir-Abdollahian i New York. En del av samtalet handlade om svenskar som \u00e4r frihetsber\u00f6vade i Iran. P\u00e5 en bild som publicerats p\u00e5 X (tidigare Twitter) syns Tobias Billstr\u00f6m skaka hand med Irans utrikesminister Hossein Amir-Abdollahian. Billstr\u00f6ms pressekreterare Tom Samuelsson bekr\u00e4ftar att m\u00f6tet h\u00f6lls p\u00e5 l\u00f6rdagen i samband med FN:s p\u00e5g\u00e5ende h\u00f6gniv\u00e5vecka i New York. Tobias Billstr\u00f6m har avb\u00f6jt en intervju om m\u00f6tet. Den svenske EU-diplomaten Johan Floderus har suttit f\u00e4ngslad i Iran utan \u00e5tal, misst\u00e4nkt f\u00f6r spioneri, sedan han greps i april f\u00f6rra \u00e5ret efter en semestervistelse i landet. Enligt uppgifter till TT greps Floderus som en konsekvens av det p\u00e5g\u00e5ende r\u00e4ttsfallet mot iraniern Hamid Noury i Stockholm. L\u00e4karen Ahmadreza Djalali h\u00e5lls f\u00e4ngslad i Iran sedan 2016. Djalali, som har b\u00e5de iranskt och svenskt medborgarskap, har d\u00f6mts till d\u00f6den f\u00f6r spioneri. I maj i \u00e5r avr\u00e4ttades svenskiraniern Habib Chaab, anklagad f\u00f6r terrorbrott."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/klimat/aktivister-blockerade-avstangd-bro/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:14.976119",
    "title": "Aktivister blockerade avst\u00e4ngd bro i Stockholm",
    "preamble": "\u00c5terst\u00e4ll v\u00e5tmarker har meddelat att man t\u00e4nker blockera Centralbron i Stockholm.\nDen h\u00e4r g\u00e5ngen har dock aktionen inte orsakat n\u00e5got stopp i trafiken \u2013 eftersom bron redan var tom n\u00e4r de kom dit.\n\u2013 Den var avst\u00e4ngd n\u00e4r de h\u00e4r personerna tog plats d\u00e4r, s\u00e4ger Daniel Wikdahl vid polisen.\n\u201dHela centralbron avst\u00e4ngd! En liten grupp personer har lyckats med detta\u201d, skriver \u00c5terst\u00e4ll v\u00e5tmarker p\u00e5 Telegram.\nExpressens nyhetsapp ger dig alla nyheter \u2013 ladda ned den h\u00e4r",
    "published_at": "2023-09-23T16:45:21.219+02:00",
    "full_text": "Aktivister blockerade avst\u00e4ngd bro i Stockholm\n\u00c5terst\u00e4ll v\u00e5tmarker har meddelat att man t\u00e4nker blockera Centralbron i Stockholm.\nDen h\u00e4r g\u00e5ngen har dock aktionen inte orsakat n\u00e5got stopp i trafiken \u2013 eftersom bron redan var tom n\u00e4r de kom dit.\n\u2013 Den var avst\u00e4ngd n\u00e4r de h\u00e4r personerna tog plats d\u00e4r, s\u00e4ger Daniel Wikdahl vid polisen.\n\u201dHela centralbron avst\u00e4ngd! En liten grupp personer har lyckats med detta\u201d, skriver \u00c5terst\u00e4ll v\u00e5tmarker p\u00e5 Telegram.\nExpressens nyhetsapp ger dig alla nyheter \u2013 ladda ned den h\u00e4r\n",
    "id": 127,
    "summary": {
      "title": "Aktivister blockerade avst\u00e4ngd bro i Stockholm",
      "body": "Aktivister fr\u00e5n organisationen \u00c5terst\u00e4ll v\u00e5tmarker meddelade att de skulle blockera Centralbron i Stockholm. Denna g\u00e5ng resulterade dock aktionen inte i n\u00e5gra trafikst\u00f6rningar, eftersom bron redan var avst\u00e4ngd n\u00e4r aktivisterna kom dit. Polisen bekr\u00e4ftar att bron var avst\u00e4ngd innan aktionen intr\u00e4ffade. Organisationen \u00c5terst\u00e4ll v\u00e5tmarker meddelade p\u00e5 Telegram att hela centralbron var avst\u00e4ngd och att en liten grupp personer hade lyckats med detta."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/kidnappning-av-kvinnliga-studenter-i-nigeria/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:15.807716",
    "title": "Kidnappning av kvinnliga studenter i Nigeria",
    "preamble": "Bev\u00e4pnade m\u00e4n rapporteras ha kidnappat fler \u00e4n 30 personer, inklusive minst 24 kvinnliga studenter, i samband med att ett universitet i den nordv\u00e4stliga delstaten Zamfara attackerades.",
    "body": "Boende i omr\u00e5det s\u00e4ger till nyhetsbyr\u00e5n AFP att tiotals bev\u00e4pnade m\u00e4n fr\u00e5n kriminella g\u00e4ng br\u00f6t sig in i hus med kvinnliga hyresg\u00e4ster strax f\u00f6re gryningen i fredags. Enligt vittnesm\u00e5len tog angriparna kvinnorna med sig.\n\u2013 De tog med sig minst 24 kvinnliga studenter och tv\u00e5 manliga, varav en \u00e4r anst\u00e4lld p\u00e5 universitetet, s\u00e4ger en person vid namn Musa, som bor n\u00e4ra byggnaderna d\u00e4r offren befann sig.\nSenare rapporteras milit\u00e4ren ha kopplats in och sex av de kvinnor som kidnappats uppges ha fritagits.\n\u2013 Sex av de kvinnliga studenterna har r\u00e4ddats av soldater som f\u00f6rf\u00f6ljde terroristerna in i skogen, ber\u00e4ttar en soldat som inte vill s\u00e4ga sitt namn.\nZamfara \u00e4r en av flera delstater i nordv\u00e4stra och centrala Nigeria som terroriseras av kriminella g\u00e4ng som attackerar bostadsomr\u00e5den. Angriparna d\u00f6dar eller f\u00f6r bort boende \u2013 och br\u00e4nner ner bost\u00e4der efter att ha plundrat dem.",
    "published_at": "2023-09-23T16:14:12.183+02:00",
    "full_text": "Kidnappning av kvinnliga studenter i Nigeria\nBev\u00e4pnade m\u00e4n rapporteras ha kidnappat fler \u00e4n 30 personer, inklusive minst 24 kvinnliga studenter, i samband med att ett universitet i den nordv\u00e4stliga delstaten Zamfara attackerades.\nBoende i omr\u00e5det s\u00e4ger till nyhetsbyr\u00e5n AFP att tiotals bev\u00e4pnade m\u00e4n fr\u00e5n kriminella g\u00e4ng br\u00f6t sig in i hus med kvinnliga hyresg\u00e4ster strax f\u00f6re gryningen i fredags. Enligt vittnesm\u00e5len tog angriparna kvinnorna med sig.\n\u2013 De tog med sig minst 24 kvinnliga studenter och tv\u00e5 manliga, varav en \u00e4r anst\u00e4lld p\u00e5 universitetet, s\u00e4ger en person vid namn Musa, som bor n\u00e4ra byggnaderna d\u00e4r offren befann sig.\nSenare rapporteras milit\u00e4ren ha kopplats in och sex av de kvinnor som kidnappats uppges ha fritagits.\n\u2013 Sex av de kvinnliga studenterna har r\u00e4ddats av soldater som f\u00f6rf\u00f6ljde terroristerna in i skogen, ber\u00e4ttar en soldat som inte vill s\u00e4ga sitt namn.\nZamfara \u00e4r en av flera delstater i nordv\u00e4stra och centrala Nigeria som terroriseras av kriminella g\u00e4ng som attackerar bostadsomr\u00e5den. Angriparna d\u00f6dar eller f\u00f6r bort boende \u2013 och br\u00e4nner ner bost\u00e4der efter att ha plundrat dem.\n",
    "id": 128,
    "summary": {
      "title": "Kidnappning av kvinnliga studenter i Nigeria",
      "body": "I den nordv\u00e4stliga delstaten Zamfara i Nigeria har bevapnade m\u00e4n kidnappat fler \u00e4n 30 personer, inklusive minst 24 kvinnliga studenter, fr\u00e5n ett universitet. Enligt vittnen br\u00f6t sig angriparna in i hus tidigt p\u00e5 morgonen och tog med sig kvinnorna. Senare rapporterades att milit\u00e4ren ingrep och r\u00e4ddade sex av de kidnappade kvinnorna. Zamfara \u00e4r en av flera delstater i Nigeria som pl\u00e5gas av kriminella g\u00e4ng som attackerar och f\u00f6r bort boende."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/vadjan-efter-raset-sluta-kom-till-platsen/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:16.028637",
    "title": "V\u00e4djan efter raset p\u00e5 E6: Kom inte till platsen",
    "preamble": "E6 v\u00e4ntas vara avst\u00e4ngd i m\u00e5nader efter det massiva lerskredet vid Stenungsundsmotet.\nFlera bilar och en buss k\u00f6rde ner i h\u00e5let och flera byggnader har skadats.\nVid 17-tiden uppger r\u00e4ddningstj\u00e4nsten att den livr\u00e4ddande fasen \u00e4r \u00f6ver \u2013 men allm\u00e4nheten uppmanas fortsatt att undvika omr\u00e5det.\n\u2013 Det \u00e4r en v\u00e4ldigt farligt plats. Skred kan fortfarande ske, s\u00e4ger Anders Ekberg, chef f\u00f6r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten i Storg\u00f6teborg, vid en presstr\u00e4ff.\nEnligt uppgifter till Aftonbladet kan fultippning ligga bakom skredet,\nSe till att du har Expressens app nedladdad f\u00f6r att f\u00e5 de viktigaste nyheterna",
    "body": "Larmet om raset inkom strax f\u00f6re klockan 02 under natten mot l\u00f6rdagen.\nEtt lerskred fick marken att ge vika. Flera byggnader drogs med i raset, bland annat industribyggnader och en bensinmack. Burger kings restaurang kollapsade helt.\nSkredomr\u00e5det \u00e4r cirka 700 g\u00e5nger 200 meter. Som mest ska det vara 20 meter djupt.\nEtt tiotal bilar ska ha k\u00f6rt \u00f6ver den raserade kanten och fastnat. Tre skadade f\u00f6rdes till sjukhus i ambulans. Deras skador ska vara lindriga.\n\u2013 Ett antal personer har kunnat ta sig ur sj\u00e4lva. Ett antal har varit fast och inte kunnat ta sig ut sj\u00e4lva. D\u00e4r hade vi hj\u00e4lp av helikopter, av ytb\u00e4rgare som h\u00e4ngde ner och kunde hj\u00e4lpa till att f\u00e5 ut personerna, s\u00e4ger Anders Ekberg, chef f\u00f6r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten i Storg\u00f6teborg, vid en presstr\u00e4ff p\u00e5 l\u00f6rdagseftermiddagen.\n\u2022 Klockan 01.45 natten mot l\u00f6rdag larmades polis, r\u00e4ddningstj\u00e4nst och ambulans till efter ett stort ras vid E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet.\n\u2022 Flera bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset och tre personer f\u00f6rdes till sjukhus. Flera byggnader skadades.\n\u2022 E6 st\u00e4ngdes av f\u00f6r trafik i b\u00e5da f\u00e4rdriktningar. Str\u00e4ckan kommer inte vara k\u00f6rbar p\u00e5 l\u00e4nge \u2013 det kan handla om m\u00e5nader, enligt Trafikverket.\n\u2022 Under l\u00f6rdagsf\u00f6rmiddagen meddelade polisen att man inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. Orsaken \u00e4r indikationer p\u00e5 att raset b\u00f6rjade p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. D\u00e4r ligger en byggarbetsplats d\u00e4r spr\u00e4ngning genomf\u00f6rts.\n\u2022 Ingen har delgivits misstanke om brott.\n\u2022 Kommunen har g\u00e5tt upp i stabsl\u00e4ge.\n\u2022 Allm\u00e4nheten uppmanas att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n omr\u00e5det.\n Vid 17-tiden p\u00e5 l\u00f6rdagen uppgav r\u00e4ddningstj\u00e4nsten att den livr\u00e4ddande fasen var \u00f6ver \u2013 ingen bed\u00f6mdes vara fast i rasmassorna.\nR\u00e4ddningstj\u00e4nsten v\u00e4djar till allm\u00e4nheten att inte komma till det drabbade omr\u00e5det, eftersom det kan finnas risk f\u00f6r ytterligare ras.\n\u2013 Det finns m\u00e5nga som \u00e4r intresserade av att komma och titta, s\u00e4ger Patrik Midenborn, presstalesperson f\u00f6r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten Storg\u00f6teborg.\n\u2013 Men omr\u00e5det \u00e4r avsp\u00e4rrat. Vi vill verkligen uppmana allm\u00e4nheten att respektera det, f\u00f6r sin egen s\u00e4kerhet, och inte vistas i skredomr\u00e5det.\nUnder presstr\u00e4ffen vid 17.00-tiden uppger r\u00e4ddningstj\u00e4nsten att man bed\u00f6mer att ingen \u00e4r kvar i rasmassorna.\n\u2013 Den livr\u00e4ddande fasen \u00e4r \u00f6ver, s\u00e4ger Anders Ekberg.\nE6 \u00e4r avst\u00e4ngd f\u00f6r trafik i b\u00e5de norr- och s\u00f6derg\u00e5ende riktning. Exakt hur l\u00e4nge det kommer vara avst\u00e4ngt \u00e4r \u00e4nnu oklart. Det kan handla om m\u00e5nader, enligt Trafikverket.\n\u2013 Det h\u00e4r inte bara v\u00e4gen som \u00e4r problemet, det \u00e4r ett st\u00f6rre omr\u00e5de som har p\u00e5verkats av rasmassorna, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef p\u00e5 Trafikverket.\nUnder eftermiddagen har r\u00e4ddningstj\u00e4nsten jobbat med att s\u00e4kra att Preem-macken i omr\u00e5det inte har b\u00f6rjat l\u00e4cka.\n\u2013 Det finns en bensinstation som har flyttat p\u00e5 sig i det h\u00e4r skredet. D\u00e4r arbetar vi, tillsammans med personer fr\u00e5n Preem, med att besiktiga bensinstationen f\u00f6r att se om vi kan s\u00e4kerst\u00e4lla att den h\u00e5ller t\u00e4tt eller om det skett n\u00e5got l\u00e4ckage.\nMan har ocks\u00e5 kontrollerat \u00e5n i n\u00e4rheten, s\u00e5 att det inte uppst\u00e5tt n\u00e5gon f\u00f6rd\u00e4mning.\n\u2013 I ytterligare st\u00f6rre cirklar utanf\u00f6r rasomr\u00e5det g\u00e5r det en gasledning som vi f\u00f6rs\u00f6ker inspektera ocks\u00e5, ihop med \u00e4garen av gasledningen, f\u00f6r att se att vi inte har n\u00e5got gasl\u00e4ckage eller liknande, s\u00e4ger Patrik Midenborn.\nI n\u00e4rheten av raset har spr\u00e4ngningar tidigare genomf\u00f6rts. Polisen utreder om det finns n\u00e5gon koppling till raset \u2013 och har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\n\u2013 N\u00e4r ljuset \u00e5terv\u00e4nder konstaterar man att det finns tydliga indikationer p\u00e5 raset ner mot E6 har inletts p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. P\u00e5 den platsen finns en byggarbetsplats d\u00e4r man arbetet och gjort spr\u00e4ngningar, s\u00e4ger Stefan Gustafsson, presstalesperson polisregion V\u00e4st.\nHan understryker att utredningen mycket v\u00e4l kan visa att raset har naturliga orsaker. Personal p\u00e5 en byggarbetsplats i n\u00e4rheten kommer att h\u00f6ras.\nIngen person har delgivits misstanke om brott.\nEn m\u00f6jlig orsak till skredet kan vara felplacerade schaktmassor vid bygget. Det var orsaken till ett omfattande jordskred p\u00e5 E6 vid Munkedal, fem mil norrut, i december 2006, rapporterar Aftonbladet.\n\u2013 I min v\u00e4rld \u00e4r det en fultippning utan kontroll och ansvar som orsakat detta, s\u00e4ger en person i byggbranschen till tidningen.\nEnligt lokalbor, bosatta i n\u00e4rheten av det drabbade omr\u00e5det, som Expressen har pratat med s\u00e5 spr\u00e4ngde man vid byggarbetsplatsen tidigare den h\u00e4r veckan.\nAnna Norberg, vd f\u00f6r Badhuset Privatbost\u00e4der som bygger i omr\u00e5det konstaterar att projektet f\u00f6reg\u00e5tts av en l\u00e5ng process d\u00e4r kommunen \u201dutrett allting\u201d under arbetet med detaljplanen. Hon har pratat med polisen under f\u00f6rmiddagen.\n\u2013 Jag vet inte heller riktigt vilka spr\u00e4ngningar man h\u00e4nvisar till, om jag ska vara \u00e4rlig. Vi bygger ett industriomr\u00e5de d\u00e4r uppe och nu var det l\u00e4nge sedan vi spr\u00e4ngde.\n\u00c4r det flera m\u00e5nader sen?\n\u2013 Nej, det var det inte. Men utredningen f\u00e5r visa vad som p\u00e5verkat. Vi har inte ens f\u00e5tt komma in p\u00e5 omr\u00e5det.\nMonica Olausson bor i n\u00e4rheten av rasmassorna. Hennes hus klarade sig, men hon \u00e4r bekymrad \u00f6ver rasrisken.\n\u2013 Det \u00e4r lera d\u00e4r vi bor. Det \u00e4r klart att man \u00e4r r\u00e4dd. Vi bor l\u00e4ngst ner fr\u00e5n h\u00f6jden, d\u00e5 \u00e4r jag \u00e4nnu r\u00e4ddare om det b\u00f6rjar rasa uppifr\u00e5n, s\u00e4ger hon.",
    "published_at": "2023-09-23T14:58:49.190+02:00",
    "full_text": "V\u00e4djan efter raset p\u00e5 E6: Kom inte till platsen\nE6 v\u00e4ntas vara avst\u00e4ngd i m\u00e5nader efter det massiva lerskredet vid Stenungsundsmotet.\nFlera bilar och en buss k\u00f6rde ner i h\u00e5let och flera byggnader har skadats.\nVid 17-tiden uppger r\u00e4ddningstj\u00e4nsten att den livr\u00e4ddande fasen \u00e4r \u00f6ver \u2013 men allm\u00e4nheten uppmanas fortsatt att undvika omr\u00e5det.\n\u2013 Det \u00e4r en v\u00e4ldigt farligt plats. Skred kan fortfarande ske, s\u00e4ger Anders Ekberg, chef f\u00f6r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten i Storg\u00f6teborg, vid en presstr\u00e4ff.\nEnligt uppgifter till Aftonbladet kan fultippning ligga bakom skredet,\nSe till att du har Expressens app nedladdad f\u00f6r att f\u00e5 de viktigaste nyheterna\nLarmet om raset inkom strax f\u00f6re klockan 02 under natten mot l\u00f6rdagen.\nEtt lerskred fick marken att ge vika. Flera byggnader drogs med i raset, bland annat industribyggnader och en bensinmack. Burger kings restaurang kollapsade helt.\nSkredomr\u00e5det \u00e4r cirka 700 g\u00e5nger 200 meter. Som mest ska det vara 20 meter djupt.\nEtt tiotal bilar ska ha k\u00f6rt \u00f6ver den raserade kanten och fastnat. Tre skadade f\u00f6rdes till sjukhus i ambulans. Deras skador ska vara lindriga.\n\u2013 Ett antal personer har kunnat ta sig ur sj\u00e4lva. Ett antal har varit fast och inte kunnat ta sig ut sj\u00e4lva. D\u00e4r hade vi hj\u00e4lp av helikopter, av ytb\u00e4rgare som h\u00e4ngde ner och kunde hj\u00e4lpa till att f\u00e5 ut personerna, s\u00e4ger Anders Ekberg, chef f\u00f6r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten i Storg\u00f6teborg, vid en presstr\u00e4ff p\u00e5 l\u00f6rdagseftermiddagen.\n\u2022 Klockan 01.45 natten mot l\u00f6rdag larmades polis, r\u00e4ddningstj\u00e4nst och ambulans till efter ett stort ras vid E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet.\n\u2022 Flera bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset och tre personer f\u00f6rdes till sjukhus. Flera byggnader skadades.\n\u2022 E6 st\u00e4ngdes av f\u00f6r trafik i b\u00e5da f\u00e4rdriktningar. Str\u00e4ckan kommer inte vara k\u00f6rbar p\u00e5 l\u00e4nge \u2013 det kan handla om m\u00e5nader, enligt Trafikverket.\n\u2022 Under l\u00f6rdagsf\u00f6rmiddagen meddelade polisen att man inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. Orsaken \u00e4r indikationer p\u00e5 att raset b\u00f6rjade p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. D\u00e4r ligger en byggarbetsplats d\u00e4r spr\u00e4ngning genomf\u00f6rts.\n\u2022 Ingen har delgivits misstanke om brott.\n\u2022 Kommunen har g\u00e5tt upp i stabsl\u00e4ge.\n\u2022 Allm\u00e4nheten uppmanas att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n omr\u00e5det.\n Vid 17-tiden p\u00e5 l\u00f6rdagen uppgav r\u00e4ddningstj\u00e4nsten att den livr\u00e4ddande fasen var \u00f6ver \u2013 ingen bed\u00f6mdes vara fast i rasmassorna.\nR\u00e4ddningstj\u00e4nsten v\u00e4djar till allm\u00e4nheten att inte komma till det drabbade omr\u00e5det, eftersom det kan finnas risk f\u00f6r ytterligare ras.\n\u2013 Det finns m\u00e5nga som \u00e4r intresserade av att komma och titta, s\u00e4ger Patrik Midenborn, presstalesperson f\u00f6r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten Storg\u00f6teborg.\n\u2013 Men omr\u00e5det \u00e4r avsp\u00e4rrat. Vi vill verkligen uppmana allm\u00e4nheten att respektera det, f\u00f6r sin egen s\u00e4kerhet, och inte vistas i skredomr\u00e5det.\nUnder presstr\u00e4ffen vid 17.00-tiden uppger r\u00e4ddningstj\u00e4nsten att man bed\u00f6mer att ingen \u00e4r kvar i rasmassorna.\n\u2013 Den livr\u00e4ddande fasen \u00e4r \u00f6ver, s\u00e4ger Anders Ekberg.\nE6 \u00e4r avst\u00e4ngd f\u00f6r trafik i b\u00e5de norr- och s\u00f6derg\u00e5ende riktning. Exakt hur l\u00e4nge det kommer vara avst\u00e4ngt \u00e4r \u00e4nnu oklart. Det kan handla om m\u00e5nader, enligt Trafikverket.\n\u2013 Det h\u00e4r inte bara v\u00e4gen som \u00e4r problemet, det \u00e4r ett st\u00f6rre omr\u00e5de som har p\u00e5verkats av rasmassorna, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef p\u00e5 Trafikverket.\nUnder eftermiddagen har r\u00e4ddningstj\u00e4nsten jobbat med att s\u00e4kra att Preem-macken i omr\u00e5det inte har b\u00f6rjat l\u00e4cka.\n\u2013 Det finns en bensinstation som har flyttat p\u00e5 sig i det h\u00e4r skredet. D\u00e4r arbetar vi, tillsammans med personer fr\u00e5n Preem, med att besiktiga bensinstationen f\u00f6r att se om vi kan s\u00e4kerst\u00e4lla att den h\u00e5ller t\u00e4tt eller om det skett n\u00e5got l\u00e4ckage.\nMan har ocks\u00e5 kontrollerat \u00e5n i n\u00e4rheten, s\u00e5 att det inte uppst\u00e5tt n\u00e5gon f\u00f6rd\u00e4mning.\n\u2013 I ytterligare st\u00f6rre cirklar utanf\u00f6r rasomr\u00e5det g\u00e5r det en gasledning som vi f\u00f6rs\u00f6ker inspektera ocks\u00e5, ihop med \u00e4garen av gasledningen, f\u00f6r att se att vi inte har n\u00e5got gasl\u00e4ckage eller liknande, s\u00e4ger Patrik Midenborn.\nI n\u00e4rheten av raset har spr\u00e4ngningar tidigare genomf\u00f6rts. Polisen utreder om det finns n\u00e5gon koppling till raset \u2013 och har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\n\u2013 N\u00e4r ljuset \u00e5terv\u00e4nder konstaterar man att det finns tydliga indikationer p\u00e5 raset ner mot E6 har inletts p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. P\u00e5 den platsen finns en byggarbetsplats d\u00e4r man arbetet och gjort spr\u00e4ngningar, s\u00e4ger Stefan Gustafsson, presstalesperson polisregion V\u00e4st.\nHan understryker att utredningen mycket v\u00e4l kan visa att raset har naturliga orsaker. Personal p\u00e5 en byggarbetsplats i n\u00e4rheten kommer att h\u00f6ras.\nIngen person har delgivits misstanke om brott.\nEn m\u00f6jlig orsak till skredet kan vara felplacerade schaktmassor vid bygget. Det var orsaken till ett omfattande jordskred p\u00e5 E6 vid Munkedal, fem mil norrut, i december 2006, rapporterar Aftonbladet.\n\u2013 I min v\u00e4rld \u00e4r det en fultippning utan kontroll och ansvar som orsakat detta, s\u00e4ger en person i byggbranschen till tidningen.\nEnligt lokalbor, bosatta i n\u00e4rheten av det drabbade omr\u00e5det, som Expressen har pratat med s\u00e5 spr\u00e4ngde man vid byggarbetsplatsen tidigare den h\u00e4r veckan.\nAnna Norberg, vd f\u00f6r Badhuset Privatbost\u00e4der som bygger i omr\u00e5det konstaterar att projektet f\u00f6reg\u00e5tts av en l\u00e5ng process d\u00e4r kommunen \u201dutrett allting\u201d under arbetet med detaljplanen. Hon har pratat med polisen under f\u00f6rmiddagen.\n\u2013 Jag vet inte heller riktigt vilka spr\u00e4ngningar man h\u00e4nvisar till, om jag ska vara \u00e4rlig. Vi bygger ett industriomr\u00e5de d\u00e4r uppe och nu var det l\u00e4nge sedan vi spr\u00e4ngde.\n\u00c4r det flera m\u00e5nader sen?\n\u2013 Nej, det var det inte. Men utredningen f\u00e5r visa vad som p\u00e5verkat. Vi har inte ens f\u00e5tt komma in p\u00e5 omr\u00e5det.\nMonica Olausson bor i n\u00e4rheten av rasmassorna. Hennes hus klarade sig, men hon \u00e4r bekymrad \u00f6ver rasrisken.\n\u2013 Det \u00e4r lera d\u00e4r vi bor. Det \u00e4r klart att man \u00e4r r\u00e4dd. Vi bor l\u00e4ngst ner fr\u00e5n h\u00f6jden, d\u00e5 \u00e4r jag \u00e4nnu r\u00e4ddare om det b\u00f6rjar rasa uppifr\u00e5n, s\u00e4ger hon.\n",
    "id": 129,
    "summary": null,
    "category": "Trafik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/rasolyckorna-som-skakat-om-sverige/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:17.242921",
    "title": "Rasolyckorna som skakat om Sverige",
    "preamble": "F\u00f6r\u00f6delsen \u00e4r stor efter natten massiva ras p\u00e5 den trafikerade E6 i Stenungsund.\nH\u00e4r \u00e4r de tidigare rasolyckorna som skakat om Sverige.",
    "published_at": "2023-09-23T14:43:48.735+02:00",
    "full_text": "Rasolyckorna som skakat om Sverige\nF\u00f6r\u00f6delsen \u00e4r stor efter natten massiva ras p\u00e5 den trafikerade E6 i Stenungsund.\nH\u00e4r \u00e4r de tidigare rasolyckorna som skakat om Sverige.\n",
    "id": 130,
    "summary": {
      "title": "Rasolyckorna som skakat om Sverige",
      "body": "En serie rasolyckor har intr\u00e4ffat i Sverige och har skapat stor f\u00f6r\u00f6delse. Den senaste olyckan intr\u00e4ffade p\u00e5 E6 i Stenungsund under natten. H\u00e4r \u00e4r en sammanst\u00e4llning av tidigare rasolyckor som har skakat om landet."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/sa-paverkas-trafiken-efter-raset-pa-e6-i-stenungsund/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:17.466283",
    "title": "S\u00e5 p\u00e5verkas trafiken efter raset p\u00e5 E6 i Stenungsund",
    "preamble": "R\u00e4kna med trafikstockning.\nGenomfartstrafiken p\u00e5 E6 kommer att ledas om via betydligt mindre v\u00e4g 650 under en l\u00e5ng period fram\u00e5t.\n\u2013 Man ska st\u00e4lla in sig p\u00e5 att det kommer ta bra med tid, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef Trafikverket.",
    "body": "Efter det stora raset p\u00e5 E6 i Stenungsund leds all trafik om via gamla E6, v\u00e4g 650.\nArbetet med att \u00e5terst\u00e4lla v\u00e4gen kommer bli b\u00e5de tidskr\u00e4vande och omfattande.\n\u2013 Det \u00e4r inte bara att l\u00e4gga tillbaka det som har rasat bort, man m\u00e5ste ocks\u00e5 s\u00e4kra upp det p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef Trafikverket.\nMyndigheten hoppas kunna komma med en prognos p\u00e5 hur l\u00e5ng tid det kommer ta under l\u00f6rdagskv\u00e4llen.\n\u2013 Det kommer ta sin tid innan det \u00e4r i ordning helt hundra. Men vi kommer jobba s\u00e5 intensivt vi kan f\u00f6r att f\u00e5 ordning p\u00e5 det. E6 \u00e4r j\u00e4tteviktig, s\u00e4ger Bengt Olsson.\nLinda-Maria Hermansson, gruppledare f\u00f6r C i Stenungsund, j\u00e4mf\u00f6r med raset p\u00e5 E6 i Munkedal 2006.\n\u2013 Det tog 1,5 \u00e5r innan det var \u00e5tg\u00e4rdat. Det h\u00e4r verkar ju vara b\u00e5de st\u00f6rre och mer komplicerat.\nHon varnar f\u00f6r h\u00f6jd olycksrisk, inte minst vad g\u00e4ller genomfartstrafiken n\u00e4r mycket trafik ska passera p\u00e5 den mindre v\u00e4gen.\n\u2013 Gamla E6 g\u00e5r genom sm\u00e5 samh\u00e4llen med skolor och f\u00f6rskolor och har flera 50-str\u00e4ckor och till och med en 30-str\u00e4cka och rondell. Det kommer bli en oerh\u00f6rd p\u00e5frestning p\u00e5 v\u00e4gen som inte \u00e4r i b\u00e4sta skick, s\u00e4ger Linda-Maria Hermansson.\nHon understryker att tre decennier passerat sedan gamla E6 var en motorv\u00e4g \u2013 och att den d\u00e5 var l\u00e5ngt i fr\u00e5n lika trafikerad som E6 \u00e4r i dag.\n\u2013 Det kommer bli trafikfarligare.\n\u2022 Klockan 01.45 natten mot l\u00f6rdag larmades polis, r\u00e4ddningstj\u00e4nst och ambulans till efter ett stort ras vid E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet.\n\u2022 Minst fyra bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset och tre personer f\u00f6rdes till sjukhus. Flera byggnader skadades.\n\u2022 E6 st\u00e4ngdes av f\u00f6r trafik i b\u00e5da f\u00e4rdriktningar. Str\u00e4ckan kommer inte vara k\u00f6rbar p\u00e5 \u201dett bra tag\u201d, enligt Trafikverket.\n\u2022 Under l\u00f6rdagsf\u00f6rmiddagen meddelade polisen att man inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. Orsaken \u00e4r indikationer p\u00e5 att raset b\u00f6rjade p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. D\u00e4r ligger en byggarbetsplats d\u00e4r spr\u00e4ngning genomf\u00f6rts.\n\u2022 Ingen har delgivits misstanke om brott.\n\u2022 Kommunen har g\u00e5tt upp i stabsl\u00e4ge. Samtidigt s\u00f6ker polis i omr\u00e5det f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att det inte finns n\u00e5gra personer kvar i rasmassorna.\n\u2022 Allm\u00e4nheten uppmanas att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n omr\u00e5det.\nRaset kommer att ha en stor p\u00e5verkan \u00e4ven p\u00e5 pendeltrafiken. Bohusbanan \u00e4r sedan tidigare delvis avst\u00e4ngd p\u00e5 grund av banarbete och tanken \u00e4r att den ska \u00f6ppna f\u00f6rst n\u00e4sta h\u00f6st, skriver TT.\nErs\u00e4ttningsbussarna k\u00f6r vanligtvis l\u00e4ngs E6.\n\u2013 Den trafiken p\u00e5verkas p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att den leds om via, just nu, Ucklum, v\u00e4g 650. Det blir l\u00e4ngre restid helt enkelt, s\u00e4ger Kristian Lans, presskommunikat\u00f6r vid V\u00e4sttrafik till TT.",
    "published_at": "2023-09-23T14:40:01.690+02:00",
    "full_text": "S\u00e5 p\u00e5verkas trafiken efter raset p\u00e5 E6 i Stenungsund\nR\u00e4kna med trafikstockning.\nGenomfartstrafiken p\u00e5 E6 kommer att ledas om via betydligt mindre v\u00e4g 650 under en l\u00e5ng period fram\u00e5t.\n\u2013 Man ska st\u00e4lla in sig p\u00e5 att det kommer ta bra med tid, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef Trafikverket.\nEfter det stora raset p\u00e5 E6 i Stenungsund leds all trafik om via gamla E6, v\u00e4g 650.\nArbetet med att \u00e5terst\u00e4lla v\u00e4gen kommer bli b\u00e5de tidskr\u00e4vande och omfattande.\n\u2013 Det \u00e4r inte bara att l\u00e4gga tillbaka det som har rasat bort, man m\u00e5ste ocks\u00e5 s\u00e4kra upp det p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef Trafikverket.\nMyndigheten hoppas kunna komma med en prognos p\u00e5 hur l\u00e5ng tid det kommer ta under l\u00f6rdagskv\u00e4llen.\n\u2013 Det kommer ta sin tid innan det \u00e4r i ordning helt hundra. Men vi kommer jobba s\u00e5 intensivt vi kan f\u00f6r att f\u00e5 ordning p\u00e5 det. E6 \u00e4r j\u00e4tteviktig, s\u00e4ger Bengt Olsson.\nLinda-Maria Hermansson, gruppledare f\u00f6r C i Stenungsund, j\u00e4mf\u00f6r med raset p\u00e5 E6 i Munkedal 2006.\n\u2013 Det tog 1,5 \u00e5r innan det var \u00e5tg\u00e4rdat. Det h\u00e4r verkar ju vara b\u00e5de st\u00f6rre och mer komplicerat.\nHon varnar f\u00f6r h\u00f6jd olycksrisk, inte minst vad g\u00e4ller genomfartstrafiken n\u00e4r mycket trafik ska passera p\u00e5 den mindre v\u00e4gen.\n\u2013 Gamla E6 g\u00e5r genom sm\u00e5 samh\u00e4llen med skolor och f\u00f6rskolor och har flera 50-str\u00e4ckor och till och med en 30-str\u00e4cka och rondell. Det kommer bli en oerh\u00f6rd p\u00e5frestning p\u00e5 v\u00e4gen som inte \u00e4r i b\u00e4sta skick, s\u00e4ger Linda-Maria Hermansson.\nHon understryker att tre decennier passerat sedan gamla E6 var en motorv\u00e4g \u2013 och att den d\u00e5 var l\u00e5ngt i fr\u00e5n lika trafikerad som E6 \u00e4r i dag.\n\u2013 Det kommer bli trafikfarligare.\n\u2022 Klockan 01.45 natten mot l\u00f6rdag larmades polis, r\u00e4ddningstj\u00e4nst och ambulans till efter ett stort ras vid E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet.\n\u2022 Minst fyra bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset och tre personer f\u00f6rdes till sjukhus. Flera byggnader skadades.\n\u2022 E6 st\u00e4ngdes av f\u00f6r trafik i b\u00e5da f\u00e4rdriktningar. Str\u00e4ckan kommer inte vara k\u00f6rbar p\u00e5 \u201dett bra tag\u201d, enligt Trafikverket.\n\u2022 Under l\u00f6rdagsf\u00f6rmiddagen meddelade polisen att man inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. Orsaken \u00e4r indikationer p\u00e5 att raset b\u00f6rjade p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. D\u00e4r ligger en byggarbetsplats d\u00e4r spr\u00e4ngning genomf\u00f6rts.\n\u2022 Ingen har delgivits misstanke om brott.\n\u2022 Kommunen har g\u00e5tt upp i stabsl\u00e4ge. Samtidigt s\u00f6ker polis i omr\u00e5det f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att det inte finns n\u00e5gra personer kvar i rasmassorna.\n\u2022 Allm\u00e4nheten uppmanas att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n omr\u00e5det.\nRaset kommer att ha en stor p\u00e5verkan \u00e4ven p\u00e5 pendeltrafiken. Bohusbanan \u00e4r sedan tidigare delvis avst\u00e4ngd p\u00e5 grund av banarbete och tanken \u00e4r att den ska \u00f6ppna f\u00f6rst n\u00e4sta h\u00f6st, skriver TT.\nErs\u00e4ttningsbussarna k\u00f6r vanligtvis l\u00e4ngs E6.\n\u2013 Den trafiken p\u00e5verkas p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att den leds om via, just nu, Ucklum, v\u00e4g 650. Det blir l\u00e4ngre restid helt enkelt, s\u00e4ger Kristian Lans, presskommunikat\u00f6r vid V\u00e4sttrafik till TT.\n",
    "id": 131,
    "summary": {
      "title": "S\u00e5 p\u00e5verkas trafiken efter raset p\u00e5 E6 i Stenungsund",
      "body": "Efter ett stort ras p\u00e5 E6 i Stenungsund kommer all trafik att ledas om via gamla E6, v\u00e4g 650. Arbetet med att \u00e5terst\u00e4lla v\u00e4gen kommer att ta tid och vara omfattande. Trafikanter b\u00f6r r\u00e4kna med f\u00f6rl\u00e4ngd restid och det kan bli trafikstockning. Linda-Maria Hermansson, gruppledare f\u00f6r C i Stenungsund, varnar f\u00f6r h\u00f6jd olycksrisk, s\u00e4rskilt p\u00e5 den mindre v\u00e4gen d\u00e4r genomfartstrafiken ska passera. T\u00e5gtrafiken p\u00e5 Bohusbanan kommer ocks\u00e5 att p\u00e5verkas. Ers\u00e4ttningsbussarna kommer att k\u00f6ra via Ucklum, v\u00e4g 650. Trafikverket jobbar intensivt f\u00f6r att f\u00e5 ordning p\u00e5 v\u00e4gen, men det kommer att ta tid innan allt \u00e4r i ordning."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/havskoldpadda-pa-e4/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:18.003813",
    "title": "Sk\u00f6ldpadda p\u00e5 E4 i S\u00f6dert\u00e4lje",
    "preamble": "En polispatrull har hittat en sk\u00f6ldpadda p\u00e5 E4, vid avfarten S\u00f6dert\u00e4lje syd.\n\u2013 Den verkar oskadd, s\u00e4ger Mats Eriksson, presstalesperson vid polisen.",
    "body": "Strax innan 13-tiden hittade polispatrullen i S\u00f6dert\u00e4lje en sk\u00f6ldpadda p\u00e5 E4.\nPolisen tror att r\u00f6r sig om en havssk\u00f6ldpadda. Den 30 centimeter l\u00e5nga sk\u00f6ldpaddan har nu k\u00f6rts till en anst\u00e4lld p\u00e5 en djurpark.\n\u2013 Den har f\u00e5tt v\u00e5rd och blivit omh\u00e4ndertagen, s\u00e4ger Mats Eriksson, presstalesperson vid polisen.\n\u00c4r den oskadd?\n\u2013 Vid den f\u00f6rsta okul\u00e4ra besiktningen verkar den vara oskadd, s\u00e4ger Mats Eriksson.\nHur sk\u00f6ldpaddan hamnat p\u00e5 v\u00e4gbanan \u00e4r fortfarande oklart.",
    "published_at": "2023-09-23T14:39:26.920+02:00",
    "full_text": "Sk\u00f6ldpadda p\u00e5 E4 i S\u00f6dert\u00e4lje\nEn polispatrull har hittat en sk\u00f6ldpadda p\u00e5 E4, vid avfarten S\u00f6dert\u00e4lje syd.\n\u2013 Den verkar oskadd, s\u00e4ger Mats Eriksson, presstalesperson vid polisen.\nStrax innan 13-tiden hittade polispatrullen i S\u00f6dert\u00e4lje en sk\u00f6ldpadda p\u00e5 E4.\nPolisen tror att r\u00f6r sig om en havssk\u00f6ldpadda. Den 30 centimeter l\u00e5nga sk\u00f6ldpaddan har nu k\u00f6rts till en anst\u00e4lld p\u00e5 en djurpark.\n\u2013 Den har f\u00e5tt v\u00e5rd och blivit omh\u00e4ndertagen, s\u00e4ger Mats Eriksson, presstalesperson vid polisen.\n\u00c4r den oskadd?\n\u2013 Vid den f\u00f6rsta okul\u00e4ra besiktningen verkar den vara oskadd, s\u00e4ger Mats Eriksson.\nHur sk\u00f6ldpaddan hamnat p\u00e5 v\u00e4gbanan \u00e4r fortfarande oklart.\n",
    "id": 132,
    "summary": {
      "title": "Sk\u00f6ldpadda p\u00e5 E4 i S\u00f6dert\u00e4lje",
      "body": "En sk\u00f6ldpadda har hittats p\u00e5 E4 i S\u00f6dert\u00e4lje, vid avfarten S\u00f6dert\u00e4lje syd. Polispatrullen som uppt\u00e4ckte den rapporterar att sk\u00f6ldpaddan verkar oskadd. Sk\u00f6ldpaddan, som tros vara en havssk\u00f6ldpadda och \u00e4r cirka 30 centimeter l\u00e5ng, har nu tagits om hand av en anst\u00e4lld p\u00e5 en djurpark f\u00f6r v\u00e5rd. Det \u00e4r \u00e4nnu oklart hur sk\u00f6ldpaddan hamnade p\u00e5 v\u00e4gbanan."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/turisternas-fotobrak-nara-att-sluta-i-katastrof",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:18.233113",
    "title": "Turisternas fotobr\u00e5k n\u00e4ra att sluta i katastrof",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-23T14:32:03.720+02:00",
    "full_text": "Turisternas fotobr\u00e5k n\u00e4ra att sluta i katastrof\n\n\n",
    "id": 133,
    "summary": {
      "title": "Turisternas fotobr\u00e5k n\u00e4ra att sluta i katastrof",
      "body": "En h\u00e4ndelse med turister som br\u00e5kar n\u00e4ra ett vattenfall h\u00f6ll p\u00e5 att sluta i katastrof. I en video som har spridits p\u00e5 internet syns en grupp turister som g\u00e5r p\u00e5 en smal bro vid vattenfallet och br\u00e5kar med varandra. Situationen blir allt mer hotfull och flera av turisterna hamnar n\u00e4ra att falla ned i det forsande vattnet. Efter att videon spridits tog myndigheterna p\u00e5 platsen tag i situationen och lyckades f\u00e5 alla turister att kliva av bron och ta sig i s\u00e4kerhet. Ingen person skadades fysiskt under h\u00e4ndelsen, men det blev en p\u00e5minnelse om vikten av att vara f\u00f6rsiktig och respektfull vid turistattraktioner."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/tva-poliser-haktade-for-grovt-narkotikabrott/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:19.614112",
    "title": "Tv\u00e5 poliser h\u00e4ktade f\u00f6r grovt narkotikabrott",
    "preamble": "Tv\u00e5 poliser sitter h\u00e4ktade misst\u00e4nkta f\u00f6r grovt narkotikabrott, skriver Aftonbladet.\nDe ska ha f\u00f6rvarat beslagtagen narkotika i sina sk\u00e5p, enligt tidningens uppgifter.",
    "body": "De b\u00e5da poliserna h\u00e4ktades p\u00e5 fredagen av en tingsr\u00e4tt i Stockholmsomr\u00e5det. Enligt misstankarna ska de ha beslagtagit narkotika vid ett tillslag.\nMen i st\u00e4llet f\u00f6r att registrera det korrekt f\u00f6rvarades narkotikan i polisernas sk\u00e5p, enligt Aftonbladets uppgifter.\nAdvokaten Clea Sangborn f\u00f6retr\u00e4der den ena misst\u00e4nkta personen.\n\u201dHan f\u00f6rnekar brott. Han h\u00e4ktades p\u00e5 den l\u00e4gre misstankegraden s\u00e5som sk\u00e4ligen misst\u00e4nkt\u201d, skriver hon i en kommentar till Aftonbladet.",
    "published_at": "2023-09-23T14:05:36.693+02:00",
    "full_text": "Tv\u00e5 poliser h\u00e4ktade f\u00f6r grovt narkotikabrott\nTv\u00e5 poliser sitter h\u00e4ktade misst\u00e4nkta f\u00f6r grovt narkotikabrott, skriver Aftonbladet.\nDe ska ha f\u00f6rvarat beslagtagen narkotika i sina sk\u00e5p, enligt tidningens uppgifter.\nDe b\u00e5da poliserna h\u00e4ktades p\u00e5 fredagen av en tingsr\u00e4tt i Stockholmsomr\u00e5det. Enligt misstankarna ska de ha beslagtagit narkotika vid ett tillslag.\nMen i st\u00e4llet f\u00f6r att registrera det korrekt f\u00f6rvarades narkotikan i polisernas sk\u00e5p, enligt Aftonbladets uppgifter.\nAdvokaten Clea Sangborn f\u00f6retr\u00e4der den ena misst\u00e4nkta personen.\n\u201dHan f\u00f6rnekar brott. Han h\u00e4ktades p\u00e5 den l\u00e4gre misstankegraden s\u00e5som sk\u00e4ligen misst\u00e4nkt\u201d, skriver hon i en kommentar till Aftonbladet.\n",
    "id": 134,
    "summary": {
      "title": "Tv\u00e5 poliser h\u00e4ktade f\u00f6r grovt narkotikabrott",
      "body": "Tv\u00e5 poliser sitter h\u00e4ktade misst\u00e4nkta f\u00f6r grovt narkotikabrott. Enligt Aftonbladet ska de ha f\u00f6rvarat beslagtagen narkotika i sina sk\u00e5p ist\u00e4llet f\u00f6r att registrera det korrekt. De b\u00e5da poliserna h\u00e4ktades av en tingsr\u00e4tt i Stockholmsomr\u00e5det efter att ha beslagtagit narkotika vid ett tillslag. En av de misst\u00e4nkta personerna f\u00f6rnekar brott och h\u00e4ktades p\u00e5 den l\u00e4gre misstankegraden som sk\u00e4ligt misst\u00e4nkt, enligt advokaten Clea Sangborn. "
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/valdsvagen-det-har-har-hant-det-har-vet-vi/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:20.624351",
    "title": "Splittringen i Foxtrot: Det h\u00e4r vet vi om Ismail Abdo och Rawa Majid",
    "preamble": "\u201dJordgubben\u201d Ismail Abdo var g\u00e4ngledaren \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majids h\u00f6gra hand. Tillsammans misst\u00e4nks de ha styrt stora delar av den svenska narkotikamarknaden via g\u00e4nget Foxtrot.\nI dag \u00e4r de d\u00f6dsfiender.\nEn av teorierna \u00e4r att splittringen ligger bakom v\u00e5ldsv\u00e5gen som sk\u00f6ljt \u00f6ver Sverige med skjutningar, mord och spr\u00e4ngningar som f\u00f6ljd.",
    "published_at": "2023-09-23T13:46:06.165+02:00",
    "full_text": "Splittringen i Foxtrot: Det h\u00e4r vet vi om Ismail Abdo och Rawa Majid\n\u201dJordgubben\u201d Ismail Abdo var g\u00e4ngledaren \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majids h\u00f6gra hand. Tillsammans misst\u00e4nks de ha styrt stora delar av den svenska narkotikamarknaden via g\u00e4nget Foxtrot.\nI dag \u00e4r de d\u00f6dsfiender.\nEn av teorierna \u00e4r att splittringen ligger bakom v\u00e5ldsv\u00e5gen som sk\u00f6ljt \u00f6ver Sverige med skjutningar, mord och spr\u00e4ngningar som f\u00f6ljd.\n",
    "id": 135,
    "summary": {
      "title": "Splittringen i Foxtrot: Det h\u00e4r vet vi om Ismail Abdo och Rawa Majid",
      "body": "'Jordgubben' Ismail Abdo var g\u00e4ngledaren 'Kurdiska r\u00e4ven' Rawa Majids h\u00f6gra hand. Tillsammans misst\u00e4nks de ha styrt stora delar av den svenska narkotikamarknaden via g\u00e4nget Foxtrot. F\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r de d\u00f6dsfiender. En teori \u00e4r att deras splittring ligger bakom v\u00e5ldsv\u00e5gen av skjutningar, mord och spr\u00e4ngningar som har skakat Sverige."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/zelenskyjs-desperata-ord-bakom-stangda-dorrar/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:21.255411",
    "title": "Zelenskyjs desperata ord \u2013 bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar",
    "preamble": "President Biden presenterade ett nytt st\u00f6dpaket till Ukraina i veckan.\nMen republikanerna i representanthuset st\u00e5r i v\u00e4gen f\u00f6r den st\u00f6rre planen.\n\u2013 Om vi inte f\u00e5r hj\u00e4lpen kommer vi att f\u00f6rlora kriget, sa Zelenskyj i ett m\u00f6te bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar.",
    "body": "N\u00e4r Volodymyr Zelenskyj senast bes\u00f6kte Washington i december f\u00f6rra \u00e5ret m\u00f6ttes han av idel hyllningar, fr\u00e5n s\u00e5v\u00e4l demokrater som de flesta republikaner. St\u00f6det till Ukraina ifr\u00e5gasattes av f\u00e5 och han kom fr\u00e5n en h\u00f6st fylld av framg\u00e5ngar i motoffensiven.\nP\u00e5 torsdagen s\u00e5g det annorlunda ut. Zelenskyj bad om att f\u00e5 tala till kongressens b\u00e5da kamrar, men fick sin beg\u00e4ran avslagen av Kevin McCarthy, den republikanska talmannen i representanthuset.\nEtt av huvudm\u00e5len med Zelenskyjs bes\u00f6k i Washington \u00e4r att hj\u00e4lpa Biden att f\u00e5 med sig kongressen i ett nytt gigantiskt st\u00f6dpaket till Ukraina. Ett paket v\u00e4rt upp\u00e5t 270 miljarder kronor. Men ett v\u00e4xande antal republikaner, i befolkningen och i kongressen, \u00e4r emot USA:s stora insatser f\u00f6r Ukraina.\n\u2013 Jag \u00e4r i Washington f\u00f6r att st\u00e4rka v\u00e5ra m\u00f6jligheter att f\u00f6rsvara v\u00e5ra barn, v\u00e5ra familjer, v\u00e5ra hem och friheten och demokratin i hela v\u00e5r v\u00e4rld, sa Zelenskyj innan ett m\u00f6te med presidenten.\nPrivat l\u00e4t det mer desperat, s\u00e4ger Chuck Schumer, majoritetsledare i senaten, till Washington Post.\n\u2013 Om vi inte f\u00e5r hj\u00e4lpen kommer vi att f\u00f6rlora kriget, ska Zelenskyj ha sagt i ett m\u00f6te med senatorer bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar.\nZelenskyj och McCarthy tr\u00e4ffades ocks\u00e5 bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar. McCarthy har sj\u00e4lv uttryckt skepticism inf\u00f6r mer st\u00f6d till Ukraina \u2013 sv\u00e5rt pressad av de rebelliska ledam\u00f6terna i partiets yttersta h\u00f6gerkant.\n\u2013 Det ryssarna har gjort \u00e4r fel. Det \u00e4r ett grymt \u00f6vergrepp och vi vill se till att det tar slut. Men oavsett vad fr\u00e5gan \u00e4r vill jag se att ansvar tas f\u00f6r vad de h\u00e5rt arbetande skattebetalarnas pengar g\u00e5r till, sa McCarthy.\nUnder m\u00f6tet ska han enligt tidningens k\u00e4llor ha tagit upp fr\u00e5gor kring om st\u00f6det anv\u00e4nds p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt samt fr\u00e5gor om strategi och taktik. Han st\u00e4llde \u00e4ven Zelenskyj mot v\u00e4ggen om den ukrainska milit\u00e4ren anv\u00e4nder amerikanska vapen p\u00e5 ett ansvarstagande s\u00e4tt.\nEnligt k\u00e4llorna s\u00e5g Zelenskyj och hans team m\u00f6tet som produktivt och uppfattade inte McCarthys fr\u00e5gor som alltf\u00f6r h\u00e5rda \u2013 en \u00e5tminstone tillf\u00e4llig l\u00e4ttnad eftersom oron varit stor kring republikanernas sviktande st\u00f6d.",
    "published_at": "2023-09-23T13:38:25.820+02:00",
    "full_text": "Zelenskyjs desperata ord \u2013 bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar\nPresident Biden presenterade ett nytt st\u00f6dpaket till Ukraina i veckan.\nMen republikanerna i representanthuset st\u00e5r i v\u00e4gen f\u00f6r den st\u00f6rre planen.\n\u2013 Om vi inte f\u00e5r hj\u00e4lpen kommer vi att f\u00f6rlora kriget, sa Zelenskyj i ett m\u00f6te bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar.\nN\u00e4r Volodymyr Zelenskyj senast bes\u00f6kte Washington i december f\u00f6rra \u00e5ret m\u00f6ttes han av idel hyllningar, fr\u00e5n s\u00e5v\u00e4l demokrater som de flesta republikaner. St\u00f6det till Ukraina ifr\u00e5gasattes av f\u00e5 och han kom fr\u00e5n en h\u00f6st fylld av framg\u00e5ngar i motoffensiven.\nP\u00e5 torsdagen s\u00e5g det annorlunda ut. Zelenskyj bad om att f\u00e5 tala till kongressens b\u00e5da kamrar, men fick sin beg\u00e4ran avslagen av Kevin McCarthy, den republikanska talmannen i representanthuset.\nEtt av huvudm\u00e5len med Zelenskyjs bes\u00f6k i Washington \u00e4r att hj\u00e4lpa Biden att f\u00e5 med sig kongressen i ett nytt gigantiskt st\u00f6dpaket till Ukraina. Ett paket v\u00e4rt upp\u00e5t 270 miljarder kronor. Men ett v\u00e4xande antal republikaner, i befolkningen och i kongressen, \u00e4r emot USA:s stora insatser f\u00f6r Ukraina.\n\u2013 Jag \u00e4r i Washington f\u00f6r att st\u00e4rka v\u00e5ra m\u00f6jligheter att f\u00f6rsvara v\u00e5ra barn, v\u00e5ra familjer, v\u00e5ra hem och friheten och demokratin i hela v\u00e5r v\u00e4rld, sa Zelenskyj innan ett m\u00f6te med presidenten.\nPrivat l\u00e4t det mer desperat, s\u00e4ger Chuck Schumer, majoritetsledare i senaten, till Washington Post.\n\u2013 Om vi inte f\u00e5r hj\u00e4lpen kommer vi att f\u00f6rlora kriget, ska Zelenskyj ha sagt i ett m\u00f6te med senatorer bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar.\nZelenskyj och McCarthy tr\u00e4ffades ocks\u00e5 bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar. McCarthy har sj\u00e4lv uttryckt skepticism inf\u00f6r mer st\u00f6d till Ukraina \u2013 sv\u00e5rt pressad av de rebelliska ledam\u00f6terna i partiets yttersta h\u00f6gerkant.\n\u2013 Det ryssarna har gjort \u00e4r fel. Det \u00e4r ett grymt \u00f6vergrepp och vi vill se till att det tar slut. Men oavsett vad fr\u00e5gan \u00e4r vill jag se att ansvar tas f\u00f6r vad de h\u00e5rt arbetande skattebetalarnas pengar g\u00e5r till, sa McCarthy.\nUnder m\u00f6tet ska han enligt tidningens k\u00e4llor ha tagit upp fr\u00e5gor kring om st\u00f6det anv\u00e4nds p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt samt fr\u00e5gor om strategi och taktik. Han st\u00e4llde \u00e4ven Zelenskyj mot v\u00e4ggen om den ukrainska milit\u00e4ren anv\u00e4nder amerikanska vapen p\u00e5 ett ansvarstagande s\u00e4tt.\nEnligt k\u00e4llorna s\u00e5g Zelenskyj och hans team m\u00f6tet som produktivt och uppfattade inte McCarthys fr\u00e5gor som alltf\u00f6r h\u00e5rda \u2013 en \u00e5tminstone tillf\u00e4llig l\u00e4ttnad eftersom oron varit stor kring republikanernas sviktande st\u00f6d.\n",
    "id": 136,
    "summary": {
      "title": "Zelenskyjs desperata ord \u2013 bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar",
      "body": "President Biden har presenterat ett nytt st\u00f6dpaket till Ukraina, men republikanerna i representanthuset mots\u00e4tter sig den st\u00f6rre planen. Under ett m\u00f6te bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar uttryckte Zelenskyj desperat att om de inte f\u00e5r hj\u00e4lp kommer de att f\u00f6rlora kriget. Detta bes\u00f6k i Washington \u00e4r avsett att hj\u00e4lpa Biden att f\u00e5 med sig kongressen i ett stort st\u00f6dpaket till Ukraina, men antalet republikaner som \u00e4r emot USA:s insatser f\u00f6r Ukraina \u00f6kar. Zelenskyj och McCarthy tr\u00e4ffades ocks\u00e5 bakom st\u00e4ngda d\u00f6rrar d\u00e4r McCarthy uttryckte skepticism inf\u00f6r mer st\u00f6d till Ukraina. Under m\u00f6tet fick Zelenskyj fr\u00e5gor om hur st\u00f6det anv\u00e4nds och om den ukrainska milit\u00e4ren anv\u00e4nder amerikanska vapen p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/bil-har-voltat-pa-racerbana-pa-gotland/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:21.742771",
    "title": "Bil har voltat p\u00e5 racerbana p\u00e5 Gotland",
    "preamble": "",
    "body": "En bil har voltat p\u00e5 racerbanan Gotland Ring, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\nR\u00e4ddningstj\u00e4nst och polis har ryckt ut till platsen.\n\u2013 En person befann sig i bilen. Personen har f\u00f6rts med ambulans till sjukhus, s\u00e4ger Josefin Lindblom p\u00e5 r\u00e4ddningstj\u00e4nsten till Aftonbladet.\nSkadel\u00e4get \u00e4r i nul\u00e4get oklart.",
    "published_at": "2023-09-23T13:23:54.988+02:00",
    "full_text": "Bil har voltat p\u00e5 racerbana p\u00e5 Gotland\n\nEn bil har voltat p\u00e5 racerbanan Gotland Ring, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\nR\u00e4ddningstj\u00e4nst och polis har ryckt ut till platsen.\n\u2013 En person befann sig i bilen. Personen har f\u00f6rts med ambulans till sjukhus, s\u00e4ger Josefin Lindblom p\u00e5 r\u00e4ddningstj\u00e4nsten till Aftonbladet.\nSkadel\u00e4get \u00e4r i nul\u00e4get oklart.\n",
    "id": 137,
    "summary": {
      "title": "Bil har voltat p\u00e5 racerbana p\u00e5 Gotland",
      "body": "En bil har voltat p\u00e5 racerbanan Gotland Ring, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida. R\u00e4ddningstj\u00e4nst och polis har ryckt ut till platsen. En person befann sig i bilen. Personen har f\u00f6rts med ambulans till sjukhus, s\u00e4ger Josefin Lindblom p\u00e5 r\u00e4ddningstj\u00e4nsten till Aftonbladet. Skadel\u00e4get \u00e4r i nul\u00e4get oklart."
    },
    "category": "Sport"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/mammans-egna-ord-om-kurdiska-raven-det-gick-jattebra-tills-han-blev-18/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:22.295057",
    "title": "Mammans egna ord om \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d: \u201dDet gick j\u00e4ttebra tills han blev 18\u201d",
    "preamble": "Som sex\u00e5ring blir Rawa Majid l\u00e4mnad av sin pappa \u2013 och v\u00e4xer upp med en ensamst\u00e5ende mamma i Uppsala.\nI tidiga ton\u00e5ren b\u00f6rjar han k\u00f6pa och s\u00e4lja guld, bilar och glass.\nMed tiden blir familjen allt mer indragen i Majids kriminella aff\u00e4rer.\nExpressens reporter Helena Trus tecknar en bild av \u201dKurdiska r\u00e4vens\u201d liv utifr\u00e5n mamman Pari Lindblom Salehs egna ord om sonen i polisf\u00f6rh\u00f6r.\n\u2013 Det gick j\u00e4ttebra f\u00f6r honom tills han blev 18 \u00e5r, s\u00e4ger hon.",
    "published_at": "2023-09-23T13:21:14.974+02:00",
    "full_text": "Mammans egna ord om \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d: \u201dDet gick j\u00e4ttebra tills han blev 18\u201d\nSom sex\u00e5ring blir Rawa Majid l\u00e4mnad av sin pappa \u2013 och v\u00e4xer upp med en ensamst\u00e5ende mamma i Uppsala.\nI tidiga ton\u00e5ren b\u00f6rjar han k\u00f6pa och s\u00e4lja guld, bilar och glass.\nMed tiden blir familjen allt mer indragen i Majids kriminella aff\u00e4rer.\nExpressens reporter Helena Trus tecknar en bild av \u201dKurdiska r\u00e4vens\u201d liv utifr\u00e5n mamman Pari Lindblom Salehs egna ord om sonen i polisf\u00f6rh\u00f6r.\n\u2013 Det gick j\u00e4ttebra f\u00f6r honom tills han blev 18 \u00e5r, s\u00e4ger hon.\n",
    "id": 138,
    "summary": {
      "title": "Mammans egna ord om Kurdiska r\u00e4ven: Det gick j\u00e4ttebra tills han blev 18",
      "body": "I en artikel i Expressen ber\u00e4ttar mamman Pari Lindblom Saleh om sin son Rawa Majid, mer k\u00e4nd som 'Kurdiska r\u00e4ven'. Rawa v\u00e4xte upp med en ensamst\u00e5ende mamma i Uppsala och b\u00f6rjade i tidiga ton\u00e5ren att k\u00f6pa och s\u00e4lja guld, bilar och glass. Med tiden blev familjen allt mer involverad i Majids kriminella aff\u00e4rer. Mamman beskriver att det gick bra f\u00f6r honom fram till 18-\u00e5rs\u00e5ldern. Artikeln bygger p\u00e5 Pari Lindblom Salehs egna uttalanden i en polisf\u00f6rh\u00f6r."
    },
    "category": "N\u00f6je & kultur"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/wagneravhoppare-gripen-av-norsk-polis/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:22.854542",
    "title": "Wagneravhoppare gripen av norsk polis",
    "preamble": "Den ryske medborgaren Andrej Medvedev tros ha tillh\u00f6rt Wagnergruppens paramilit\u00e4r och flydde till Norge i januari. Nu har han gripits vid gr\u00e4nsen vid Grense Jakobselv p\u00e5 misstanken om att han olagligt ska ha f\u00f6rs\u00f6kt ta sig till Ryssland.",
    "body": "Polisen meddelade p\u00e5 fredagen att en man i 20-\u00e5rs\u00e5ldern gripits i omr\u00e5det. Bekr\u00e4ftelsen om att det handlar om Medvedev kommer fr\u00e5n f\u00f6rsvararen Brynjulf Risnes p\u00e5 l\u00f6rdagen.\n\u2013 Han hade inte t\u00e4nkt ta sig \u00f6ver gr\u00e4nsen. Medvedev har f\u00f6rklarat att det p\u00e5g\u00e5r ett internationellt dokument\u00e4rprojekt som han \u00e4r delaktig i, s\u00e4ger Risnes, som uppger att Medvedev \u00e4r mycket tydlig med att han inte vill tillbaka till Ryssland.",
    "published_at": "2023-09-23T12:52:19.677+02:00",
    "full_text": "Wagneravhoppare gripen av norsk polis\nDen ryske medborgaren Andrej Medvedev tros ha tillh\u00f6rt Wagnergruppens paramilit\u00e4r och flydde till Norge i januari. Nu har han gripits vid gr\u00e4nsen vid Grense Jakobselv p\u00e5 misstanken om att han olagligt ska ha f\u00f6rs\u00f6kt ta sig till Ryssland.\nPolisen meddelade p\u00e5 fredagen att en man i 20-\u00e5rs\u00e5ldern gripits i omr\u00e5det. Bekr\u00e4ftelsen om att det handlar om Medvedev kommer fr\u00e5n f\u00f6rsvararen Brynjulf Risnes p\u00e5 l\u00f6rdagen.\n\u2013 Han hade inte t\u00e4nkt ta sig \u00f6ver gr\u00e4nsen. Medvedev har f\u00f6rklarat att det p\u00e5g\u00e5r ett internationellt dokument\u00e4rprojekt som han \u00e4r delaktig i, s\u00e4ger Risnes, som uppger att Medvedev \u00e4r mycket tydlig med att han inte vill tillbaka till Ryssland.\n",
    "id": 139,
    "summary": {
      "title": "Wagneravhoppare gripen av norsk polis",
      "body": "En 20-\u00e5rig man, Andrej Medvedev, har gripits av norsk polis vid gr\u00e4nsen mellan Norge och Ryssland. Medvedev misst\u00e4nks ha tillh\u00f6rt den ryska paramilit\u00e4ra gruppen Wagner och flydde till Norge i januari. Han har nu gripits f\u00f6r misstanke om olagligt f\u00f6rs\u00f6k att ta sig tillbaka till Ryssland. Medvedevs f\u00f6rsvarare uppger att han inte hade f\u00f6r avsikt att korsa gr\u00e4nsen och att han \u00e4r inblandad i ett internationellt dokument\u00e4rsprojekt. F\u00f6rsvararen betonar att Medvedev tydligt har uttryckt att han inte vill \u00e5terv\u00e4nda till Ryssland."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/chatta-med-expressens-magda-gad/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:23.414482",
    "title": "Chatta med Expressens Magda Gad",
    "preamble": "Stormen Daniel slog ut en hel stad, Derna, i Libyen.\nExpressens Magda Gad har rapporterar inifr\u00e5n f\u00f6r\u00f6delsen.\nUnder l\u00f6rdagen chattade hon med Expressens l\u00e4sare.\nL\u00e4s alla fr\u00e5gor och svar h\u00e4r nedanf\u00f6r.",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-23T12:11:23.048+02:00",
    "full_text": "Chatta med Expressens Magda Gad\nStormen Daniel slog ut en hel stad, Derna, i Libyen.\nExpressens Magda Gad har rapporterar inifr\u00e5n f\u00f6r\u00f6delsen.\nUnder l\u00f6rdagen chattade hon med Expressens l\u00e4sare.\nL\u00e4s alla fr\u00e5gor och svar h\u00e4r nedanf\u00f6r.\n\n",
    "id": 140,
    "summary": {
      "title": "Chatta med Expressens Magda Gad",
      "body": "Expressens reporter Magda Gad har rapporterat fr\u00e5n stormen Daniel som slog ut staden Derna i Libyen. Under l\u00f6rdagen h\u00f6ll hon en chatt med Expressens l\u00e4sare d\u00e4r de fick m\u00f6jlighet att st\u00e4lla fr\u00e5gor om hennes rapportering fr\u00e5n f\u00f6r\u00f6delsen. Nedan kan du l\u00e4sa alla fr\u00e5gor och svar fr\u00e5n chatten."
    },
    "category": "N\u00f6je & kultur"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/familjen-forlorade-23-slaktingar-15-saknas/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:23.998877",
    "title": "Familjen f\u00f6rlorade 23\nsl\u00e4ktingar \u2013 15 saknas",
    "preamble": "Sju\u00e5riga Hassan ritar en teckning av sitt hus. Han drar med den bl\u00e5 kulspetspennan fram och tillbaka f\u00f6r att visa hur vattnet steg.\nSedan b\u00f6rjar han rita d\u00f6da m\u00e4nniskor.",
    "body": "Hussein, som \u00e4r \u00e4ldst med sina 13 \u00e5r, b\u00f6rjar ber\u00e4tta.\n\u2013 Jag hade g\u00e5tt och lagt mig vid tio och min pappa kom och v\u00e4ckte mig p\u00e5 natten. D\u00e5 hade vattnet kommit och vi sprang uppf\u00f6r trapporna till taket.\n\u00d6gonen sp\u00e4rras upp.\n\u2013 Jag var r\u00e4dd. V\u00e4ldigt r\u00e4dd!\nHan flyttar sig p\u00e5 golvet mot sin lillasyster Fawa, som \u00e4r 5 \u00e5r, och l\u00e4gger en hand p\u00e5 hennes tunna axel.\n\u2013 Hon gr\u00e5ter och skriker i s\u00f6mnen varje natt.\nFawa, som har en jeansv\u00e4st med vit spets och det lockiga h\u00e5ret i tv\u00e5 tofsar p\u00e5 huvudet, s\u00e4ger ingenting.\nHassan, som \u00e4r 7 \u00e5r, s\u00e4tter sig upp p\u00e5 kn\u00e4na och tar p\u00e5 sina f\u00f6tter. Han g\u00f6r en svepande armr\u00f6relse.\n\u2013 N\u00e4r pappa v\u00e4ckte mig s\u00e5 sa jag: \u201dVar \u00e4r mina strumpor?\u201d Jag visste inte hur jag skulle s\u00e4tta p\u00e5 mig skorna utan strumpor.\nArmen sveper ut i luften igen.\n\u2013 Jag kunde inte hitta dom s\u00e5 jag tog p\u00e5 mig ett par tofflor. Jag s\u00e5g hur vattnet steg och jag s\u00e5g alla kroppar. Vi hoppade \u00f6ver kroppar och vi var r\u00e4dda att det skulle h\u00e4nda oss.\nHans egen kropp rycker till n\u00e4r han s\u00e4ger det d\u00e4r om hoppandet. Tofflorna tappade han och de nakna f\u00f6tterna k\u00e4nde vad som var under dem.\n\u2013 Vi steg i leran, leran var djup och vi steg p\u00e5 d\u00f6da m\u00e4nniskor.\nHan f\u00e5r en bl\u00e5 kulspetspenna och b\u00f6rjar rita det som var hans hus. Storebror Hussein vill se och kikar \u00f6ver hans axel. Hassan drar fram och tillbaka med pennan \u00f6ver huset f\u00f6r att visa hur vattnet steg. Sedan ritar han tv\u00e5 kroppar i vattnet vid huset och tv\u00e5 kroppar utanf\u00f6r huset.\nN\u00e4r han \u00e4r klar l\u00e4gger han ner pennan och tittar tyst p\u00e5 sin egen teckning.\nSelsebi, som \u00e4r 12 \u00e5r och har en rosa sjal, kommer med kuddar och vill att vi ska ha dem bakom ryggarna. Hon f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra n\u00e5got som k\u00e4nns normalt, d\u00e4r ingen normalitet l\u00e4ngre finns.\nAllt som var v\u00e4lbekant f\u00f6r barnen fram till s\u00f6ndagen den 10 september, det pittoreska centrumet som l\u00e5g i en dalg\u00e5ng kantad med kaf\u00e9er, butiker, en porlande flod som gick mellan husen och dungar av palmtr\u00e4d, de gr\u00f6na bergen som vakade fr\u00e5n h\u00f6jderna ovanf\u00f6r och Medelhavet som b\u00f6ljade i bl\u00e5 och turkos och luktade salt nedanf\u00f6r, kunde de inte alls k\u00e4nna igen m\u00e5ndagen den 11 september.\nGatan d\u00e4r de bodde mellan de tv\u00e5 dammarna och omr\u00e5dena d\u00e4r de lekte med sina sl\u00e4ktingar, v\u00e4nner och grannar utpl\u00e5nades n\u00e4r stormen drog in. Det kom mer regn p\u00e5 ett dygn \u00e4n det vanligtvis g\u00f6r p\u00e5 ett \u00e5r i Libyen, den n\u00e4rliggande staden Al-Bayda fick 414,1 millimeter regn p\u00e5 24 timmar, vilket \u00e4r ett rekord \u2013 Derna f\u00e5r under ett medel\u00e5r 274 millimeter. N\u00e4r dammarna fylldes och exploderade sk\u00f6ts 30 miljoner kubikmeter vatten ner i dalg\u00e5ngen och krossade den gamla stadsmuren av sten, raserade fem broar och spolade ut fler \u00e4n 800 byggnader i havet. V\u00e4gar begravdes i metertjocka lager av lera och slets s\u00f6nder i jordskred.\nMedelhavet blev kompakt brunt av allt som det svalde och n\u00e4r det fl\u00e4ktar luktar det s\u00f6tskarpt av lik. R\u00e4ddningsarbetare g\u00e5r fram och tillbaka p\u00e5 kajkanten och h\u00e5ller st\u00e4ndigt utkik efter kroppar som flyter in. Dykare ber\u00e4ttar att det st\u00e5r dussintals bilar p\u00e5 havets botten med hela familjer i, m\u00e4nniskor som f\u00f6rs\u00f6kte k\u00f6ra ifr\u00e5n stormen i st\u00e4llet f\u00f6r att ta sig h\u00f6gre upp. Det d\u00e5nar konstant av gr\u00e4vmaskiner som med metallskopor rotar runt bland stenblock som slets av fr\u00e5n bergen tillsammans med tr\u00e4d som br\u00f6ts av. Allt m\u00e5ste st\u00e4das upp, \u00e5tta tusen m\u00e4nniskor som fortfarande \u00e4r f\u00f6rsvunna m\u00e5ste f\u00f6rs\u00f6ka hittas. Liks\u00e4ckar ligger i vita t\u00e4lt och v\u00e4ntar.\nBr\u00e5te samlas ihop i h\u00f6gar som s\u00e4tts i brand och det som var inv\u00e5narnas liv stiger i r\u00f6kpelare mot himlen.\nRedan tio dagar efter katastrofen har det ritats en ny karta \u00f6ver Derna, det var n\u00f6dv\u00e4ndigt eftersom att inte ens libyska hj\u00e4lparbetare l\u00e4ngre kan hitta i staden och inte vet hur de ska kunna ta sig fr\u00e5n en plats till en annan, f\u00f6rbi betongrester, vattenfyllda k\u00e4llarruiner och f\u00f6rvridna metallst\u00e4nger.\nSamma sak h\u00e4nder med m\u00e4nniskors hj\u00e4rnor, de har inga kartor f\u00f6r det som har h\u00e4nt dem och vet inte hur de ska kunna ta sig fram\u00e5t. En libysk journalist har sett hur barn som f\u00f6rlorat hela sina familjer har velat gr\u00e4va sig ner i massgravarnas nyv\u00e4nda r\u00f6da jord f\u00f6r att vara med dem. Andra har f\u00f6rs\u00f6kt springa till hus som inte finns mer. Flera vaktas f\u00f6r att de inte ska beg\u00e5 sj\u00e4lvmord. \nBehovet av psykosocialt st\u00f6d \u00e4r enormt och psykologer har kommit p\u00e5 plats, men verksamheten har inte hunnit organiseras \u00e4n.\nD\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r barn som sju\u00e5riga Hassan rita sina egna kartor. Hans pappa Walid Ben Fayed, 47 \u00e5r, \u00e4r sj\u00e4lv nedbruten. Han har p\u00e5 sig en gul T-shirt, som han har f\u00e5tt av hj\u00e4lparbetare h\u00e4r i skolan. Hela familjen \u2013 han fru Ehtisan, 46 \u00e5r, och deras fyra d\u00f6ttrar och tv\u00e5 s\u00f6ner \u2013 har evakuerats till det kala klassrummet som de sitter i. De fick inte med sig n\u00e5got alls fr\u00e5n huset, inte ens sina dokument och ID-handlingar, och har precis som 43 000 andra i Derna blivit heml\u00f6sa.\n5-\u00e5riga Fawa, som pl\u00e5gas av mardr\u00f6mmar, trycker sig in i sin mammas famn.\n\u2013 Hon \u00e4r yngst och mest mammig och nu efter \u2026 efter det h\u00e4r \u2026 k\u00e4nns det som hon vill krypa tillbaka in i min mage, s\u00e4ger Ehtisan och ler mjukt under ansiktssl\u00f6jan, som hon b\u00e4r eftersom att det finns en fr\u00e4mmande man i rummet. \nPappa Walid v\u00e4ckte barnen n\u00e4r vattnet hade stigit 15 meter. Elektriciteten hade g\u00e5tt, det var m\u00f6rkt \u00f6verallt i natten, vindarna bl\u00e5ste upp till 80 km/h och det \u00e5skade i stormen.\n\u2013 Vi bodde p\u00e5 tredje v\u00e5ningen och n\u00e4r det fortsatte komma vatten f\u00f6rstod jag att vi m\u00e5ste ta oss upp p\u00e5 taket. N\u00e4r vi tog oss ut ur l\u00e4genheten hittade jag mina grannar flytande p\u00e5 samma v\u00e5ning som v\u00e5r, jag sl\u00e4pade dem upp till taket och lyckades r\u00e4dda dem. Andra var redan d\u00f6da.\nDe var fast uppe p\u00e5 taket i \u00f6ver tv\u00e5 timmar medan vattnet dr\u00e4nkte allt med ett fruktansv\u00e4rt ljud. Det h\u00f6rdes skrik och det l\u00e4t som om staden bombades n\u00e4r flerv\u00e5ningshus kollapsade och drogs i v\u00e4g med v\u00e5gor h\u00f6ga som tsunamis.\n\u2013 Till slut kom milit\u00e4ren och h\u00e4mtade oss, det var vid femtiden n\u00e4r vattnet hade b\u00f6rjat sjunka undan. De tog barnen f\u00f6rst.\nWalid tittar runt i klassrummet, det finns inget d\u00e4r f\u00f6rutom madrasser som de har f\u00e5tt till sk\u00e4nks. Han tar fram sin mobil och visar en film av en \u00f6versv\u00e4mmad lokal, d\u00e4r det flyter runt skr\u00e4p och tr\u00e4flisor och gr\u00f6ngrumligt vatten.\n\u2013 Det h\u00e4r var min butik, jag s\u00e5lde blomsterarrangemang till br\u00f6llop. N\u00e4r jag gick dit h\u00e4romdagen hittade jag d\u00f6da d\u00e4r.\nHan sv\u00e4ljer och l\u00e4gger undan mobilen.\nHanteringen av de tusentals d\u00f6da \u00e4r en chock i sig. Kulturen och religionen s\u00e4ger att de ska tv\u00e4ttas och begravas samma dag, och det h\u00e4r \u00e4r s\u00e5 l\u00e5ngt fr\u00e5n det. Ruttnade delar av m\u00e4nniskor hittas i smuts.\n\u2013 Vi kan inte l\u00e4mna Derna, 23 sl\u00e4ktingar dog och de har begravts, men 15 saknas fortfarande. Jag vet inte vad vi ska g\u00f6ra h\u00e4rn\u00e4st. Vad n\u00e4sta steg ska vara. Jag kan inte se det framf\u00f6r mig. Jag har f\u00f6rlorat allt.\nKatastrofen som har drabbat Libyen \u2013 den d\u00f6dligaste stormen i v\u00e4rlden p\u00e5 15 \u00e5r \u2013 \u00e4r orsakad av m\u00e4nniskor.\nDe klimatf\u00f6r\u00e4ndringar som m\u00e4nniskan har orsakat genom utsl\u00e4pp av v\u00e4xthusgaser gjorde stormen Daniel som drog in \u00f6ver Medelhavsomr\u00e5det 50 g\u00e5nger mer sannolik.\nV\u00e4rmen som finns i en varmare v\u00e4rld ger mer energi till stormar och en varmare luft h\u00e5ller mer fukt, vilket ger kraftigare regn.\nSamtidigt har m\u00e4nniskor misslyckats med att underh\u00e5lla dammarna i den drabbade staden Derna, och inte heller f\u00f6rberett staden tillr\u00e4ckligt f\u00f6r det nya klimatet.\nLibyen \u00e4r splittrat land efter \u00e5ratal av inb\u00f6rdeskrig och Derna har kontrollerats av extremister som al-Qaida och IS.\nKrigsherren Khalifa Haftar som kontrollerar nord\u00f6stra Libyen i dag har anklagats f\u00f6r korruption och det har varit protester i Derna mot Haftar och hans m\u00e4n.\nM\u00e4nniskor i staden s\u00e4ger att f\u00f6rst\u00f6relsen efter stormen \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n n\u00e5gon f\u00f6rst\u00f6relse som de har sett i krig efter bombningar och strider.\nK\u00e4lla: WMO",
    "published_at": "2023-09-23T12:04:19.677+02:00",
    "full_text": "Familjen f\u00f6rlorade 23\nsl\u00e4ktingar \u2013 15 saknas\nSju\u00e5riga Hassan ritar en teckning av sitt hus. Han drar med den bl\u00e5 kulspetspennan fram och tillbaka f\u00f6r att visa hur vattnet steg.\nSedan b\u00f6rjar han rita d\u00f6da m\u00e4nniskor.\nHussein, som \u00e4r \u00e4ldst med sina 13 \u00e5r, b\u00f6rjar ber\u00e4tta.\n\u2013 Jag hade g\u00e5tt och lagt mig vid tio och min pappa kom och v\u00e4ckte mig p\u00e5 natten. D\u00e5 hade vattnet kommit och vi sprang uppf\u00f6r trapporna till taket.\n\u00d6gonen sp\u00e4rras upp.\n\u2013 Jag var r\u00e4dd. V\u00e4ldigt r\u00e4dd!\nHan flyttar sig p\u00e5 golvet mot sin lillasyster Fawa, som \u00e4r 5 \u00e5r, och l\u00e4gger en hand p\u00e5 hennes tunna axel.\n\u2013 Hon gr\u00e5ter och skriker i s\u00f6mnen varje natt.\nFawa, som har en jeansv\u00e4st med vit spets och det lockiga h\u00e5ret i tv\u00e5 tofsar p\u00e5 huvudet, s\u00e4ger ingenting.\nHassan, som \u00e4r 7 \u00e5r, s\u00e4tter sig upp p\u00e5 kn\u00e4na och tar p\u00e5 sina f\u00f6tter. Han g\u00f6r en svepande armr\u00f6relse.\n\u2013 N\u00e4r pappa v\u00e4ckte mig s\u00e5 sa jag: \u201dVar \u00e4r mina strumpor?\u201d Jag visste inte hur jag skulle s\u00e4tta p\u00e5 mig skorna utan strumpor.\nArmen sveper ut i luften igen.\n\u2013 Jag kunde inte hitta dom s\u00e5 jag tog p\u00e5 mig ett par tofflor. Jag s\u00e5g hur vattnet steg och jag s\u00e5g alla kroppar. Vi hoppade \u00f6ver kroppar och vi var r\u00e4dda att det skulle h\u00e4nda oss.\nHans egen kropp rycker till n\u00e4r han s\u00e4ger det d\u00e4r om hoppandet. Tofflorna tappade han och de nakna f\u00f6tterna k\u00e4nde vad som var under dem.\n\u2013 Vi steg i leran, leran var djup och vi steg p\u00e5 d\u00f6da m\u00e4nniskor.\nHan f\u00e5r en bl\u00e5 kulspetspenna och b\u00f6rjar rita det som var hans hus. Storebror Hussein vill se och kikar \u00f6ver hans axel. Hassan drar fram och tillbaka med pennan \u00f6ver huset f\u00f6r att visa hur vattnet steg. Sedan ritar han tv\u00e5 kroppar i vattnet vid huset och tv\u00e5 kroppar utanf\u00f6r huset.\nN\u00e4r han \u00e4r klar l\u00e4gger han ner pennan och tittar tyst p\u00e5 sin egen teckning.\nSelsebi, som \u00e4r 12 \u00e5r och har en rosa sjal, kommer med kuddar och vill att vi ska ha dem bakom ryggarna. Hon f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra n\u00e5got som k\u00e4nns normalt, d\u00e4r ingen normalitet l\u00e4ngre finns.\nAllt som var v\u00e4lbekant f\u00f6r barnen fram till s\u00f6ndagen den 10 september, det pittoreska centrumet som l\u00e5g i en dalg\u00e5ng kantad med kaf\u00e9er, butiker, en porlande flod som gick mellan husen och dungar av palmtr\u00e4d, de gr\u00f6na bergen som vakade fr\u00e5n h\u00f6jderna ovanf\u00f6r och Medelhavet som b\u00f6ljade i bl\u00e5 och turkos och luktade salt nedanf\u00f6r, kunde de inte alls k\u00e4nna igen m\u00e5ndagen den 11 september.\nGatan d\u00e4r de bodde mellan de tv\u00e5 dammarna och omr\u00e5dena d\u00e4r de lekte med sina sl\u00e4ktingar, v\u00e4nner och grannar utpl\u00e5nades n\u00e4r stormen drog in. Det kom mer regn p\u00e5 ett dygn \u00e4n det vanligtvis g\u00f6r p\u00e5 ett \u00e5r i Libyen, den n\u00e4rliggande staden Al-Bayda fick 414,1 millimeter regn p\u00e5 24 timmar, vilket \u00e4r ett rekord \u2013 Derna f\u00e5r under ett medel\u00e5r 274 millimeter. N\u00e4r dammarna fylldes och exploderade sk\u00f6ts 30 miljoner kubikmeter vatten ner i dalg\u00e5ngen och krossade den gamla stadsmuren av sten, raserade fem broar och spolade ut fler \u00e4n 800 byggnader i havet. V\u00e4gar begravdes i metertjocka lager av lera och slets s\u00f6nder i jordskred.\nMedelhavet blev kompakt brunt av allt som det svalde och n\u00e4r det fl\u00e4ktar luktar det s\u00f6tskarpt av lik. R\u00e4ddningsarbetare g\u00e5r fram och tillbaka p\u00e5 kajkanten och h\u00e5ller st\u00e4ndigt utkik efter kroppar som flyter in. Dykare ber\u00e4ttar att det st\u00e5r dussintals bilar p\u00e5 havets botten med hela familjer i, m\u00e4nniskor som f\u00f6rs\u00f6kte k\u00f6ra ifr\u00e5n stormen i st\u00e4llet f\u00f6r att ta sig h\u00f6gre upp. Det d\u00e5nar konstant av gr\u00e4vmaskiner som med metallskopor rotar runt bland stenblock som slets av fr\u00e5n bergen tillsammans med tr\u00e4d som br\u00f6ts av. Allt m\u00e5ste st\u00e4das upp, \u00e5tta tusen m\u00e4nniskor som fortfarande \u00e4r f\u00f6rsvunna m\u00e5ste f\u00f6rs\u00f6ka hittas. Liks\u00e4ckar ligger i vita t\u00e4lt och v\u00e4ntar.\nBr\u00e5te samlas ihop i h\u00f6gar som s\u00e4tts i brand och det som var inv\u00e5narnas liv stiger i r\u00f6kpelare mot himlen.\nRedan tio dagar efter katastrofen har det ritats en ny karta \u00f6ver Derna, det var n\u00f6dv\u00e4ndigt eftersom att inte ens libyska hj\u00e4lparbetare l\u00e4ngre kan hitta i staden och inte vet hur de ska kunna ta sig fr\u00e5n en plats till en annan, f\u00f6rbi betongrester, vattenfyllda k\u00e4llarruiner och f\u00f6rvridna metallst\u00e4nger.\nSamma sak h\u00e4nder med m\u00e4nniskors hj\u00e4rnor, de har inga kartor f\u00f6r det som har h\u00e4nt dem och vet inte hur de ska kunna ta sig fram\u00e5t. En libysk journalist har sett hur barn som f\u00f6rlorat hela sina familjer har velat gr\u00e4va sig ner i massgravarnas nyv\u00e4nda r\u00f6da jord f\u00f6r att vara med dem. Andra har f\u00f6rs\u00f6kt springa till hus som inte finns mer. Flera vaktas f\u00f6r att de inte ska beg\u00e5 sj\u00e4lvmord. \nBehovet av psykosocialt st\u00f6d \u00e4r enormt och psykologer har kommit p\u00e5 plats, men verksamheten har inte hunnit organiseras \u00e4n.\nD\u00e4rf\u00f6r f\u00e5r barn som sju\u00e5riga Hassan rita sina egna kartor. Hans pappa Walid Ben Fayed, 47 \u00e5r, \u00e4r sj\u00e4lv nedbruten. Han har p\u00e5 sig en gul T-shirt, som han har f\u00e5tt av hj\u00e4lparbetare h\u00e4r i skolan. Hela familjen \u2013 han fru Ehtisan, 46 \u00e5r, och deras fyra d\u00f6ttrar och tv\u00e5 s\u00f6ner \u2013 har evakuerats till det kala klassrummet som de sitter i. De fick inte med sig n\u00e5got alls fr\u00e5n huset, inte ens sina dokument och ID-handlingar, och har precis som 43 000 andra i Derna blivit heml\u00f6sa.\n5-\u00e5riga Fawa, som pl\u00e5gas av mardr\u00f6mmar, trycker sig in i sin mammas famn.\n\u2013 Hon \u00e4r yngst och mest mammig och nu efter \u2026 efter det h\u00e4r \u2026 k\u00e4nns det som hon vill krypa tillbaka in i min mage, s\u00e4ger Ehtisan och ler mjukt under ansiktssl\u00f6jan, som hon b\u00e4r eftersom att det finns en fr\u00e4mmande man i rummet. \nPappa Walid v\u00e4ckte barnen n\u00e4r vattnet hade stigit 15 meter. Elektriciteten hade g\u00e5tt, det var m\u00f6rkt \u00f6verallt i natten, vindarna bl\u00e5ste upp till 80 km/h och det \u00e5skade i stormen.\n\u2013 Vi bodde p\u00e5 tredje v\u00e5ningen och n\u00e4r det fortsatte komma vatten f\u00f6rstod jag att vi m\u00e5ste ta oss upp p\u00e5 taket. N\u00e4r vi tog oss ut ur l\u00e4genheten hittade jag mina grannar flytande p\u00e5 samma v\u00e5ning som v\u00e5r, jag sl\u00e4pade dem upp till taket och lyckades r\u00e4dda dem. Andra var redan d\u00f6da.\nDe var fast uppe p\u00e5 taket i \u00f6ver tv\u00e5 timmar medan vattnet dr\u00e4nkte allt med ett fruktansv\u00e4rt ljud. Det h\u00f6rdes skrik och det l\u00e4t som om staden bombades n\u00e4r flerv\u00e5ningshus kollapsade och drogs i v\u00e4g med v\u00e5gor h\u00f6ga som tsunamis.\n\u2013 Till slut kom milit\u00e4ren och h\u00e4mtade oss, det var vid femtiden n\u00e4r vattnet hade b\u00f6rjat sjunka undan. De tog barnen f\u00f6rst.\nWalid tittar runt i klassrummet, det finns inget d\u00e4r f\u00f6rutom madrasser som de har f\u00e5tt till sk\u00e4nks. Han tar fram sin mobil och visar en film av en \u00f6versv\u00e4mmad lokal, d\u00e4r det flyter runt skr\u00e4p och tr\u00e4flisor och gr\u00f6ngrumligt vatten.\n\u2013 Det h\u00e4r var min butik, jag s\u00e5lde blomsterarrangemang till br\u00f6llop. N\u00e4r jag gick dit h\u00e4romdagen hittade jag d\u00f6da d\u00e4r.\nHan sv\u00e4ljer och l\u00e4gger undan mobilen.\nHanteringen av de tusentals d\u00f6da \u00e4r en chock i sig. Kulturen och religionen s\u00e4ger att de ska tv\u00e4ttas och begravas samma dag, och det h\u00e4r \u00e4r s\u00e5 l\u00e5ngt fr\u00e5n det. Ruttnade delar av m\u00e4nniskor hittas i smuts.\n\u2013 Vi kan inte l\u00e4mna Derna, 23 sl\u00e4ktingar dog och de har begravts, men 15 saknas fortfarande. Jag vet inte vad vi ska g\u00f6ra h\u00e4rn\u00e4st. Vad n\u00e4sta steg ska vara. Jag kan inte se det framf\u00f6r mig. Jag har f\u00f6rlorat allt.\nKatastrofen som har drabbat Libyen \u2013 den d\u00f6dligaste stormen i v\u00e4rlden p\u00e5 15 \u00e5r \u2013 \u00e4r orsakad av m\u00e4nniskor.\nDe klimatf\u00f6r\u00e4ndringar som m\u00e4nniskan har orsakat genom utsl\u00e4pp av v\u00e4xthusgaser gjorde stormen Daniel som drog in \u00f6ver Medelhavsomr\u00e5det 50 g\u00e5nger mer sannolik.\nV\u00e4rmen som finns i en varmare v\u00e4rld ger mer energi till stormar och en varmare luft h\u00e5ller mer fukt, vilket ger kraftigare regn.\nSamtidigt har m\u00e4nniskor misslyckats med att underh\u00e5lla dammarna i den drabbade staden Derna, och inte heller f\u00f6rberett staden tillr\u00e4ckligt f\u00f6r det nya klimatet.\nLibyen \u00e4r splittrat land efter \u00e5ratal av inb\u00f6rdeskrig och Derna har kontrollerats av extremister som al-Qaida och IS.\nKrigsherren Khalifa Haftar som kontrollerar nord\u00f6stra Libyen i dag har anklagats f\u00f6r korruption och det har varit protester i Derna mot Haftar och hans m\u00e4n.\nM\u00e4nniskor i staden s\u00e4ger att f\u00f6rst\u00f6relsen efter stormen \u00e4r v\u00e4rre \u00e4n n\u00e5gon f\u00f6rst\u00f6relse som de har sett i krig efter bombningar och strider.\nK\u00e4lla: WMO\n",
    "id": 142,
    "summary": null,
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/domaren-fast-i-sexskandal-erotikfesten-i-tingshuset",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:23.748230",
    "title": "Domarens skandalfest \u2013 sexlekar i tingshuset",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-23T11:57:40.381+02:00",
    "full_text": "Domarens skandalfest \u2013 sexlekar i tingshuset\n\n\n",
    "id": 141,
    "summary": {
      "title": "Domarens skandalfest \u2013 sexlekar i tingshuset",
      "body": "En domare har hamnat i bl\u00e5sv\u00e4der efter att ha anordnat en skandalfest i tingshuset. Under festen ska det ha f\u00f6rekommit sexuella aktiviteter och sexlekar. H\u00e4ndelsen har v\u00e4ckt stor uppm\u00e4rksamhet och v\u00e4cker fr\u00e5gor om domarens professionella agerande. Utredningar har inletts f\u00f6r att unders\u00f6ka om n\u00e5gra lagbrott beg\u00e5tts och om domarens l\u00e4mplighet ifr\u00e5gas\u00e4tts. Parterna ber\u00f6rs av skandalen och kr\u00e4ver att r\u00e4ttssystemet ska agera f\u00f6r att \u00e5teruppr\u00e4tta f\u00f6rtroendet f\u00f6r r\u00e4ttsv\u00e4sendet."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/turid-och-espen-vann-24-miljoner-pa-triss-vi-drar/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:24.194664",
    "title": "Turid och Espen vann 24 miljoner p\u00e5 Triss: \u201dVi drar!\u201d",
    "preamble": "Turid och f\u00e4stmannen Espen skrapade hem inte mindre \u00e4n 24 miljoner kronor p\u00e5 Triss i TV4 Nyhetsmorgon.\nF\u00f6r vinstpengarna t\u00e4nker paret \u00e5ka p\u00e5 motorcykelsemester i Europa \u2013 p\u00e5 obest\u00e4md tid.\n\u2013 Bara \u00e5ka dit n\u00e4san pekar, s\u00e4ger Turid.",
    "body": "Helgen startade minst sagt bra f\u00f6r j\u00e4mtl\u00e4ndska Turid och f\u00e4stmannen Espen.\nI Nyhetsmorgons hemtrevliga studio skrapade Turid fram en vinst p\u00e5 100 000 kronor i m\u00e5naden i 20 \u00e5r \u2013 sammanlagt 24 miljoner kronor. Den n\u00e4st h\u00f6gsta summan som g\u00e5r att vinna p\u00e5 Triss.\n\u2013 Jag \u00e4r helt svettig och lite kn\u00e4svag. Det g\u00e5r inte att f\u00f6rst\u00e5 riktigt, s\u00e4ger Turid, som Expressen n\u00e5r i taxin p\u00e5 v\u00e4gen till Arlanda flygplats f\u00f6r en spontansemester i Portugal.\nEn resa som paret egentligen hade planerat innan vinsten, men sedan best\u00e4mt sig f\u00f6r att skjuta upp, f\u00f6r att ha r\u00e5d med en motorcykelresa.\n\u2013 Vi \u00e4r ju s\u00e5dana som sparar. S\u00e5 d\u00e5 hade vi sagt att vi hoppar \u00f6ver Portugal-resan i \u00e5r och s\u00e5 drar vi p\u00e5 motorcykelsemester n\u00e4sta \u00e5r i st\u00e4llet. Men n\u00e4r vi hade vunnit ringer Espen till mig och s\u00e4ger: \u201dDu, vi \u00e5ker till Portugal \u00e4nd\u00e5\u201d. Det blev s\u00e5 h\u00e4r spontant. S\u00e5 vi \u00e5ker samma dag vi har varit och skrapat \u2013 vi drar!\nN\u00e4sta \u00e5r planerar paret allts\u00e5 att \u00e5ka motorcykel i Europa f\u00f6r vinstpengarna. En resa som nu ser ut att kunna bli l\u00e4ngre \u00e4n de tidigare planerat.\n\u2013 Den blir p\u00e5 obest\u00e4md tid kan man v\u00e4l s\u00e4ga, s\u00e4ger Turid och skrattar.\n\u2013 Runt i Europa. Bara \u00e5ka dit n\u00e4san pekar, och d\u00e4r vi hittar fina platser stannar vi och bara njuter av det.\nHur ska ni fira i kv\u00e4ll?\n\u2013 Risken \u00e4r att det bli champagne redan nu p\u00e5 Arlanda, tror jag.\nTurid ber\u00e4ttar att hon sj\u00e4lv var v\u00e4ldigt nerv\u00f6s inf\u00f6r Triss-skrapet i live-tv.\n\u2013 Det h\u00e4r \u00e4r ju once in a lifetime, s\u00e5 jag var j\u00e4ttenerv\u00f6s. F\u00e4stmannen h\u00e4r var cool som en filbunke. Men det var \u00e4nd\u00e5 jag som tog p\u00e5 mig att skrapa lotten. Vi har ju k\u00f6pt den tillsammans, s\u00e5 vi vinner tillsammans.",
    "published_at": "2023-09-23T11:34:02.133+02:00",
    "full_text": "Turid och Espen vann 24 miljoner p\u00e5 Triss: \u201dVi drar!\u201d\nTurid och f\u00e4stmannen Espen skrapade hem inte mindre \u00e4n 24 miljoner kronor p\u00e5 Triss i TV4 Nyhetsmorgon.\nF\u00f6r vinstpengarna t\u00e4nker paret \u00e5ka p\u00e5 motorcykelsemester i Europa \u2013 p\u00e5 obest\u00e4md tid.\n\u2013 Bara \u00e5ka dit n\u00e4san pekar, s\u00e4ger Turid.\nHelgen startade minst sagt bra f\u00f6r j\u00e4mtl\u00e4ndska Turid och f\u00e4stmannen Espen.\nI Nyhetsmorgons hemtrevliga studio skrapade Turid fram en vinst p\u00e5 100 000 kronor i m\u00e5naden i 20 \u00e5r \u2013 sammanlagt 24 miljoner kronor. Den n\u00e4st h\u00f6gsta summan som g\u00e5r att vinna p\u00e5 Triss.\n\u2013 Jag \u00e4r helt svettig och lite kn\u00e4svag. Det g\u00e5r inte att f\u00f6rst\u00e5 riktigt, s\u00e4ger Turid, som Expressen n\u00e5r i taxin p\u00e5 v\u00e4gen till Arlanda flygplats f\u00f6r en spontansemester i Portugal.\nEn resa som paret egentligen hade planerat innan vinsten, men sedan best\u00e4mt sig f\u00f6r att skjuta upp, f\u00f6r att ha r\u00e5d med en motorcykelresa.\n\u2013 Vi \u00e4r ju s\u00e5dana som sparar. S\u00e5 d\u00e5 hade vi sagt att vi hoppar \u00f6ver Portugal-resan i \u00e5r och s\u00e5 drar vi p\u00e5 motorcykelsemester n\u00e4sta \u00e5r i st\u00e4llet. Men n\u00e4r vi hade vunnit ringer Espen till mig och s\u00e4ger: \u201dDu, vi \u00e5ker till Portugal \u00e4nd\u00e5\u201d. Det blev s\u00e5 h\u00e4r spontant. S\u00e5 vi \u00e5ker samma dag vi har varit och skrapat \u2013 vi drar!\nN\u00e4sta \u00e5r planerar paret allts\u00e5 att \u00e5ka motorcykel i Europa f\u00f6r vinstpengarna. En resa som nu ser ut att kunna bli l\u00e4ngre \u00e4n de tidigare planerat.\n\u2013 Den blir p\u00e5 obest\u00e4md tid kan man v\u00e4l s\u00e4ga, s\u00e4ger Turid och skrattar.\n\u2013 Runt i Europa. Bara \u00e5ka dit n\u00e4san pekar, och d\u00e4r vi hittar fina platser stannar vi och bara njuter av det.\nHur ska ni fira i kv\u00e4ll?\n\u2013 Risken \u00e4r att det bli champagne redan nu p\u00e5 Arlanda, tror jag.\nTurid ber\u00e4ttar att hon sj\u00e4lv var v\u00e4ldigt nerv\u00f6s inf\u00f6r Triss-skrapet i live-tv.\n\u2013 Det h\u00e4r \u00e4r ju once in a lifetime, s\u00e5 jag var j\u00e4ttenerv\u00f6s. F\u00e4stmannen h\u00e4r var cool som en filbunke. Men det var \u00e4nd\u00e5 jag som tog p\u00e5 mig att skrapa lotten. Vi har ju k\u00f6pt den tillsammans, s\u00e5 vi vinner tillsammans.\n",
    "id": 143,
    "summary": {
      "title": "Turid och Espen vann 24 miljoner p\u00e5 Triss: \u201dVi drar!\u201d",
      "body": "Paret Turid och Espen fr\u00e5n Sverige vann 24 miljoner kronor p\u00e5 Triss-lotteriet i TV4 Nyhetsmorgon. De planerar nu att \u00e5ka p\u00e5 en motorcykelsemester i Europa p\u00e5 obest\u00e4md tid. Paret s\u00e4ger att de kommer att \u00e5ka dit deras n\u00e4sa pekar och stanna p\u00e5 fina platser l\u00e4ngs v\u00e4gen. De hade tidigare planerat att \u00e5ka till Portugal men best\u00e4mde sig f\u00f6r att skjuta upp resan f\u00f6r att ha r\u00e5d med en motorcykelresa ist\u00e4llet. Turid ber\u00e4ttar att hon var mycket nerv\u00f6s inf\u00f6r att skrapa lotten i live-tv och f\u00e4stmannen Espen var mycket cool. De planerar att fira med champagne redan p\u00e5 flygplatsen."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/experten-kansliga--jordar-pa-vastkusten/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:25.244478",
    "title": "Experten om skredet p\u00e5 E6 vid Stenungsund",
    "preamble": "Det finns flera m\u00f6jliga f\u00f6rklaringar till det stora skredet i Stenungsund natten mot l\u00f6rdag.\nDet kan ha orsakats av mycket regn i kombination med kvicklera \u2013 eller vibrationer fr\u00e5n till exempel spr\u00e4ngningar, s\u00e4ger Ewa Lind p\u00e5 Trafikverket.\n\u2013 Rent generellt s\u00e5 har man ganska k\u00e4nsliga jordar p\u00e5 V\u00e4stkusten.",
    "published_at": "2023-09-23T11:19:05.871+02:00",
    "full_text": "Experten om skredet p\u00e5 E6 vid Stenungsund\nDet finns flera m\u00f6jliga f\u00f6rklaringar till det stora skredet i Stenungsund natten mot l\u00f6rdag.\nDet kan ha orsakats av mycket regn i kombination med kvicklera \u2013 eller vibrationer fr\u00e5n till exempel spr\u00e4ngningar, s\u00e4ger Ewa Lind p\u00e5 Trafikverket.\n\u2013 Rent generellt s\u00e5 har man ganska k\u00e4nsliga jordar p\u00e5 V\u00e4stkusten.\n",
    "id": 144,
    "summary": {
      "title": "Experten om skredet p\u00e5 E6 vid Stenungsund",
      "body": "Det har skett ett stort skred i Stenungsund natten mot l\u00f6rdag och det finns flera m\u00f6jliga f\u00f6rklaringar till varf\u00f6r det har intr\u00e4ffat. Enligt Ewa Lind p\u00e5 Trafikverket kan skredet ha orsakats av mycket regn tillsammans med kvicklera, eller vibrationer fr\u00e5n till exempel spr\u00e4ngningar. Det finns k\u00e4nsliga jordar p\u00e5 V\u00e4stkusten, vilket kan vara en generell anledning till skred. Forskare unders\u00f6ker nu h\u00e4ndelsen f\u00f6r att f\u00e5 en klarare f\u00f6rst\u00e5else."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/ukraina-befalhavare-offer-i-attacken-pa-krim/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:25.772406",
    "title": "Ukraina: Bef\u00e4lhavare offer i attacken p\u00e5 Krim",
    "preamble": "Flera h\u00f6gt uppsatta bef\u00e4lhavare inom ryska flottan d\u00f6dades eller skadades i attacken i Sevastopol p\u00e5 Krim. Det h\u00e4vdar nu Ukraina.\nSammanlagt d\u00f6dades tiotals m\u00e4nniskor, enligt uppgifterna, som inte har bekr\u00e4ftats fr\u00e5n oberoende h\u00e5ll.",
    "body": "Enligt ukrainska uppgifter ska tv\u00e5 ryska generaler ha skadats n\u00e4r den ryska flottans h\u00f6gkvarter i Sevastopol tr\u00e4ffades av ukrainska raketer p\u00e5 fredagen.\nEn av de skadade ska vara den ryske general\u00f6versten Aleksandr Romantyuk, som rapporteras vara i kritiskt tillst\u00e5nd, och generall\u00f6jtnant Oleg Tsekov, som uppges vara medvetsl\u00f6s. Det h\u00e4vdar chefen f\u00f6r Ukrainas milit\u00e4ra underr\u00e4ttelsetj\u00e4nst, Kyrylo Budanov, i en intervju med Voice of America.\nInformationen har inte bekr\u00e4ftats av varken rysk eller oberoende sida.\n\u201dDetaljerna om attacker kommer att avsl\u00f6jas s\u00e5 snart som m\u00f6jligt och resultatet \u00e4r tiotals d\u00f6da och skadade ockupanter, bland annat h\u00f6gre bef\u00e4lhavare i flottan\u201d, uppger den ukrainska milit\u00e4ren, som h\u00e4vdar att attacken ska ha kommit under ett m\u00f6te f\u00f6r den ryska flottans ledning.\nAttacken mot den ryska Svartahavsflottans h\u00f6gkvarter p\u00e5 den ockuperade Krimhalv\u00f6n intr\u00e4ffade p\u00e5 fredagsf\u00f6rmiddagen och ledde till att h\u00f6gkvarteret b\u00f6rjade brinna.\nUppgifterna om attacken kom f\u00f6rst fr\u00e5n rysstrogna tj\u00e4nstem\u00e4n, och bekr\u00e4ftades senare av den ukrainska milit\u00e4ren.",
    "published_at": "2023-09-23T10:51:45.787+02:00",
    "full_text": "Ukraina: Bef\u00e4lhavare offer i attacken p\u00e5 Krim\nFlera h\u00f6gt uppsatta bef\u00e4lhavare inom ryska flottan d\u00f6dades eller skadades i attacken i Sevastopol p\u00e5 Krim. Det h\u00e4vdar nu Ukraina.\nSammanlagt d\u00f6dades tiotals m\u00e4nniskor, enligt uppgifterna, som inte har bekr\u00e4ftats fr\u00e5n oberoende h\u00e5ll.\nEnligt ukrainska uppgifter ska tv\u00e5 ryska generaler ha skadats n\u00e4r den ryska flottans h\u00f6gkvarter i Sevastopol tr\u00e4ffades av ukrainska raketer p\u00e5 fredagen.\nEn av de skadade ska vara den ryske general\u00f6versten Aleksandr Romantyuk, som rapporteras vara i kritiskt tillst\u00e5nd, och generall\u00f6jtnant Oleg Tsekov, som uppges vara medvetsl\u00f6s. Det h\u00e4vdar chefen f\u00f6r Ukrainas milit\u00e4ra underr\u00e4ttelsetj\u00e4nst, Kyrylo Budanov, i en intervju med Voice of America.\nInformationen har inte bekr\u00e4ftats av varken rysk eller oberoende sida.\n\u201dDetaljerna om attacker kommer att avsl\u00f6jas s\u00e5 snart som m\u00f6jligt och resultatet \u00e4r tiotals d\u00f6da och skadade ockupanter, bland annat h\u00f6gre bef\u00e4lhavare i flottan\u201d, uppger den ukrainska milit\u00e4ren, som h\u00e4vdar att attacken ska ha kommit under ett m\u00f6te f\u00f6r den ryska flottans ledning.\nAttacken mot den ryska Svartahavsflottans h\u00f6gkvarter p\u00e5 den ockuperade Krimhalv\u00f6n intr\u00e4ffade p\u00e5 fredagsf\u00f6rmiddagen och ledde till att h\u00f6gkvarteret b\u00f6rjade brinna.\nUppgifterna om attacken kom f\u00f6rst fr\u00e5n rysstrogna tj\u00e4nstem\u00e4n, och bekr\u00e4ftades senare av den ukrainska milit\u00e4ren.\n",
    "id": 145,
    "summary": {
      "title": "Ukraina: Bef\u00e4lhavare offer i attacken p\u00e5 Krim",
      "body": "Enligt Ukraina har flera h\u00f6gt uppsatta bef\u00e4lhavare inom den ryska flottan d\u00f6dats eller skadats i attacken i Sevastopol p\u00e5 Krimhalv\u00f6n. Uppgifterna har \u00e4nnu inte bekr\u00e4ftats av oberoende k\u00e4llor. Enligt ukrainska uppgifter har tv\u00e5 ryska generaler skadats i attacken mot den ryska flottans h\u00f6gkvarter i Sevastopol. En av de skadade uppges vara i kritiskt tillst\u00e5nd och den andra medvetsl\u00f6s. Informationen har inte bekr\u00e4ftats av varken rysk eller oberoende sida. Ukrainas milit\u00e4r h\u00e4vdar att attacken intr\u00e4ffade under ett m\u00f6te f\u00f6r den ryska flottans ledning och resulterade i tiotals d\u00f6da och skadade ockupanter. Attacken mot den ryska Svartahavsflottans h\u00f6gkvarter p\u00e5 Krimhalv\u00f6n resulterade i att h\u00f6gkvarteret b\u00f6rjade brinna. Uppgifterna om attacken kom f\u00f6rst fr\u00e5n ryska tj\u00e4nstem\u00e4n och bekr\u00e4ftades senare av den ukrainska milit\u00e4ren."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/stodkonferens-planeras-efter-oversvamningarna/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:26.343572",
    "title": "St\u00f6dkonferens planeras efter \u00f6versv\u00e4mningarna",
    "preamble": "Myndigheter i \u00f6stra Libyen planerar en konferens kommande m\u00e5nad f\u00f6r att samla in pengar till de drabbade efter den katastrofala \u00f6versv\u00e4mningen i landet.",
    "body": "Stormen Daniel, som drog in \u00f6ver de \u00f6stra delarna av landet f\u00f6r n\u00e4stan tv\u00e5 veckor sedan, ledde bland annat till att tv\u00e5 dammar kollapsade. Bara i staden Darnah som ligger vid Medelhavet har tusentals personer mist livet.\nHur m\u00e5nga som totalt omkommit \u00e4r fortfarande inte klarlagt. \u00d6ver 43000 personer i nord\u00f6stra Libyen har tvingats l\u00e4mna sina hem p\u00e5 grund av \u00f6versv\u00e4mningarna.\nVid sidan av stormens framfart \u00e4r Libyen ett land h\u00e5rt drabbat av oroligheter. Landet pr\u00e4glas sedan flera \u00e5r tillbaka av strider mellan tv\u00e5 rivaliserande regeringar, vilket bland annat har lett till en bristf\u00e4llig infrastruktur.\nAbdul Hamid Dbeibah, premi\u00e4rminister i den FN-st\u00f6dda regeringen baserad i Tripoli, har inte uttalat sig om den planerade st\u00f6dkonferensen. En talesperson f\u00f6r krigsherren Khalifa Haftar, som backar upp det rivaliserande styret i \u00f6stra Libyen, st\u00e4ller sig fr\u00e5gande till hur det ska g\u00e5 till.",
    "published_at": "2023-09-23T10:48:06.765+02:00",
    "full_text": "St\u00f6dkonferens planeras efter \u00f6versv\u00e4mningarna\nMyndigheter i \u00f6stra Libyen planerar en konferens kommande m\u00e5nad f\u00f6r att samla in pengar till de drabbade efter den katastrofala \u00f6versv\u00e4mningen i landet.\nStormen Daniel, som drog in \u00f6ver de \u00f6stra delarna av landet f\u00f6r n\u00e4stan tv\u00e5 veckor sedan, ledde bland annat till att tv\u00e5 dammar kollapsade. Bara i staden Darnah som ligger vid Medelhavet har tusentals personer mist livet.\nHur m\u00e5nga som totalt omkommit \u00e4r fortfarande inte klarlagt. \u00d6ver 43000 personer i nord\u00f6stra Libyen har tvingats l\u00e4mna sina hem p\u00e5 grund av \u00f6versv\u00e4mningarna.\nVid sidan av stormens framfart \u00e4r Libyen ett land h\u00e5rt drabbat av oroligheter. Landet pr\u00e4glas sedan flera \u00e5r tillbaka av strider mellan tv\u00e5 rivaliserande regeringar, vilket bland annat har lett till en bristf\u00e4llig infrastruktur.\nAbdul Hamid Dbeibah, premi\u00e4rminister i den FN-st\u00f6dda regeringen baserad i Tripoli, har inte uttalat sig om den planerade st\u00f6dkonferensen. En talesperson f\u00f6r krigsherren Khalifa Haftar, som backar upp det rivaliserande styret i \u00f6stra Libyen, st\u00e4ller sig fr\u00e5gande till hur det ska g\u00e5 till.\n",
    "id": 146,
    "summary": {
      "title": "St\u00f6dkonferens planeras efter \u00f6versv\u00e4mningarna",
      "body": "Myndigheter i \u00f6stra Libyen planerar en konferens kommande m\u00e5nad f\u00f6r att samla in pengar till de drabbade efter den katastrofala \u00f6versv\u00e4mningen i landet. Stormen Daniel, som drog in \u00f6ver de \u00f6stra delarna av landet f\u00f6r n\u00e4stan tv\u00e5 veckor sedan, ledde bland annat till att tv\u00e5 dammar kollapsade. Bara i staden Darnah som ligger vid Medelhavet har tusentals personer mist livet. Hur m\u00e5nga som totalt omkommit \u00e4r fortfarande inte klarlagt. \u00d6ver 43 000 personer i nord\u00f6stra Libyen har tvingats l\u00e4mna sina hem p\u00e5 grund av \u00f6versv\u00e4mningarna. Vid sidan av stormens framfart \u00e4r Libyen ett land h\u00e5rt drabbat av oroligheter. Abdul Hamid Dbeibah, premi\u00e4rminister i den FN-st\u00f6dda regeringen baserad i Tripoli, har inte uttalat sig om den planerade st\u00f6dkonferensen. En talesperson f\u00f6r krigsherren Khalifa Haftar, som backar upp det rivaliserande styret i \u00f6stra Libyen, st\u00e4ller sig fr\u00e5gande till hur det ska g\u00e5 till."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/ekonomi/kasinon-tvingas-stanga-onlinespel-tar-kunder/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:26.530141",
    "title": "Kasinon tvingas st\u00e4nga \u2013 onlinespel tar kunder",
    "preamble": "Statliga Casino Cosmopol v\u00e4ljer att st\u00e4nga tre dagar i veckan, rapporterar Dagens industri. \u00d6kad konkurrens fr\u00e5n onlinespel lyfts fram som en orsak till beslutet.",
    "body": "Fr\u00e5n och med den 1 oktober \u00e4ndrar Casino Cosmopol \u00f6ppettiderna p\u00e5 sina kasinon i landet. Efter att tidigare ha h\u00e5llit \u00f6ppet veckans samtliga dagar v\u00e4ljer bolaget nu att st\u00e4nga ned p\u00e5 s\u00f6ndagar, m\u00e5ndagar och tisdagar.\nOrsaken \u00e4r att f\u00e4rre g\u00e4ster bes\u00f6ker verksamheten.\n\u2013 Trenden f\u00f6r g\u00e4sternas bes\u00f6k g\u00e5r mot att de fr\u00e4mst vill komma till oss i anslutning till helg, s\u00e4ger Lotta \u00d6rtn\u00e4s, presschef p\u00e5 \u00e4garen Svenska Spel, till Di.\nSvenska Spel, som \u00e4ger Casino Cosmopols tre kasinon i Stockholm, G\u00f6teborg och Malm\u00f6, pekar p\u00e5 ett behov av att anpassa sig till marknaden. Bland annat handlar det om \u00f6kad konkurrens fr\u00e5n onlinespel samt att det kommer f\u00e4rre g\u00e4ster som spelar f\u00f6r mindre pengar.\nSamtidigt f\u00f6rl\u00e4ngs \u00f6ppettiderna i Stockholm och G\u00f6teborg med en timme \u00f6vriga dagar, vilket inneb\u00e4r att kasinot st\u00e4nger klockan 05 p\u00e5 fredags- och l\u00f6rdagsn\u00e4tter.\n\u2013 G\u00e4sterna vill stanna senare p\u00e5 kv\u00e4llen, och det behovet m\u00f6ter vi genom att f\u00f6rl\u00e4nga \u00f6ppettiderna de dagar vi har \u00f6ppet, s\u00e4ger Lotta \u00d6rtn\u00e4s.\nCasino Cosmpol har uppvisat f\u00f6rs\u00e4mrade siffror p\u00e5 sistone. Under det andra kvartalet uppgick spelint\u00e4kterna till 125 miljoner kronor \u2013 en minskning med 14 procent j\u00e4mf\u00f6rt med samma period f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r.",
    "published_at": "2023-09-23T10:47:02.163+02:00",
    "full_text": "Kasinon tvingas st\u00e4nga \u2013 onlinespel tar kunder\nStatliga Casino Cosmopol v\u00e4ljer att st\u00e4nga tre dagar i veckan, rapporterar Dagens industri. \u00d6kad konkurrens fr\u00e5n onlinespel lyfts fram som en orsak till beslutet.\nFr\u00e5n och med den 1 oktober \u00e4ndrar Casino Cosmopol \u00f6ppettiderna p\u00e5 sina kasinon i landet. Efter att tidigare ha h\u00e5llit \u00f6ppet veckans samtliga dagar v\u00e4ljer bolaget nu att st\u00e4nga ned p\u00e5 s\u00f6ndagar, m\u00e5ndagar och tisdagar.\nOrsaken \u00e4r att f\u00e4rre g\u00e4ster bes\u00f6ker verksamheten.\n\u2013 Trenden f\u00f6r g\u00e4sternas bes\u00f6k g\u00e5r mot att de fr\u00e4mst vill komma till oss i anslutning till helg, s\u00e4ger Lotta \u00d6rtn\u00e4s, presschef p\u00e5 \u00e4garen Svenska Spel, till Di.\nSvenska Spel, som \u00e4ger Casino Cosmopols tre kasinon i Stockholm, G\u00f6teborg och Malm\u00f6, pekar p\u00e5 ett behov av att anpassa sig till marknaden. Bland annat handlar det om \u00f6kad konkurrens fr\u00e5n onlinespel samt att det kommer f\u00e4rre g\u00e4ster som spelar f\u00f6r mindre pengar.\nSamtidigt f\u00f6rl\u00e4ngs \u00f6ppettiderna i Stockholm och G\u00f6teborg med en timme \u00f6vriga dagar, vilket inneb\u00e4r att kasinot st\u00e4nger klockan 05 p\u00e5 fredags- och l\u00f6rdagsn\u00e4tter.\n\u2013 G\u00e4sterna vill stanna senare p\u00e5 kv\u00e4llen, och det behovet m\u00f6ter vi genom att f\u00f6rl\u00e4nga \u00f6ppettiderna de dagar vi har \u00f6ppet, s\u00e4ger Lotta \u00d6rtn\u00e4s.\nCasino Cosmpol har uppvisat f\u00f6rs\u00e4mrade siffror p\u00e5 sistone. Under det andra kvartalet uppgick spelint\u00e4kterna till 125 miljoner kronor \u2013 en minskning med 14 procent j\u00e4mf\u00f6rt med samma period f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r.\n",
    "id": 147,
    "summary": {
      "title": "Kasinon tvingas st\u00e4nga \u2013 onlinespel tar kunder",
      "body": "Statliga Casino Cosmopol kommer att st\u00e4nga sina kasinon tre dagar i veckan p\u00e5 grund av minskande bes\u00f6karantal. Beslutet tas p\u00e5 grund av \u00f6kad konkurrens fr\u00e5n onlinespel. Fr\u00e5n och med den 1 oktober kommer kasinona att vara st\u00e4ngda p\u00e5 s\u00f6ndagar, m\u00e5ndagar och tisdagar. Enligt Svenska Spel, \u00e4garen till Casino Cosmopol, \u00e4r det en anpassning till marknadstrender d\u00e4r f\u00e4rre g\u00e4ster bes\u00f6ker kasinona och spelar f\u00f6r mindre pengar. F\u00f6r att m\u00f6ta behoven hos g\u00e4sterna kommer \u00f6ppettiderna att f\u00f6rl\u00e4ngas en timme i Stockholm och G\u00f6teborg p\u00e5 \u00f6vriga dagar, vilket inneb\u00e4r att kasinona kommer att st\u00e4nga klockan 05 p\u00e5 fredag- och l\u00f6rdagsn\u00e4tter. Casino Cosmopol har visat en minskning p\u00e5 14 procent i spelint\u00e4kterna under det andra kvartalet j\u00e4mf\u00f6rt med f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/krim/servitrisen-skots-i-dadet-forsokte-radda-gast/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:27.154051",
    "title": "Servitrisen sk\u00f6ts i d\u00e5det\n\u2013 f\u00f6rs\u00f6kte r\u00e4dda g\u00e4st",
    "preamble": "Den unga servitrisen och den \u00e4ldre stamg\u00e4sten k\u00e4nde varandra v\u00e4l.\nN\u00e4r han tr\u00e4ffades av m\u00f6rdarens skott f\u00f6rs\u00f6kte hon f\u00f6rg\u00e4ves r\u00e4dda hans liv \u2013 och blev samtidigt sj\u00e4lv skjuten i benet, ber\u00e4ttar servitrisens bror f\u00f6r Expressen.\nMen det var ingen tvekan f\u00f6r henne om att det var den yngre man som ocks\u00e5 sk\u00f6ts ihj\u00e4l som var m\u00f6rdarens m\u00e5ltavla.\n\u2013 Det verkade vara mer \u00e4n bara ett mord. Det verkade vara k\u00e4nslor involverade, p\u00e5 s\u00e4ttet som han fortsatte skjuta honom, s\u00e4ger brodern.",
    "published_at": "2023-09-23T10:19:24.682+02:00",
    "full_text": "Servitrisen sk\u00f6ts i d\u00e5det\n\u2013 f\u00f6rs\u00f6kte r\u00e4dda g\u00e4st\nDen unga servitrisen och den \u00e4ldre stamg\u00e4sten k\u00e4nde varandra v\u00e4l.\nN\u00e4r han tr\u00e4ffades av m\u00f6rdarens skott f\u00f6rs\u00f6kte hon f\u00f6rg\u00e4ves r\u00e4dda hans liv \u2013 och blev samtidigt sj\u00e4lv skjuten i benet, ber\u00e4ttar servitrisens bror f\u00f6r Expressen.\nMen det var ingen tvekan f\u00f6r henne om att det var den yngre man som ocks\u00e5 sk\u00f6ts ihj\u00e4l som var m\u00f6rdarens m\u00e5ltavla.\n\u2013 Det verkade vara mer \u00e4n bara ett mord. Det verkade vara k\u00e4nslor involverade, p\u00e5 s\u00e4ttet som han fortsatte skjuta honom, s\u00e4ger brodern.\n",
    "id": 148,
    "summary": {
      "title": "Servitrisen sk\u00f6ts i d\u00e5det - f\u00f6rs\u00f6kte r\u00e4dda g\u00e4st",
      "body": "En ung servitris och en \u00e4ldre stamg\u00e4st som k\u00e4nde varandra v\u00e4l blev b\u00e5da skjutna i en incident. Servitrisen f\u00f6rs\u00f6kte f\u00f6rg\u00e4ves r\u00e4dda stamg\u00e4stens liv, men blev sj\u00e4lv skjuten i benet. Enligt servitrisens bror var det ingen tvekan om att den yngre mannen ocks\u00e5 var m\u00e5ltavlan f\u00f6r skytten. Bror ber\u00e4ttar ocks\u00e5 att det verkade finnas k\u00e4nslor involverade utifr\u00e5n hur skytten fortsatte att skjuta den yngre mannen."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/noje/da-far-squid-game-realityn-premiar/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:27.692801",
    "title": "D\u00e5 f\u00e5r \"Squid game\"-realityn premi\u00e4r",
    "preamble": "Den 22 november \u00e4r det premi\u00e4r f\u00f6r Netflix reality-version av succ\u00e9serien \u201dSquid game\u201d. Det framg\u00e5r av en\nny trailer som sl\u00e4pptes av str\u00f6mningsj\u00e4tten p\u00e5 fredagen.",
    "body": "Dokus\u00e5pan \u201dSquid game \u2013 The challenge\u201d \u00e4r inspirerad av den hyllade sydkoreanska serien som hade premi\u00e4r 2021. I originalserien fick en grupp skuldsatta personer t\u00e4vla i en rad d\u00f6dliga barnlekar f\u00f6r att vinna pengar. I \u201dSquid game: The challenge\u201d \u00e4r dock \u201ddet v\u00e4rsta som kan h\u00e4nda att man f\u00e5r g\u00e5 hem tomh\u00e4nt\u201d, s\u00e4ger Netflix.\n456 deltagare ska under tio avsnitt t\u00e4vla om hisnande 4,56 miljoner dollar, motsvarande \u00f6ver 46 miljoner kronor.\n\u201dSquid game\u201d \u00e4r enligt Netflix bolagets mest popul\u00e4ra serie. Den har f\u00f6rnyats f\u00f6r en andra s\u00e4song som v\u00e4ntas f\u00e5 premi\u00e4r n\u00e4sta \u00e5r.",
    "published_at": "2023-09-23T08:50:54.719+02:00",
    "full_text": "D\u00e5 f\u00e5r \"Squid game\"-realityn premi\u00e4r\nDen 22 november \u00e4r det premi\u00e4r f\u00f6r Netflix reality-version av succ\u00e9serien \u201dSquid game\u201d. Det framg\u00e5r av en\nny trailer som sl\u00e4pptes av str\u00f6mningsj\u00e4tten p\u00e5 fredagen.\nDokus\u00e5pan \u201dSquid game \u2013 The challenge\u201d \u00e4r inspirerad av den hyllade sydkoreanska serien som hade premi\u00e4r 2021. I originalserien fick en grupp skuldsatta personer t\u00e4vla i en rad d\u00f6dliga barnlekar f\u00f6r att vinna pengar. I \u201dSquid game: The challenge\u201d \u00e4r dock \u201ddet v\u00e4rsta som kan h\u00e4nda att man f\u00e5r g\u00e5 hem tomh\u00e4nt\u201d, s\u00e4ger Netflix.\n456 deltagare ska under tio avsnitt t\u00e4vla om hisnande 4,56 miljoner dollar, motsvarande \u00f6ver 46 miljoner kronor.\n\u201dSquid game\u201d \u00e4r enligt Netflix bolagets mest popul\u00e4ra serie. Den har f\u00f6rnyats f\u00f6r en andra s\u00e4song som v\u00e4ntas f\u00e5 premi\u00e4r n\u00e4sta \u00e5r.\n",
    "id": 149,
    "summary": {
      "title": "D\u00e5 f\u00e5r \"Squid game\"-realityn premi\u00e4r",
      "body": "Netflix reality-version av succ\u00e9serien \"Squid game\" f\u00e5r premi\u00e4r den 22 november. Dokus\u00e5pan, kallad \"Squid game - The challenge\", \u00e4r inspirerad av den hyllade sydkoreanska serien som hade premi\u00e4r 2021. I serien kommer 456 deltagare att t\u00e4vla om hisnande 4,56 miljoner dollar under tio avsnitt. \"Squid game\" \u00e4r Netflix mest popul\u00e4ra serie och har blivit f\u00f6rnyad f\u00f6r en andra s\u00e4song som v\u00e4ntas ha premi\u00e4r n\u00e4sta \u00e5r."
    },
    "category": "N\u00f6je & kultur"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/billstrom-om-sverigebilden-ingen-quickfix/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:29.164622",
    "title": "Billstr\u00f6m om Sverigebilden: \"Ingen quickfix\"",
    "preamble": "Den svenska regeringen har bedrivit \u201dintensiv diplomati\u201d gentemot muslimska l\u00e4nder under FN:s generalf\u00f6rsamling i New York\nM\u00e5let: att f\u00f6rs\u00f6ka \u201dreparera\u201d Sverigebilden efter koranbr\u00e4nningarna.\nMen n\u00e5got m\u00f6te med Turkiet, det fr\u00e4msta hindret f\u00f6r ett ja till svenskt intr\u00e4de i Nato, blev det inte.",
    "body": "\u2013 Nej, vi var p\u00e5 samma middag men hade inte m\u00f6jlighet att prata, s\u00e4ger Tobias Billstr\u00f6m till TT om sin turkiske kollega.\nD\u00e4remot fick Billstr\u00f6m chansen att v\u00e4xla n\u00e5gra ord med sin ungerske motsvarighet P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3. Han skrev nyligen ett varnande brev till Billstr\u00f6m om ett fyra \u00e5r gammalt videoklipp fr\u00e5n UR som b\u00f6rjat cirkulera i ungerska medier igen, ett klipp om ungersk demokrati p\u00e5 nedg\u00e5ng. Enligt Szijj\u00e1rt\u00f3 kan spridningen av s\u00e5dana p\u00e5st\u00e5enden p\u00e5verka Sveriges v\u00e4g till Nato.\nMen enligt Billstr\u00f6m var l\u00e4gesrapporten fr\u00e5n Ungern samma som tidigare i New York.\n\u2013 Han bekr\u00e4ftade att Ungern inte kommer att vara sist ut att ratificera Sverige, s\u00e4ger Billstr\u00f6m.\nOch Billstr\u00f6m har \u00e4nnu ingen anledning att tro att Turkiet inte skulle inleda processen f\u00f6r ratificering i oktober, n\u00e4r det turkiska parlamentet \u00f6ppnar igen.\nTobias Billstr\u00f6m s\u00e4ger att han m\u00f6tt och samtalat med ett trettiotal f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r muslimska l\u00e4nder och organisationer under dagarna i New York.\n\u2013 Det har varit v\u00e4rdefulla m\u00f6ten och den h\u00e4r intensiva diplomatin g\u00f6r ju ocks\u00e5 skillnad. Jag har i samtalen lyft fram att regeringen tar avst\u00e5nd fr\u00e5n islamofobiska manifestationer och att enskilda individers handlingar inte \u00e4r representativa f\u00f6r vare sig stat eller majoritetsbefolkningen i Sverige, s\u00e4ger Billstr\u00f6m.\nEtt av de f\u00f6rsta m\u00f6tena var med den islamiska samarbetsorganisationens OIC:s generalsekreterare Hissein Brahim Taha, som har en st\u00e5ende inbjudan att komma till Sverige.\nBillstr\u00f6m \u00e4gnade en betydande del av sitt anf\u00f6rande inf\u00f6r generalf\u00f6rsamlingen \u00e5t koranbr\u00e4nningar i Sverige, de skarpa reaktionerna p\u00e5 dem och villkoren f\u00f6r muslimer i Sverige. Han talade om br\u00e4nningarna som respektl\u00f6sa.\n\u2013 Dessa sk\u00e4ndningar utf\u00f6rs av extremister och provokat\u00f6rer som vill s\u00e5 split mellan muslimer och icke-muslimer, sade Billstr\u00f6m och tillade att dessa provokat\u00f6rer inte ska f\u00e5 vinna.\n\u2013 Genom \u00e5ren har Sverige tagit emot ett stort antal muslimer och har str\u00e4vat till att integrera dem och deras barn i samh\u00e4llet, sade Billstr\u00f6m.\nHan framh\u00f6ll att religions-, m\u00f6tes- yttrande- och demonstrationsfrihet \u00e4r grundlagsf\u00e4sta r\u00e4ttigheter i Sverige. Och de friheterna har tj\u00e4nat Sverige v\u00e4l, bidragit till sammanh\u00e5llning och gjort Sverige till ett fritt och \u00f6ppet land.\nMen Billstr\u00f6m n\u00e4mnde ocks\u00e5 att regeringen har inlett ett arbete med att se \u00f6ver ordningslagen som reglerar polisens m\u00f6jligheter att s\u00e4ga nej till m\u00f6ten.\n\u00c4ven om muslimska f\u00f6retr\u00e4dare enligt Billstr\u00f6m \u00e4r m\u00e5na om relationen till Sverige och uppfattar att Sverige tar deras kritik om kr\u00e4nkande br\u00e4nningar p\u00e5 allvar \u00e5terst\u00e5r mycket arbete.\n\u2013 Att vi har samtal \u00e4r ett s\u00e4tt att l\u00e5ngsiktigt \u00e5terst\u00e4lla, eller snarare reparera den skada p\u00e5 Sverigebilden som har uppkommit. Men det finns ingen quickfix f\u00f6r detta.",
    "published_at": "2023-09-23T08:46:47.155+02:00",
    "full_text": "Billstr\u00f6m om Sverigebilden: \"Ingen quickfix\"\nDen svenska regeringen har bedrivit \u201dintensiv diplomati\u201d gentemot muslimska l\u00e4nder under FN:s generalf\u00f6rsamling i New York\nM\u00e5let: att f\u00f6rs\u00f6ka \u201dreparera\u201d Sverigebilden efter koranbr\u00e4nningarna.\nMen n\u00e5got m\u00f6te med Turkiet, det fr\u00e4msta hindret f\u00f6r ett ja till svenskt intr\u00e4de i Nato, blev det inte.\n\u2013 Nej, vi var p\u00e5 samma middag men hade inte m\u00f6jlighet att prata, s\u00e4ger Tobias Billstr\u00f6m till TT om sin turkiske kollega.\nD\u00e4remot fick Billstr\u00f6m chansen att v\u00e4xla n\u00e5gra ord med sin ungerske motsvarighet P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3. Han skrev nyligen ett varnande brev till Billstr\u00f6m om ett fyra \u00e5r gammalt videoklipp fr\u00e5n UR som b\u00f6rjat cirkulera i ungerska medier igen, ett klipp om ungersk demokrati p\u00e5 nedg\u00e5ng. Enligt Szijj\u00e1rt\u00f3 kan spridningen av s\u00e5dana p\u00e5st\u00e5enden p\u00e5verka Sveriges v\u00e4g till Nato.\nMen enligt Billstr\u00f6m var l\u00e4gesrapporten fr\u00e5n Ungern samma som tidigare i New York.\n\u2013 Han bekr\u00e4ftade att Ungern inte kommer att vara sist ut att ratificera Sverige, s\u00e4ger Billstr\u00f6m.\nOch Billstr\u00f6m har \u00e4nnu ingen anledning att tro att Turkiet inte skulle inleda processen f\u00f6r ratificering i oktober, n\u00e4r det turkiska parlamentet \u00f6ppnar igen.\nTobias Billstr\u00f6m s\u00e4ger att han m\u00f6tt och samtalat med ett trettiotal f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r muslimska l\u00e4nder och organisationer under dagarna i New York.\n\u2013 Det har varit v\u00e4rdefulla m\u00f6ten och den h\u00e4r intensiva diplomatin g\u00f6r ju ocks\u00e5 skillnad. Jag har i samtalen lyft fram att regeringen tar avst\u00e5nd fr\u00e5n islamofobiska manifestationer och att enskilda individers handlingar inte \u00e4r representativa f\u00f6r vare sig stat eller majoritetsbefolkningen i Sverige, s\u00e4ger Billstr\u00f6m.\nEtt av de f\u00f6rsta m\u00f6tena var med den islamiska samarbetsorganisationens OIC:s generalsekreterare Hissein Brahim Taha, som har en st\u00e5ende inbjudan att komma till Sverige.\nBillstr\u00f6m \u00e4gnade en betydande del av sitt anf\u00f6rande inf\u00f6r generalf\u00f6rsamlingen \u00e5t koranbr\u00e4nningar i Sverige, de skarpa reaktionerna p\u00e5 dem och villkoren f\u00f6r muslimer i Sverige. Han talade om br\u00e4nningarna som respektl\u00f6sa.\n\u2013 Dessa sk\u00e4ndningar utf\u00f6rs av extremister och provokat\u00f6rer som vill s\u00e5 split mellan muslimer och icke-muslimer, sade Billstr\u00f6m och tillade att dessa provokat\u00f6rer inte ska f\u00e5 vinna.\n\u2013 Genom \u00e5ren har Sverige tagit emot ett stort antal muslimer och har str\u00e4vat till att integrera dem och deras barn i samh\u00e4llet, sade Billstr\u00f6m.\nHan framh\u00f6ll att religions-, m\u00f6tes- yttrande- och demonstrationsfrihet \u00e4r grundlagsf\u00e4sta r\u00e4ttigheter i Sverige. Och de friheterna har tj\u00e4nat Sverige v\u00e4l, bidragit till sammanh\u00e5llning och gjort Sverige till ett fritt och \u00f6ppet land.\nMen Billstr\u00f6m n\u00e4mnde ocks\u00e5 att regeringen har inlett ett arbete med att se \u00f6ver ordningslagen som reglerar polisens m\u00f6jligheter att s\u00e4ga nej till m\u00f6ten.\n\u00c4ven om muslimska f\u00f6retr\u00e4dare enligt Billstr\u00f6m \u00e4r m\u00e5na om relationen till Sverige och uppfattar att Sverige tar deras kritik om kr\u00e4nkande br\u00e4nningar p\u00e5 allvar \u00e5terst\u00e5r mycket arbete.\n\u2013 Att vi har samtal \u00e4r ett s\u00e4tt att l\u00e5ngsiktigt \u00e5terst\u00e4lla, eller snarare reparera den skada p\u00e5 Sverigebilden som har uppkommit. Men det finns ingen quickfix f\u00f6r detta.\n",
    "id": 150,
    "summary": {
      "title": "Billstr\u00f6m om Sverigebilden: \"Ingen quickfix\"",
      "body": "Den svenska regeringen har under FN:s generalf\u00f6rsamling i New York bedrivit intensiv diplomati gentemot muslimska l\u00e4nder i syfte att reparera Sverigebilden efter koranbr\u00e4nningarna. Enligt Tobias Billstr\u00f6m, som har representerat Sverige under m\u00f6ten med muslimska f\u00f6retr\u00e4dare, har dessa m\u00f6ten varit v\u00e4rdefulla och visar att regeringen tar avst\u00e5nd fr\u00e5n islamofobiska manifestationer. Billstr\u00f6m har dock \u00e4nnu inte haft m\u00f6jlighet att tr\u00e4ffa sin turkiske kollega, som \u00e4r det fr\u00e4msta hindret f\u00f6r ett svenskt intr\u00e4de i Nato. Trots detta har Billstr\u00f6m ingen anledning att tro att Turkiet inte kommer att inleda processen f\u00f6r ratificering i oktober. Han betonade ocks\u00e5 vikten av religions-, m\u00f6tes-, yttrande- och demonstrationsfrihet i Sverige, samtidigt som regeringen inlett arbete med att se \u00f6ver ordningslagen ang\u00e5ende polisens m\u00f6jligheter att s\u00e4ga nej till m\u00f6ten. Billstr\u00f6m konstaterade att det kr\u00e4vs l\u00e5ngsiktiga samtal f\u00f6r att reparera skadan p\u00e5 Sverigebilden, och att det inte finns n\u00e5gon quickfix f\u00f6r detta problem."
    },
    "category": "Politik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/gangledare-hann-fly-innan-fangelse-stormades/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:29.744295",
    "title": "G\u00e4ngledare hann fly innan f\u00e4ngelse stormades",
    "preamble": "Venezuela uppgav i veckan att man tagit \u201dfull kontroll\u201d \u00f6ver f\u00e4ngelset Tocor\u00f3n som under l\u00e5ng tid styrts av det \u00f6k\u00e4nda kriminella g\u00e4nget Tren de Aragua.",
    "body": "G\u00e4ngledarna var dock l\u00e5ngt borta n\u00e4r \u00f6ver 10000 soldater och poliser stormade f\u00e4ngelset. Enligt den oberoende organisationen OVV hade ledarna f\u00e5tt tips om vad som var p\u00e5 g\u00e5ng och l\u00e4mnat f\u00e4ngelset en vecka tidigare efter f\u00f6rhandlingar med myndigheterna. De tros ocks\u00e5 ha l\u00e4mnat landet.\nOrganisationen anklagar nu myndigheter i landet f\u00f6r bristande \u201dinsyn\u201d i det som skett.\nB\u00e5de justitie- och inrikesdepartementet har g\u00e5tt ut med namn och bild p\u00e5 en av ledarna och utf\u00e4st en bel\u00f6ning till den som kan ge information om var han befinner sig.\nTren de Aragua \u00e4r en av de m\u00e4ktigaste g\u00e4ngen i Venezuela och medlemmar har kunnat r\u00f6ra sig fritt i f\u00e4ngelset som mer p\u00e5mint om ett hotell med bland annat pool och nattklubb.\nFyra personer har gripits misst\u00e4nkta f\u00f6r samr\u00f6re med kriminella i f\u00e4ngelset. F\u00e4ngelset evakuerades i samband med stormningen och \u00f6vriga d\u00f6mda f\u00e5ngar har flyttats till en annan anl\u00e4ggning.",
    "published_at": "2023-09-23T08:39:38.461+02:00",
    "full_text": "G\u00e4ngledare hann fly innan f\u00e4ngelse stormades\nVenezuela uppgav i veckan att man tagit \u201dfull kontroll\u201d \u00f6ver f\u00e4ngelset Tocor\u00f3n som under l\u00e5ng tid styrts av det \u00f6k\u00e4nda kriminella g\u00e4nget Tren de Aragua.\nG\u00e4ngledarna var dock l\u00e5ngt borta n\u00e4r \u00f6ver 10000 soldater och poliser stormade f\u00e4ngelset. Enligt den oberoende organisationen OVV hade ledarna f\u00e5tt tips om vad som var p\u00e5 g\u00e5ng och l\u00e4mnat f\u00e4ngelset en vecka tidigare efter f\u00f6rhandlingar med myndigheterna. De tros ocks\u00e5 ha l\u00e4mnat landet.\nOrganisationen anklagar nu myndigheter i landet f\u00f6r bristande \u201dinsyn\u201d i det som skett.\nB\u00e5de justitie- och inrikesdepartementet har g\u00e5tt ut med namn och bild p\u00e5 en av ledarna och utf\u00e4st en bel\u00f6ning till den som kan ge information om var han befinner sig.\nTren de Aragua \u00e4r en av de m\u00e4ktigaste g\u00e4ngen i Venezuela och medlemmar har kunnat r\u00f6ra sig fritt i f\u00e4ngelset som mer p\u00e5mint om ett hotell med bland annat pool och nattklubb.\nFyra personer har gripits misst\u00e4nkta f\u00f6r samr\u00f6re med kriminella i f\u00e4ngelset. F\u00e4ngelset evakuerades i samband med stormningen och \u00f6vriga d\u00f6mda f\u00e5ngar har flyttats till en annan anl\u00e4ggning.\n",
    "id": 151,
    "summary": {
      "title": "G\u00e4ngledare hann fly innan f\u00e4ngelse stormades",
      "body": "Enligt uppgifter har g\u00e4ngledare i det \u00f6k\u00e4nda kriminella g\u00e4nget Tren de Aragua lyckats fly fr\u00e5n f\u00e4ngelset Tocor\u00f3n i Venezuela innan det stormades av \u00f6ver 10 000 soldater och poliser. En oberoende organisation h\u00e4vdar att ledarna hade f\u00e5tt tips om vad som var p\u00e5 g\u00e5ng och hade l\u00e4mnat f\u00e4ngelset en vecka tidigare efter f\u00f6rhandlingar med myndigheterna. Det misst\u00e4nks ocks\u00e5 att de har l\u00e4mnat landet. Organisationen anklagar nu myndigheterna f\u00f6r bristande insyn i h\u00e4ndelsen. Justitie- och inrikesdepartementet har g\u00e5tt ut med namn och bild p\u00e5 en av ledarna och erbjudit en bel\u00f6ning till den som kan ge information om var han befinner sig. Tren de Aragua \u00e4r ett av de m\u00e4ktigaste g\u00e4ngen i Venezuela och medlemmarna har kunnat r\u00f6ra sig fritt i f\u00e4ngelset som har liknat ett hotell med pool och nattklubb. Fyra personer har gripits misst\u00e4nkta f\u00f6r samr\u00f6re med de kriminella i f\u00e4ngelset. \u00d6vriga f\u00e5ngar har evakuerats och flyttats till en annan anl\u00e4ggning."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/skott-mot-bostad-/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:30.004490",
    "title": "Man sk\u00f6t mot bostad i Sollentuna",
    "preamble": "Tidigt p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen \u00f6ppnade en man eld mot en bostad i Sollentuna utanf\u00f6r Stockholm.\nPolisen utreder h\u00e4ndelsen som grovt vapenbrott.",
    "body": "Det var strax f\u00f6re klockan halv \u00e5tta som flera personer larmade polis efter h\u00f6ga sm\u00e4llar i bostadsomr\u00e5det Edsberg.\nN\u00e5gon hade skjutit mot entr\u00e9n till ett frist\u00e5ende hus.\n\u2013 De har ocks\u00e5 observerat en person p\u00e5 platsen som snabbt l\u00e4mnar, s\u00e4ger Mats Eriksson, presstalesperson polisregion Stockholm.\nDen misst\u00e4nkta skytten ska ha setts l\u00e4mna platsen med taxi, enligt uppgifter till Aftonbladet.\n\u2013 Vi \u00e4r p\u00e5 plats och har s\u00f6kt efter personen och det m\u00f6jliga fordonet som mannen ska ha l\u00e4mnat i, s\u00e4ger Mats Eriksson.\nIngen befann sig i bostaden vid tillf\u00e4llet.\nPlatsen har sp\u00e4rrats av f\u00f6r en teknisk unders\u00f6kning. \nIngen har gripits.",
    "published_at": "2023-09-23T08:20:02.840+02:00",
    "full_text": "Man sk\u00f6t mot bostad i Sollentuna\nTidigt p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen \u00f6ppnade en man eld mot en bostad i Sollentuna utanf\u00f6r Stockholm.\nPolisen utreder h\u00e4ndelsen som grovt vapenbrott.\nDet var strax f\u00f6re klockan halv \u00e5tta som flera personer larmade polis efter h\u00f6ga sm\u00e4llar i bostadsomr\u00e5det Edsberg.\nN\u00e5gon hade skjutit mot entr\u00e9n till ett frist\u00e5ende hus.\n\u2013 De har ocks\u00e5 observerat en person p\u00e5 platsen som snabbt l\u00e4mnar, s\u00e4ger Mats Eriksson, presstalesperson polisregion Stockholm.\nDen misst\u00e4nkta skytten ska ha setts l\u00e4mna platsen med taxi, enligt uppgifter till Aftonbladet.\n\u2013 Vi \u00e4r p\u00e5 plats och har s\u00f6kt efter personen och det m\u00f6jliga fordonet som mannen ska ha l\u00e4mnat i, s\u00e4ger Mats Eriksson.\nIngen befann sig i bostaden vid tillf\u00e4llet.\nPlatsen har sp\u00e4rrats av f\u00f6r en teknisk unders\u00f6kning. \nIngen har gripits.\n",
    "id": 152,
    "summary": {
      "title": "Man sk\u00f6t mot bostad i Sollentuna",
      "body": "Tidigt p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen skedde en h\u00e4ndelse d\u00e4r en man \u00f6ppnade eld mot en bostad i Sollentuna utanf\u00f6r Stockholm. Polisen utreder h\u00e4ndelsen som grovt vapenbrott. Flera personer larmade polisen efter h\u00f6ga sm\u00e4llar i omr\u00e5det Edsberg strax f\u00f6re klockan halv \u00e5tta. Det visade sig att n\u00e5gon hade skjutit mot entr\u00e9n till ett frist\u00e5ende hus. Vittnen observerade \u00e4ven en person p\u00e5 platsen som snabbt l\u00e4mnade platsen, enligt presstalespersonen. Den misst\u00e4nkte skytten ska ha setts \u00e5ka fr\u00e5n platsen med en taxi. Polisen \u00e4r p\u00e5 platsen och s\u00f6ker efter personen och fordonet. Ingen befann sig i bostaden vid tillf\u00e4llet och ingen har gripits. Platsen har sp\u00e4rrats av f\u00f6r en teknisk unders\u00f6kning."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/morgonens-nyheter-i-korthet-lordagen-den-23-september-/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:31.042977",
    "title": "Morgonens nyheter i korthet l\u00f6rdagen den 23 september",
    "body": "Sverige \u00e5kte p\u00e5 en tung f\u00f6rlust mot Spanien med 3\u20132 under fredagskv\u00e4llen.\nEfter\u00e5t riktade en uppgiven och irriterade Kosovare Asllani h\u00e5rd kritik mot de internationella fotbollsf\u00f6rbunden \u2013 men ocks\u00e5 det svenska.\n\u2013 Jag vill rensa i alla f\u00f6rbund. De m\u00e5ste ske en f\u00f6r\u00e4ndring, s\u00e4ger Asllani.\nHon vill ha in fler kvinnor p\u00e5 de h\u00f6ga posterna.\n\u2013 Vi pratar om att det borde komma in fler kvinnor i det spanska f\u00f6rbundet, men hur ser det ut i det svenska?\nUnder natten mot l\u00f6rdagen rasade bilar ner i ett enormt slukh\u00e5l p\u00e5 E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet.\nMinst fyra bilar och en buss hamnade i rasomr\u00e5det och tre personer f\u00f6rdes till sjukhus. \u00c4ven byggnader, d\u00e4ribland en hamburgerrestaurang, har skadats i raset.\nV\u00e4gen \u00e4r avst\u00e4ngd f\u00f6r trafik i b\u00e5de norr- och s\u00f6derg\u00e5ende riktning. Det \u00e4r oklart hur l\u00e4nge det kommer p\u00e5g\u00e5. Trafikanter uppmanas att undvika omr\u00e5det.\nEtt lerskred \u00e4r orsaken till de stora skadorna i omr\u00e5det \u2013 trots att s\u00e5dana normalt f\u00f6rknippas med brantare sluttningar, enligt Johan Kleman, professor emeritus i naturgeografi vid Stockholms universitet.\n\u2013 Det \u00e4r vad som har h\u00e4nt h\u00e4r \u00e4ven om det bara \u00e4r n\u00e5gon grads lutning.\nHan understryker att han inte k\u00e4nner till om n\u00e5gonting f\u00f6r\u00e4ndrats i omgivningen som skulle kunna orsakat skredet, som till exempel en v\u00e4gs\u00e4nkning. Om inte, \u00e4r den mest sannolika f\u00f6rklaringen att leran i omr\u00e5det blivit svagare n\u00e4r salthalten i den minskat \u00f6ver tid.\n\u2013 Den har f\u00f6rsvagats och det \u00e4r s\u00e4kert regnandet som har bidragit till det, s\u00e4ger Johan Kleman.\nStrax innan midnatt intr\u00e4ffade en explosion vid en villa i Viberga i S\u00f6dert\u00e4lje. Inga personer skadades i explosionen. Polisen letade under natten efter g\u00e4rningspersoner med polishelikopter och polishundar. \nAdressen \u00e4r inte ok\u00e4nd f\u00f6r polisen. Natten f\u00f6re var p\u00e5 de p\u00e5 plats vid samma adress efter att boende larmat om ett misst\u00e4nkt f\u00f6rem\u00e5l utanf\u00f6r sitt hus.\n\u2013 Vi har varit i samma omr\u00e5de i S\u00f6dert\u00e4lje vid flera tillf\u00e4llen. Vi arbetar f\u00f6r att f\u00e5 klarhet om omst\u00e4ndigheterna, s\u00e4ger Towe H\u00e4gg, presstalesperson vid polisen i Stockholm.",
    "published_at": "2023-09-23T06:59:21.889+02:00",
    "full_text": "Morgonens nyheter i korthet l\u00f6rdagen den 23 september\nSverige \u00e5kte p\u00e5 en tung f\u00f6rlust mot Spanien med 3\u20132 under fredagskv\u00e4llen.\nEfter\u00e5t riktade en uppgiven och irriterade Kosovare Asllani h\u00e5rd kritik mot de internationella fotbollsf\u00f6rbunden \u2013 men ocks\u00e5 det svenska.\n\u2013 Jag vill rensa i alla f\u00f6rbund. De m\u00e5ste ske en f\u00f6r\u00e4ndring, s\u00e4ger Asllani.\nHon vill ha in fler kvinnor p\u00e5 de h\u00f6ga posterna.\n\u2013 Vi pratar om att det borde komma in fler kvinnor i det spanska f\u00f6rbundet, men hur ser det ut i det svenska?\nUnder natten mot l\u00f6rdagen rasade bilar ner i ett enormt slukh\u00e5l p\u00e5 E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet.\nMinst fyra bilar och en buss hamnade i rasomr\u00e5det och tre personer f\u00f6rdes till sjukhus. \u00c4ven byggnader, d\u00e4ribland en hamburgerrestaurang, har skadats i raset.\nV\u00e4gen \u00e4r avst\u00e4ngd f\u00f6r trafik i b\u00e5de norr- och s\u00f6derg\u00e5ende riktning. Det \u00e4r oklart hur l\u00e4nge det kommer p\u00e5g\u00e5. Trafikanter uppmanas att undvika omr\u00e5det.\nEtt lerskred \u00e4r orsaken till de stora skadorna i omr\u00e5det \u2013 trots att s\u00e5dana normalt f\u00f6rknippas med brantare sluttningar, enligt Johan Kleman, professor emeritus i naturgeografi vid Stockholms universitet.\n\u2013 Det \u00e4r vad som har h\u00e4nt h\u00e4r \u00e4ven om det bara \u00e4r n\u00e5gon grads lutning.\nHan understryker att han inte k\u00e4nner till om n\u00e5gonting f\u00f6r\u00e4ndrats i omgivningen som skulle kunna orsakat skredet, som till exempel en v\u00e4gs\u00e4nkning. Om inte, \u00e4r den mest sannolika f\u00f6rklaringen att leran i omr\u00e5det blivit svagare n\u00e4r salthalten i den minskat \u00f6ver tid.\n\u2013 Den har f\u00f6rsvagats och det \u00e4r s\u00e4kert regnandet som har bidragit till det, s\u00e4ger Johan Kleman.\nStrax innan midnatt intr\u00e4ffade en explosion vid en villa i Viberga i S\u00f6dert\u00e4lje. Inga personer skadades i explosionen. Polisen letade under natten efter g\u00e4rningspersoner med polishelikopter och polishundar. \nAdressen \u00e4r inte ok\u00e4nd f\u00f6r polisen. Natten f\u00f6re var p\u00e5 de p\u00e5 plats vid samma adress efter att boende larmat om ett misst\u00e4nkt f\u00f6rem\u00e5l utanf\u00f6r sitt hus.\n\u2013 Vi har varit i samma omr\u00e5de i S\u00f6dert\u00e4lje vid flera tillf\u00e4llen. Vi arbetar f\u00f6r att f\u00e5 klarhet om omst\u00e4ndigheterna, s\u00e4ger Towe H\u00e4gg, presstalesperson vid polisen i Stockholm.\n",
    "id": 154,
    "summary": {
      "title": "Morgonens nyheter i korthet l\u00f6rdagen den 23 september",
      "body": "Sverige f\u00f6rlorade mot Spanien i fotboll och spelaren Kosovare Asllani uttryckte frustration \u00f6ver bristen p\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndring i internationella och svenska fotbollsf\u00f6rbundet och uppmanade till fler kvinnor i h\u00f6gre positioner. En st\u00f6rre olycka intr\u00e4ffade n\u00e4r flera bilar rasade ner i ett j\u00e4tteh\u00e5l p\u00e5 motorv\u00e4gen E6 i Stenungsund under natten. Flera personer skadades och v\u00e4gen \u00e4r avst\u00e4ngd. Orsaken till h\u00e4ndelsen tros vara ett lerskred, och experter f\u00f6rklarar att lera kan bli svagare \u00f6ver tid om salthalten minskar och bidrar till erosion. Dessutom intr\u00e4ffade en explosion vid en villa i S\u00f6dert\u00e4lje, men ingen person skadades. Polisen unders\u00f6ker h\u00e4ndelsen och arbetar f\u00f6r att klarg\u00f6ra omst\u00e4ndigheterna."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/livsstil/servitrisens-bedrift-far-med-sig-13--ol",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:30.374889",
    "title": "Servitrisens v\u00e5gade tag chockar alla i rummet",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-23T06:57:57.075+02:00",
    "full_text": "Servitrisens v\u00e5gade tag chockar alla i rummet\n\n\n",
    "id": 153,
    "summary": {
      "title": "Servitrisens v\u00e5gade tag chockar alla i rummet",
      "body": "En servitris har blivit hyllad efter att hon v\u00e5gade ta en st\u00f6rre risk f\u00f6r att f\u00e5 med sig 13 \u00f6l samtidigt. Det hela filmades och klippet sprids nu i sociala medier. I klippet syns servitrisen balansera \u00f6lfaten p\u00e5 huvudet samtidigt som hon g\u00e5r genom restaurangen och levererar dem till ett bord. Chocken och beundran i rummet \u00e4r tydlig n\u00e4r hon lyckas utan att spilla en enda droppe. Kommentarerna i sociala medier \u00e4r fulla av lovord f\u00f6r hennes skicklighet och mod. Servitrisen sj\u00e4lv s\u00e4ger att hon har \u00f6vat p\u00e5 att balansera saker p\u00e5 huvudet sedan hon var liten, vilket gjorde att hon v\u00e5gade g\u00f6ra detta."
    },
    "category": "N\u00f6je & kultur"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/inbrottslarm-visade-sig-vara-sovande-kvinna/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:31.583047",
    "title": "Inbrottslarm visade sig vara sovande kvinna",
    "preamble": "",
    "body": "Tidigt p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen fick ett vaktbolag in larm fr\u00e5n en restaurang i V\u00e4llingby, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\nMen n\u00e4r polis och v\u00e4ktare kom fram till restaurangen hittade de inga tecken p\u00e5 inbrott.\nI st\u00e4llet hittade de en nyvaken kvinna.\nKvinnan ber\u00e4ttar f\u00f6r polisen att hon somnat inne p\u00e5 restaurangen \u2013 n\u00e4r hon vaknade utl\u00f6stes larmet av hennes r\u00f6relser.\nEfter att polisen f\u00e5tt veta vad som h\u00e4nt konstaterar de att inget brott skett, och l\u00e4mnar platsen.",
    "published_at": "2023-09-23T06:38:53.878+02:00",
    "full_text": "Inbrottslarm visade sig vara sovande kvinna\n\nTidigt p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen fick ett vaktbolag in larm fr\u00e5n en restaurang i V\u00e4llingby, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\nMen n\u00e4r polis och v\u00e4ktare kom fram till restaurangen hittade de inga tecken p\u00e5 inbrott.\nI st\u00e4llet hittade de en nyvaken kvinna.\nKvinnan ber\u00e4ttar f\u00f6r polisen att hon somnat inne p\u00e5 restaurangen \u2013 n\u00e4r hon vaknade utl\u00f6stes larmet av hennes r\u00f6relser.\nEfter att polisen f\u00e5tt veta vad som h\u00e4nt konstaterar de att inget brott skett, och l\u00e4mnar platsen.\n",
    "id": 155,
    "summary": {
      "title": "Inbrottslarm visade sig vara sovande kvinna",
      "body": "Tidigt p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen fick ett vaktbolag in larm fr\u00e5n en restaurang i V\u00e4llingby. Men n\u00e4r polis och v\u00e4ktare kom fram till restaurangen visade det sig att det inte hade skett n\u00e5got inbrott. Ist\u00e4llet fann de en nyvaken kvinna. Kvinnan hade somnat inne p\u00e5 restaurangen och n\u00e4r hon vaknade utl\u00f6stes larmet av hennes r\u00f6relser. Efter att polisen fick veta vad som h\u00e4nt konstaterade de att inget brott hade beg\u00e5tts och l\u00e4mnade platsen."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/ovantade-gavan-till-paven-trasigt-gosedjur",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:31.892855",
    "title": "K\u00e4nsliga g\u00e5van till p\u00e5ven \u2013 efter Putin-kritiken",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-23T05:54:29.762+02:00",
    "full_text": "K\u00e4nsliga g\u00e5van till p\u00e5ven \u2013 efter Putin-kritiken\n\n\n",
    "id": 156,
    "summary": {
      "title": "K\u00e4nsliga g\u00e5van till p\u00e5ven - efter Putin-kritiken",
      "body": "En ov\u00e4ntad present har levererats till p\u00e5ven Franciskus efter hans kritik mot den ryska presidenten Vladimir Putin. Presenten \u00e4r ett trasigt gosedjur, vilket har v\u00e4ckt f\u00f6rv\u00e5ning och spekulationer om dess betydelse. Det \u00e4r oklart vem som skickade presenten och vad dess syfte \u00e4r. P\u00e5ven har tidigare kritiserat Putin f\u00f6r maktmissbruk och kr\u00e4nkningar av m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter. Det \u00e4r m\u00f6jligt att g\u00e5van \u00e4r en ironisk kommentar p\u00e5 denna kritik. Det \u00e5terst\u00e5r dock att se om p\u00e5ven kommenterar eller reagerar p\u00e5 g\u00e5van."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/bildt-ukraina-har-ratt--att-sla-till-i-ryssland/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:32.485826",
    "title": "Bildt: Ukraina har r\u00e4tt att sl\u00e5 till i Ryssland",
    "preamble": "President Volodymyr Zelenskyj s\u00e4ger i en intervju med CBS \u201d60 minutes\u201d att Ukraina har en moralisk r\u00e4tt att angripa ryskt territorium \u2013 och han f\u00e5r medh\u00e5ll av en rad experter.\nTidigare utrikesministern Carl Bildt menar att Ukraina har en \u201dsj\u00e4lvklar r\u00e4tt till f\u00f6rsvars\u00e5tg\u00e4rder\u201d.",
    "published_at": "2023-09-23T05:00:00.961+02:00",
    "full_text": "Bildt: Ukraina har r\u00e4tt att sl\u00e5 till i Ryssland\nPresident Volodymyr Zelenskyj s\u00e4ger i en intervju med CBS \u201d60 minutes\u201d att Ukraina har en moralisk r\u00e4tt att angripa ryskt territorium \u2013 och han f\u00e5r medh\u00e5ll av en rad experter.\nTidigare utrikesministern Carl Bildt menar att Ukraina har en \u201dsj\u00e4lvklar r\u00e4tt till f\u00f6rsvars\u00e5tg\u00e4rder\u201d.\n",
    "id": 157,
    "summary": {
      "title": "Bildt: Ukraina har r\u00e4tt att sl\u00e5 till i Ryssland",
      "body": "Enligt en intervju med Ukrainas president Volodymyr Zelenskyj i CBS-programmet '60 minutes' anser han att Ukraina har en moralisk r\u00e4tt att attackera ryskt territorium. Han f\u00e5r st\u00f6d av flera experter i sina uttalanden. Tidigare utrikesminister Carl Bildt h\u00e5ller med om att Ukraina har en sj\u00e4lvklar r\u00e4tt att vidta f\u00f6rsvars\u00e5tg\u00e4rder."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/turkisk-advokat-kontakter-raddar-inte-langre-rawa-majid/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:33.574788",
    "title": "Turkisk advokat: Kontakter r\u00e4ddar inte l\u00e4ngre Rawa Majid",
    "preamble": "Rawa Majid, k\u00e4nd som \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d kan f\u00f6rlora sitt turkiska medborgarskap i en r\u00e4tteg\u00e5ng om urkundsf\u00f6rfalskning.\nDet skulle i s\u00e5 fall vara en unik h\u00e4ndelse i Turkiet, enligt advokat Uygar Gunerbuyuk.\n\u2013 Det finns faktiskt fler orsaker till att han kan mista medborgarskapet, s\u00e4ger Gunerbuyuk till Expressen.",
    "published_at": "2023-09-23T05:00:00.862+02:00",
    "full_text": "Turkisk advokat: Kontakter r\u00e4ddar inte l\u00e4ngre Rawa Majid\nRawa Majid, k\u00e4nd som \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d kan f\u00f6rlora sitt turkiska medborgarskap i en r\u00e4tteg\u00e5ng om urkundsf\u00f6rfalskning.\nDet skulle i s\u00e5 fall vara en unik h\u00e4ndelse i Turkiet, enligt advokat Uygar Gunerbuyuk.\n\u2013 Det finns faktiskt fler orsaker till att han kan mista medborgarskapet, s\u00e4ger Gunerbuyuk till Expressen.\n",
    "id": 158,
    "summary": {
      "title": "Turkisk advokat: Kontakter r\u00e4ddar inte l\u00e4ngre Rawa Majid",
      "body": "En k\u00e4nd turkisk advokat, Uygar Gunerbuyuk, s\u00e4ger att Rawa Majid, \u00e4ven k\u00e4nd som 'Kurdiska r\u00e4ven', kan f\u00f6rlora sitt turkiska medborgarskap i en r\u00e4tteg\u00e5ng om urkundsf\u00f6rfalskning. Det skulle vara en unik h\u00e4ndelse i Turkiet. Advokaten p\u00e5pekar att det finns fler orsaker till att Majid kan f\u00f6rlora sitt medborgarskap. Detta bekr\u00e4ftas av uppgifter till Expressen."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/gav-dottern-abortpiller-far-tva-ars-fangelse/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:33.843633",
    "title": "Gav dottern abortpiller\n\u2013 f\u00e5r tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse",
    "preamble": "En kvinna i Nebraska gav sin dotter abortpiller och begravde sedan det d\u00f6df\u00f6dda barnet.\nNu har kvinnan d\u00f6mts till tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse, rapporterar New York Times.",
    "body": "42-\u00e5riga Jessica Burgess i Nebraska, USA, best\u00e4llde abortpiller p\u00e5 n\u00e4tet i april f\u00f6rra \u00e5ret.\nSedan gav hon pillren till sin 17-\u00e5riga dotter som var gravid i tredje trimestern.\nDet d\u00f6df\u00f6dda barnet begravdes av mor och dotter.\nVid den aktuella tidpunkten var det enligt lagstiftningen i Nebraska f\u00f6rbjudet att genomf\u00f6ra en abort 20 veckor in i graviditeten, en tidsgr\u00e4ns som Burgess dotter hade passerat. F\u00f6r fyra m\u00e5nader sedan sk\u00e4rptes detta till tolv veckor i delstaten.\n\u2013 Det handlar om att skydda v\u00e5ra barn och r\u00e4dda v\u00e5ra bebisar, sade Nebraskas guvern\u00f6r Jim Pillen n\u00e4r han undertecknade lagen i maj.\nJessica Burgess har erk\u00e4nt sig skyldig till att ha brutit mot Nebraskas abortlagstiftning.\nHon d\u00f6mdes under fredagen till tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse. Domaren Mark A. Johnson s\u00e4ger att Jessica Burgess behandlade det d\u00f6df\u00f6dda barnet \u201dsom g\u00e5rdagens sopor\u201d.\nDottern d\u00f6mdes i juli till 90 dagars f\u00e4ngelse.",
    "published_at": "2023-09-23T04:57:31.478+02:00",
    "full_text": "Gav dottern abortpiller\n\u2013 f\u00e5r tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse\nEn kvinna i Nebraska gav sin dotter abortpiller och begravde sedan det d\u00f6df\u00f6dda barnet.\nNu har kvinnan d\u00f6mts till tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse, rapporterar New York Times.\n42-\u00e5riga Jessica Burgess i Nebraska, USA, best\u00e4llde abortpiller p\u00e5 n\u00e4tet i april f\u00f6rra \u00e5ret.\nSedan gav hon pillren till sin 17-\u00e5riga dotter som var gravid i tredje trimestern.\nDet d\u00f6df\u00f6dda barnet begravdes av mor och dotter.\nVid den aktuella tidpunkten var det enligt lagstiftningen i Nebraska f\u00f6rbjudet att genomf\u00f6ra en abort 20 veckor in i graviditeten, en tidsgr\u00e4ns som Burgess dotter hade passerat. F\u00f6r fyra m\u00e5nader sedan sk\u00e4rptes detta till tolv veckor i delstaten.\n\u2013 Det handlar om att skydda v\u00e5ra barn och r\u00e4dda v\u00e5ra bebisar, sade Nebraskas guvern\u00f6r Jim Pillen n\u00e4r han undertecknade lagen i maj.\nJessica Burgess har erk\u00e4nt sig skyldig till att ha brutit mot Nebraskas abortlagstiftning.\nHon d\u00f6mdes under fredagen till tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse. Domaren Mark A. Johnson s\u00e4ger att Jessica Burgess behandlade det d\u00f6df\u00f6dda barnet \u201dsom g\u00e5rdagens sopor\u201d.\nDottern d\u00f6mdes i juli till 90 dagars f\u00e4ngelse.\n",
    "id": 159,
    "summary": {
      "title": "Gav dottern abortpiller \u2013 f\u00e5r tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse",
      "body": "En kvinna i Nebraska har blivit d\u00f6md till tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse efter att ha gett sin dotter abortpiller och begravt det d\u00f6df\u00f6dda barnet. Kvinnan, 42-\u00e5riga Jessica Burgess, best\u00e4llde pillerna p\u00e5 n\u00e4tet f\u00f6rra \u00e5ret och gav sedan dem till sin 17-\u00e5riga dotter som var gravid i tredje trimestern. Vid den tidpunkten var abort f\u00f6rbjudet i Nebraska efter 20 veckor in i graviditeten, vilket Burgess dotter hade passerat. Borgarnas guvern\u00f6r Jim Pillen menar att lagstiftningen syftar till att skydda barn och bebisar. Jessica Burgess har erk\u00e4nt sig skyldig till brott mot abortlagstiftningen och d\u00f6mdes till tv\u00e5 \u00e5rs f\u00e4ngelse, medan dottern d\u00f6mdes till 90 dagars f\u00e4ngelse."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/usa-lovar-miljardstod-till-insats-i-krisdrabbade-haiti/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:34.361163",
    "title": "USA lovar miljardst\u00f6d till\ninsats i krisdrabbade Haiti",
    "preamble": "USA lovar 100 miljoner dollar, drygt 1,1 miljarder kronor, till den f\u00f6reslagna Kenyaledda multinationella styrkan till det v\u00e5lds- och krisdrabbade Haiti.\n\u2013 M\u00e4nniskorna i Haiti kan inte v\u00e4nta s\u00e5 mycket l\u00e4ngre, sade USA:s utrikesminister Antony Blinken.",
    "body": "Utrikesminister Antony Blinken sade p\u00e5 fredagen att USA ska bidra med logistik-, kommunikations- och medicinskt st\u00f6d till dem multinationella insatsen i Haiti, som fortfarande inv\u00e4ntar godk\u00e4nnande av FN:s s\u00e4kerhetsr\u00e5d.\nKenya har tidigare erbjudit sig att leda insatsen medan Jamaica, Bahamas, Antigua och Barbuda har utlovat att de ska bidra med personal till styrkan.\nAntony Blinken uppmanade det internationella samfundet att bidra med personal och utrustning till insatsen f\u00f6r att den ska kunna bli framg\u00e5ngsrik.\n\u2013 M\u00e4nniskorna i Haiti kan inte v\u00e4nta s\u00e5 mycket l\u00e4ngre, sade han till utrikesministerkollegor fr\u00e5n de mer \u00e4n 20 l\u00e4nder som uttryckt st\u00f6d f\u00f6r insatsen.\nUSA:s utrikesminister sade ocks\u00e5 att det \u00e4r av yttersta vikt att FN:s s\u00e4kerhetsr\u00e5d s\u00e5 snart som m\u00f6jligt ger sitt godk\u00e4nnande till insatsen i Haiti s\u00e5 att den kan b\u00f6rja sitt arbete de n\u00e4rmaste m\u00e5naderna.\nHaitis premi\u00e4rminister Ariel Henry upprepade Blinkens maning till snabbt agerande under ett tal inf\u00f6r FN:s generalf\u00f6rsamling p\u00e5 fredagen.\nHenry sade att det beh\u00f6vs milit\u00e4r och polispersonal till hans v\u00e5ldsdrabbade land och att det kr\u00e4vs kraftfulla insatser f\u00f6r att \u201dskapa en milj\u00f6 d\u00e4r staten \u00e5ter kan fungera\u201d.\n\u2013 Demokratin \u00e4r i fara. V\u00e5rt land m\u00e5ste f\u00e5 \u00e5terg\u00e5 till normalitet, sade Ariel Henry.\nSedan flera m\u00e5nader kontrollerar kriminella g\u00e4ng Haitis huvudstad Port-au-Prince och omkringliggande omr\u00e5den. Mellan april och juni har 1860 personer rapporterats d\u00f6dade, skadade eller kidnappade. Det \u00e4r en \u00f6kning med 14 procent j\u00e4mf\u00f6rt med under \u00e5rets tre f\u00f6rsta m\u00e5nader, enligt den senaste statistiken fr\u00e5n FN.\n\u2013 De kriminella k\u00e4nner att de har makten och det \u00e4r oacceptabelt, s\u00e4ger premi\u00e4rminister Ariel Henry.\nAtt kontrollera g\u00e4ngen \u00e4r en \u00f6verm\u00e4ktig uppgift f\u00f6r den underfinansierade och underbemannade Haitipolisen som best\u00e5r av omkring 10000 poliser.",
    "published_at": "2023-09-23T04:12:36.742+02:00",
    "full_text": "USA lovar miljardst\u00f6d till\ninsats i krisdrabbade Haiti\nUSA lovar 100 miljoner dollar, drygt 1,1 miljarder kronor, till den f\u00f6reslagna Kenyaledda multinationella styrkan till det v\u00e5lds- och krisdrabbade Haiti.\n\u2013 M\u00e4nniskorna i Haiti kan inte v\u00e4nta s\u00e5 mycket l\u00e4ngre, sade USA:s utrikesminister Antony Blinken.\nUtrikesminister Antony Blinken sade p\u00e5 fredagen att USA ska bidra med logistik-, kommunikations- och medicinskt st\u00f6d till dem multinationella insatsen i Haiti, som fortfarande inv\u00e4ntar godk\u00e4nnande av FN:s s\u00e4kerhetsr\u00e5d.\nKenya har tidigare erbjudit sig att leda insatsen medan Jamaica, Bahamas, Antigua och Barbuda har utlovat att de ska bidra med personal till styrkan.\nAntony Blinken uppmanade det internationella samfundet att bidra med personal och utrustning till insatsen f\u00f6r att den ska kunna bli framg\u00e5ngsrik.\n\u2013 M\u00e4nniskorna i Haiti kan inte v\u00e4nta s\u00e5 mycket l\u00e4ngre, sade han till utrikesministerkollegor fr\u00e5n de mer \u00e4n 20 l\u00e4nder som uttryckt st\u00f6d f\u00f6r insatsen.\nUSA:s utrikesminister sade ocks\u00e5 att det \u00e4r av yttersta vikt att FN:s s\u00e4kerhetsr\u00e5d s\u00e5 snart som m\u00f6jligt ger sitt godk\u00e4nnande till insatsen i Haiti s\u00e5 att den kan b\u00f6rja sitt arbete de n\u00e4rmaste m\u00e5naderna.\nHaitis premi\u00e4rminister Ariel Henry upprepade Blinkens maning till snabbt agerande under ett tal inf\u00f6r FN:s generalf\u00f6rsamling p\u00e5 fredagen.\nHenry sade att det beh\u00f6vs milit\u00e4r och polispersonal till hans v\u00e5ldsdrabbade land och att det kr\u00e4vs kraftfulla insatser f\u00f6r att \u201dskapa en milj\u00f6 d\u00e4r staten \u00e5ter kan fungera\u201d.\n\u2013 Demokratin \u00e4r i fara. V\u00e5rt land m\u00e5ste f\u00e5 \u00e5terg\u00e5 till normalitet, sade Ariel Henry.\nSedan flera m\u00e5nader kontrollerar kriminella g\u00e4ng Haitis huvudstad Port-au-Prince och omkringliggande omr\u00e5den. Mellan april och juni har 1860 personer rapporterats d\u00f6dade, skadade eller kidnappade. Det \u00e4r en \u00f6kning med 14 procent j\u00e4mf\u00f6rt med under \u00e5rets tre f\u00f6rsta m\u00e5nader, enligt den senaste statistiken fr\u00e5n FN.\n\u2013 De kriminella k\u00e4nner att de har makten och det \u00e4r oacceptabelt, s\u00e4ger premi\u00e4rminister Ariel Henry.\nAtt kontrollera g\u00e4ngen \u00e4r en \u00f6verm\u00e4ktig uppgift f\u00f6r den underfinansierade och underbemannade Haitipolisen som best\u00e5r av omkring 10000 poliser.\n",
    "id": 160,
    "summary": {
      "title": "USA lovar miljardst\u00f6d till insats i krisdrabbade Haiti",
      "body": "USA kommer att ge 100 miljoner dollar, motsvarande cirka 1,1 miljarder kronor, till en f\u00f6reslagen multinationell styrka i Haiti. Utrikesminister Antony Blinken sade att Haiti inte kan v\u00e4nta l\u00e4ngre p\u00e5 hj\u00e4lp. USA kommer att bidra med logistik, kommunikation och medicin till insatsen, som \u00e4nnu inv\u00e4ntar godk\u00e4nnande fr\u00e5n FN:s s\u00e4kerhetsr\u00e5d. Kenya har erbjudit sig att leda insatsen och flera andra l\u00e4nder, bland annat Jamaica, Bahamas och Antigua, har lovat att bidra med personal. Blinken uppmanade \u00e4ven det internationella samfundet att bidra med resurser f\u00f6r att g\u00f6ra insatsen framg\u00e5ngsrik. Haitis premi\u00e4rminister Ariel Henry betonade vikten av snabbt agerande f\u00f6r att \u00e5terst\u00e4lla stabilitet och fungerande statliga strukturer i landet. Sedan flera m\u00e5nader har kriminella g\u00e4ng tagit kontroll \u00f6ver huvudstaden Port-au-Prince och omkringliggande omr\u00e5den, vilket har resulterat i h\u00f6g arbetsl\u00f6shet, v\u00e5ld och kidnappningar. Det \u00e4r en sv\u00e5r uppgift f\u00f6r den underbemannade Haitipolisen att bek\u00e4mpa g\u00e4ngens makt\u00f6vertagande."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/slukhal-pa-e6-vagen-avstangd/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:35.148848",
    "title": "Enormt lerskred vid E6 i Stenungsund",
    "preamble": "Ett enormt slukh\u00e5l \u00f6ppnade sig p\u00e5 E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet natten mot l\u00f6rdag.\nFlera bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset \u2013 och tre personer har f\u00f6rts till sjukhus.\nFlera byggnader skadades.\n\u2013 Det kommer inte vara k\u00f6rbart p\u00e5 ett v\u00e4ldigt bra tag, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef p\u00e5 Trafikverket.\nPolisen har inlett f\u00f6runders\u00f6kning med rubricering grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.",
    "body": "Se till att du harExpressens appnedladdad f\u00f6r att f\u00e5 de viktigaste nyheterna\nDet var strax f\u00f6re klockan tv\u00e5 natten mot l\u00f6rdag som SOS Alarm fick det f\u00f6rsta samtalet.\nEtt flera hundra meter stort omr\u00e5de vid E6 i Stenungsunds kommun, inklusive E6, industribyggnader och en bensinmack, hade dragits med i ett ras.\nBurger kings restaurang kollapsade helt.\nEnligt r\u00e4ddningstj\u00e4nsten \u00e4r de h\u00e5rdast drabbade delarna av skredomr\u00e5det omkring 150 g\u00e5nger 100 meter. Totalt har skredet ber\u00f6rt ett omr\u00e5de om cirka 700 g\u00e5nger 200 meter, skriver TT.\nSom mest \u00e4r h\u00e5let 20 meter djupt.\nEtt tiotal bilar ska ha k\u00f6rt \u00f6ver den raserade kanten och fastnat, enligt TT. Tre skadade f\u00f6rdes till sjukhus i ambulans med lindriga skador.\n\u2022 Klockan 01.45 natten mot l\u00f6rdag larmades polis, r\u00e4ddningstj\u00e4nst och ambulans till efter ett stort ras vid E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet.\n\u2022 Minst fyra bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset och tre personer f\u00f6rdes till sjukhus. Flera byggnader skadades.\n\u2022 E6 st\u00e4ngdes av f\u00f6r trafik i b\u00e5da f\u00e4rdriktningar. Str\u00e4ckan kommer inte vara k\u00f6rbar p\u00e5 \u201dett bra tag\u201d, enligt Trafikverket.\n\u2022 Under l\u00f6rdagsf\u00f6rmiddagen meddelade polisen att man inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. Orsaken \u00e4r indikationer p\u00e5 att raset b\u00f6rjade p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. D\u00e4r ligger en byggarbetsplats d\u00e4r spr\u00e4ngning genomf\u00f6rts.\n\u2022 Ingen har delgivits misstanke om brott.\n\u2022 Kommunen har g\u00e5tt upp i stabsl\u00e4ge. Samtidigt s\u00f6ker polis i omr\u00e5det f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att det inte finns n\u00e5gra personer kvar i rasmassorna.\n\u2022 Allm\u00e4nheten uppmanas att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n omr\u00e5det.\nI n\u00e4rheten av platsen har spr\u00e4ngning genomf\u00f6rts.\nPolisen utreder om det finns kopplingar mellan det och raset och har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\n\u2013 N\u00e4r ljuset \u00e5terv\u00e4nder konstaterar man att det finns tydliga indikationer p\u00e5 raset ner mot E6 har inletts p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. P\u00e5 den platsen finns en byggarbetsplats d\u00e4r man arbetet och gjort spr\u00e4ngningar, s\u00e4ger Stefan Gustafsson, presstalesperson polisregion V\u00e4st.\nHan understryker att utredningen mycket v\u00e4l kan visa att raset har orsakats av naturen och inte m\u00e4nsklig hand. Personal p\u00e5 en byggarbetsplats i n\u00e4rheten kommer att h\u00f6ras.\n\u2013 Det vill man veta och unders\u00f6ka \u00e4r om det finns en p\u00e5verkan fr\u00e5n byggarbetsplatsen till raset, och i s\u00e5 fall vem som ansvarar f\u00f6r den situationen och om man f\u00f6ljt regelverk och lagstiftning.\nIngen person har delgivits misstanke om brott.\nAnna Norberg, vd f\u00f6r Badhuset Privatbost\u00e4der som bygger i omr\u00e5det konstaterar att projektet f\u00f6reg\u00e5tts av en l\u00e5ng process d\u00e4r kommunen under arbetet med detaljplanen har \u201dutrett allting\u201d. Hon har pratat med polisen under f\u00f6rmiddagen.\n\u2013 Jag vet inte heller riktigt vilka spr\u00e4ngningar man h\u00e4nvisar till heller, om jag ska vara \u00e4rlig. Vi bygger ett industriomr\u00e5de d\u00e4r uppe och nu var det l\u00e4nge sedan vi spr\u00e4ngde.\n\u00c4r det flera m\u00e5nader sen?\n\u2013 Nej, det var det inte. Men utredningen f\u00e5r visa vad som p\u00e5verkat. Vi har inte ens f\u00e5tt komma in p\u00e5 omr\u00e5det.\nSamtidigt s\u00f6ker man i omr\u00e5det f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att det inte finns n\u00e5gra personer kvar i rasmassorna. \n\u2013 Vi har inga indikationer p\u00e5 att det finns det, men vi vill s\u00e4kerst\u00e4lla den biten, s\u00e4ger August Brandt, presstalesperson polisregion V\u00e4st.\nAllm\u00e4nheten uppmanas att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n omr\u00e5det.\n\u2013 Det \u00e4r f\u00f6r deras egen s\u00e4kerhet om l\u00e4get skulle f\u00f6rv\u00e4rras eller ske igen. Vilket vi inte heller har n\u00e5gra indikationer p\u00e5, men vi tar \u00e4nd\u00e5 h\u00f6jd f\u00f6r det med tanke p\u00e5 att det precis har h\u00e4nt.\nOrsaken till raset \u00e4r ett lerskred \u2013 trots att s\u00e5dana normalt f\u00f6rknippas med brantare sluttningar, enligt Johan Kleman, professor emeritus i naturgeografi vid Stockholms universitet.\n\u2013 Det \u00e4r vad som har h\u00e4nt h\u00e4r \u00e4ven om det bara \u00e4r n\u00e5gon grads lutning.\nHan understryker att han inte k\u00e4nner till om n\u00e5gonting f\u00f6r\u00e4ndrats i omgivningen som skulle kunna orsakat skredet, som till exempel en v\u00e4gs\u00e4nkning. Om inte, \u00e4r den mest sannolika f\u00f6rklaringen att leran i omr\u00e5det blivit svagare n\u00e4r salthalten i den minskat \u00f6ver tid.\n\u2013 Den har f\u00f6rsvagats och det \u00e4r s\u00e4kert regnandet som har bidragit till det, s\u00e4ger Johan Kleman.\nE6 \u00e4r avst\u00e4ngd f\u00f6r trafik i b\u00e5de norr- och s\u00f6derg\u00e5ende riktning. Det \u00e4r oklart hur l\u00e4nge det kommer p\u00e5g\u00e5, men r\u00e4kna med att det kommer dr\u00f6ja.\n\u2013 Vi pratar inte om dagar. Det kommer ta l\u00e5ng tid innan detta \u00e4r \u00e5terst\u00e4llt, s\u00e4ger Niclas Fogelqvist vid r\u00e4ddningstj\u00e4nsten.\n\u00c4ven Trafikverket \u00e4r p\u00e5 plats.\n\u2013 Det h\u00e4r inte bara v\u00e4gen som \u00e4r problemet, det \u00e4r ett st\u00f6rre omr\u00e5de som har p\u00e5verkats av rasmassorna, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef p\u00e5 Trafikverket.\nEn lastbilschauff\u00f6r som parkerat f\u00f6r natten vaknade av att hans bil skakade, ber\u00e4ttar han f\u00f6r Dagens Nyheter.\n\u2013 Jag s\u00e5g tr\u00e4d falla och marken liksom bara gled undan. Hamburgerrestaurangen \u00e4r helt trasig, huset har flyttats s\u00e4kert fem meter, s\u00e4ger han till tidningen.\nMitt i omr\u00e5det ligger en Preem-mack.\nMacken var st\u00e4ngd vid tillf\u00e4llet f\u00f6r skredet. Eftersom platsen \u00e4r avsp\u00e4rrad har Preem inte haft m\u00f6jlighet att bed\u00f6ma skadornas omfattning.\n\u201dVi har inte haft personal p\u00e5 plats under sj\u00e4lva h\u00e4ndelsen. Vi har nu personal p\u00e5 plats som finns tillg\u00e4ngliga f\u00f6r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten och bist\u00e5r efter behov. Jag inte om det befunnit sig andra m\u00e4nniskor vid v\u00e5r fastighet, men det \u00e4r information som vi s\u00f6ker efter i detta nu\u201d, skriver Preem i ett mejl till Expressen.\nP\u00e5 Facebook har macken lagt upp en h\u00e4lsning till sina kunder:\n\u201dHej alla h\u00e4rliga kunder.\nMed anledning av naturkatastrofen som skett inatt s\u00e5 vet jag inte riktigt n\u00e4r vi ses igen. Hoppas att det blir n\u00e5gon g\u00e5ng.\u201d\nMonica Olausson bor i n\u00e4rheten av rasmassorna. Hennes hus klarade sig undan men hon \u00e4r bekymrad \u00f6ver rasrisken i omr\u00e5det.\n\u2013 Det \u00e4r lera d\u00e4r vi bor. Det \u00e4r klart att man \u00e4r r\u00e4dd. Vi bor l\u00e4ngst ner fr\u00e5n h\u00f6jden, d\u00e5 \u00e4r jag \u00e4nnu r\u00e4ddare om det b\u00f6rjar rasa uppifr\u00e5n, s\u00e4ger Monica Olausson.\nDet \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga n\u00e5got om Trafikverkets f\u00f6rebyggande arbete p\u00e5 platsen, enligt presschef Bengt Ohlsson.\n\u2013 Vi jobbar h\u00e5rt med s\u00e4kerheten och att klimatanpassa v\u00e4gar i Sverige, men det \u00e4r sv\u00e5rt att veta vad som har h\u00e4nt i det h\u00e4r omr\u00e5det tidigare. Det \u00e4r s\u00e5nt vi m\u00e5ste ta reda p\u00e5 nu, s\u00e4ger han till TT.\nMinst fyra bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset. Bussen var planerad t\u00e5gers\u00e4ttning f\u00f6r V\u00e4sttrafik, skriver ST-tidningen.\n\u2013 Det var allts\u00e5 inga resen\u00e4rer p\u00e5 bussen, s\u00e4ger Jonathan Nord-Ekfeldt, st\u00f6rningskoordinator V\u00e4sttrafik till tidningen.\nKommunledningen och politiker samlades f\u00f6r ett krism\u00f6te i Stenungsund p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen, med anledning av raset, rapporterar P4 G\u00f6teborg.\n\u2013 Det h\u00e4r \u00e4r en h\u00e4ndelse som avviker fr\u00e5n det normala, s\u00e4ger oppositionsr\u00e5det Nedzad Deumic (KD) till P4 och forts\u00e4tter:\n\u2013 Jag t\u00e4nker p\u00e5 de m\u00e4nniskor som blivit drabbade och ber f\u00f6r att ingen \u00e4r allvarligt skadad, s\u00e4ger oppositionsr\u00e5det Nedzad Deumic (KD) till P4.\nKommun har g\u00e5tt upp i stabsl\u00e4ge.\n\u2013 Vi har samlat hela kommunledningen och kallat in de funktioner som vi beh\u00f6ver ha f\u00f6r att kunna utf\u00f6ra v\u00e5rt grundl\u00e4ggande uppdrag, s\u00e4ger Rickard Persson, sektorschef.\n\u2013 Vi uppmanar alla att f\u00f6lja v\u00e5r hemsida f\u00f6r fr\u00e5gor och information.\nLerskredet kommer f\u00e5 konsekvenser i vardagen f\u00f6r kommunens inv\u00e5nare under en tid fram\u00e5t, s\u00e4ger han.\n\u2013 Det p\u00e5verkar tillg\u00e4ngligheten till kommunen norrifr\u00e5n.\n\u2022 Kontakta Expressen p\u00e5tipsa@expressen.seeller skicka SMS/MMS till 0790-643 643\n\u2022 H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur du tipsar Expressen\nSe mer:",
    "published_at": "2023-09-23T02:23:33.621+02:00",
    "full_text": "Enormt lerskred vid E6 i Stenungsund\nEtt enormt slukh\u00e5l \u00f6ppnade sig p\u00e5 E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet natten mot l\u00f6rdag.\nFlera bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset \u2013 och tre personer har f\u00f6rts till sjukhus.\nFlera byggnader skadades.\n\u2013 Det kommer inte vara k\u00f6rbart p\u00e5 ett v\u00e4ldigt bra tag, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef p\u00e5 Trafikverket.\nPolisen har inlett f\u00f6runders\u00f6kning med rubricering grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\nSe till att du harExpressens appnedladdad f\u00f6r att f\u00e5 de viktigaste nyheterna\nDet var strax f\u00f6re klockan tv\u00e5 natten mot l\u00f6rdag som SOS Alarm fick det f\u00f6rsta samtalet.\nEtt flera hundra meter stort omr\u00e5de vid E6 i Stenungsunds kommun, inklusive E6, industribyggnader och en bensinmack, hade dragits med i ett ras.\nBurger kings restaurang kollapsade helt.\nEnligt r\u00e4ddningstj\u00e4nsten \u00e4r de h\u00e5rdast drabbade delarna av skredomr\u00e5det omkring 150 g\u00e5nger 100 meter. Totalt har skredet ber\u00f6rt ett omr\u00e5de om cirka 700 g\u00e5nger 200 meter, skriver TT.\nSom mest \u00e4r h\u00e5let 20 meter djupt.\nEtt tiotal bilar ska ha k\u00f6rt \u00f6ver den raserade kanten och fastnat, enligt TT. Tre skadade f\u00f6rdes till sjukhus i ambulans med lindriga skador.\n\u2022 Klockan 01.45 natten mot l\u00f6rdag larmades polis, r\u00e4ddningstj\u00e4nst och ambulans till efter ett stort ras vid E6 i h\u00f6jd med Stenungsundsmotet.\n\u2022 Minst fyra bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset och tre personer f\u00f6rdes till sjukhus. Flera byggnader skadades.\n\u2022 E6 st\u00e4ngdes av f\u00f6r trafik i b\u00e5da f\u00e4rdriktningar. Str\u00e4ckan kommer inte vara k\u00f6rbar p\u00e5 \u201dett bra tag\u201d, enligt Trafikverket.\n\u2022 Under l\u00f6rdagsf\u00f6rmiddagen meddelade polisen att man inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. Orsaken \u00e4r indikationer p\u00e5 att raset b\u00f6rjade p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. D\u00e4r ligger en byggarbetsplats d\u00e4r spr\u00e4ngning genomf\u00f6rts.\n\u2022 Ingen har delgivits misstanke om brott.\n\u2022 Kommunen har g\u00e5tt upp i stabsl\u00e4ge. Samtidigt s\u00f6ker polis i omr\u00e5det f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att det inte finns n\u00e5gra personer kvar i rasmassorna.\n\u2022 Allm\u00e4nheten uppmanas att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n omr\u00e5det.\nI n\u00e4rheten av platsen har spr\u00e4ngning genomf\u00f6rts.\nPolisen utreder om det finns kopplingar mellan det och raset och har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om grov allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\n\u2013 N\u00e4r ljuset \u00e5terv\u00e4nder konstaterar man att det finns tydliga indikationer p\u00e5 raset ner mot E6 har inletts p\u00e5 en kulle \u00f6ster om E6. P\u00e5 den platsen finns en byggarbetsplats d\u00e4r man arbetet och gjort spr\u00e4ngningar, s\u00e4ger Stefan Gustafsson, presstalesperson polisregion V\u00e4st.\nHan understryker att utredningen mycket v\u00e4l kan visa att raset har orsakats av naturen och inte m\u00e4nsklig hand. Personal p\u00e5 en byggarbetsplats i n\u00e4rheten kommer att h\u00f6ras.\n\u2013 Det vill man veta och unders\u00f6ka \u00e4r om det finns en p\u00e5verkan fr\u00e5n byggarbetsplatsen till raset, och i s\u00e5 fall vem som ansvarar f\u00f6r den situationen och om man f\u00f6ljt regelverk och lagstiftning.\nIngen person har delgivits misstanke om brott.\nAnna Norberg, vd f\u00f6r Badhuset Privatbost\u00e4der som bygger i omr\u00e5det konstaterar att projektet f\u00f6reg\u00e5tts av en l\u00e5ng process d\u00e4r kommunen under arbetet med detaljplanen har \u201dutrett allting\u201d. Hon har pratat med polisen under f\u00f6rmiddagen.\n\u2013 Jag vet inte heller riktigt vilka spr\u00e4ngningar man h\u00e4nvisar till heller, om jag ska vara \u00e4rlig. Vi bygger ett industriomr\u00e5de d\u00e4r uppe och nu var det l\u00e4nge sedan vi spr\u00e4ngde.\n\u00c4r det flera m\u00e5nader sen?\n\u2013 Nej, det var det inte. Men utredningen f\u00e5r visa vad som p\u00e5verkat. Vi har inte ens f\u00e5tt komma in p\u00e5 omr\u00e5det.\nSamtidigt s\u00f6ker man i omr\u00e5det f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att det inte finns n\u00e5gra personer kvar i rasmassorna. \n\u2013 Vi har inga indikationer p\u00e5 att det finns det, men vi vill s\u00e4kerst\u00e4lla den biten, s\u00e4ger August Brandt, presstalesperson polisregion V\u00e4st.\nAllm\u00e4nheten uppmanas att h\u00e5lla sig borta fr\u00e5n omr\u00e5det.\n\u2013 Det \u00e4r f\u00f6r deras egen s\u00e4kerhet om l\u00e4get skulle f\u00f6rv\u00e4rras eller ske igen. Vilket vi inte heller har n\u00e5gra indikationer p\u00e5, men vi tar \u00e4nd\u00e5 h\u00f6jd f\u00f6r det med tanke p\u00e5 att det precis har h\u00e4nt.\nOrsaken till raset \u00e4r ett lerskred \u2013 trots att s\u00e5dana normalt f\u00f6rknippas med brantare sluttningar, enligt Johan Kleman, professor emeritus i naturgeografi vid Stockholms universitet.\n\u2013 Det \u00e4r vad som har h\u00e4nt h\u00e4r \u00e4ven om det bara \u00e4r n\u00e5gon grads lutning.\nHan understryker att han inte k\u00e4nner till om n\u00e5gonting f\u00f6r\u00e4ndrats i omgivningen som skulle kunna orsakat skredet, som till exempel en v\u00e4gs\u00e4nkning. Om inte, \u00e4r den mest sannolika f\u00f6rklaringen att leran i omr\u00e5det blivit svagare n\u00e4r salthalten i den minskat \u00f6ver tid.\n\u2013 Den har f\u00f6rsvagats och det \u00e4r s\u00e4kert regnandet som har bidragit till det, s\u00e4ger Johan Kleman.\nE6 \u00e4r avst\u00e4ngd f\u00f6r trafik i b\u00e5de norr- och s\u00f6derg\u00e5ende riktning. Det \u00e4r oklart hur l\u00e4nge det kommer p\u00e5g\u00e5, men r\u00e4kna med att det kommer dr\u00f6ja.\n\u2013 Vi pratar inte om dagar. Det kommer ta l\u00e5ng tid innan detta \u00e4r \u00e5terst\u00e4llt, s\u00e4ger Niclas Fogelqvist vid r\u00e4ddningstj\u00e4nsten.\n\u00c4ven Trafikverket \u00e4r p\u00e5 plats.\n\u2013 Det h\u00e4r inte bara v\u00e4gen som \u00e4r problemet, det \u00e4r ett st\u00f6rre omr\u00e5de som har p\u00e5verkats av rasmassorna, s\u00e4ger Bengt Olsson, presschef p\u00e5 Trafikverket.\nEn lastbilschauff\u00f6r som parkerat f\u00f6r natten vaknade av att hans bil skakade, ber\u00e4ttar han f\u00f6r Dagens Nyheter.\n\u2013 Jag s\u00e5g tr\u00e4d falla och marken liksom bara gled undan. Hamburgerrestaurangen \u00e4r helt trasig, huset har flyttats s\u00e4kert fem meter, s\u00e4ger han till tidningen.\nMitt i omr\u00e5det ligger en Preem-mack.\nMacken var st\u00e4ngd vid tillf\u00e4llet f\u00f6r skredet. Eftersom platsen \u00e4r avsp\u00e4rrad har Preem inte haft m\u00f6jlighet att bed\u00f6ma skadornas omfattning.\n\u201dVi har inte haft personal p\u00e5 plats under sj\u00e4lva h\u00e4ndelsen. Vi har nu personal p\u00e5 plats som finns tillg\u00e4ngliga f\u00f6r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten och bist\u00e5r efter behov. Jag inte om det befunnit sig andra m\u00e4nniskor vid v\u00e5r fastighet, men det \u00e4r information som vi s\u00f6ker efter i detta nu\u201d, skriver Preem i ett mejl till Expressen.\nP\u00e5 Facebook har macken lagt upp en h\u00e4lsning till sina kunder:\n\u201dHej alla h\u00e4rliga kunder.\nMed anledning av naturkatastrofen som skett inatt s\u00e5 vet jag inte riktigt n\u00e4r vi ses igen. Hoppas att det blir n\u00e5gon g\u00e5ng.\u201d\nMonica Olausson bor i n\u00e4rheten av rasmassorna. Hennes hus klarade sig undan men hon \u00e4r bekymrad \u00f6ver rasrisken i omr\u00e5det.\n\u2013 Det \u00e4r lera d\u00e4r vi bor. Det \u00e4r klart att man \u00e4r r\u00e4dd. Vi bor l\u00e4ngst ner fr\u00e5n h\u00f6jden, d\u00e5 \u00e4r jag \u00e4nnu r\u00e4ddare om det b\u00f6rjar rasa uppifr\u00e5n, s\u00e4ger Monica Olausson.\nDet \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga n\u00e5got om Trafikverkets f\u00f6rebyggande arbete p\u00e5 platsen, enligt presschef Bengt Ohlsson.\n\u2013 Vi jobbar h\u00e5rt med s\u00e4kerheten och att klimatanpassa v\u00e4gar i Sverige, men det \u00e4r sv\u00e5rt att veta vad som har h\u00e4nt i det h\u00e4r omr\u00e5det tidigare. Det \u00e4r s\u00e5nt vi m\u00e5ste ta reda p\u00e5 nu, s\u00e4ger han till TT.\nMinst fyra bilar och en buss k\u00f6rde ner i raset. Bussen var planerad t\u00e5gers\u00e4ttning f\u00f6r V\u00e4sttrafik, skriver ST-tidningen.\n\u2013 Det var allts\u00e5 inga resen\u00e4rer p\u00e5 bussen, s\u00e4ger Jonathan Nord-Ekfeldt, st\u00f6rningskoordinator V\u00e4sttrafik till tidningen.\nKommunledningen och politiker samlades f\u00f6r ett krism\u00f6te i Stenungsund p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen, med anledning av raset, rapporterar P4 G\u00f6teborg.\n\u2013 Det h\u00e4r \u00e4r en h\u00e4ndelse som avviker fr\u00e5n det normala, s\u00e4ger oppositionsr\u00e5det Nedzad Deumic (KD) till P4 och forts\u00e4tter:\n\u2013 Jag t\u00e4nker p\u00e5 de m\u00e4nniskor som blivit drabbade och ber f\u00f6r att ingen \u00e4r allvarligt skadad, s\u00e4ger oppositionsr\u00e5det Nedzad Deumic (KD) till P4.\nKommun har g\u00e5tt upp i stabsl\u00e4ge.\n\u2013 Vi har samlat hela kommunledningen och kallat in de funktioner som vi beh\u00f6ver ha f\u00f6r att kunna utf\u00f6ra v\u00e5rt grundl\u00e4ggande uppdrag, s\u00e4ger Rickard Persson, sektorschef.\n\u2013 Vi uppmanar alla att f\u00f6lja v\u00e5r hemsida f\u00f6r fr\u00e5gor och information.\nLerskredet kommer f\u00e5 konsekvenser i vardagen f\u00f6r kommunens inv\u00e5nare under en tid fram\u00e5t, s\u00e4ger han.\n\u2013 Det p\u00e5verkar tillg\u00e4ngligheten till kommunen norrifr\u00e5n.\n\u2022 Kontakta Expressen p\u00e5tipsa@expressen.seeller skicka SMS/MMS till 0790-643 643\n\u2022 H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur du tipsar Expressen\nSe mer:\n",
    "id": 161,
    "summary": null,
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/noje/kungligt/harry-nobbade-kungens-invit-trots-spanda-laget/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:35.923762",
    "title": "Harry nobbade kungens\ninvit trots sp\u00e4nda l\u00e4get",
    "preamble": "Kung Charles erbj\u00f6d sin son prins Harry att tillbringa \u00e5rsdagen av drottning Elizabeths d\u00f6d med honom.\nMen Harry nobbade sin pappa, rapporterar The Sun.",
    "published_at": "2023-09-23T00:39:25.696+02:00",
    "full_text": "Harry nobbade kungens\ninvit trots sp\u00e4nda l\u00e4get\nKung Charles erbj\u00f6d sin son prins Harry att tillbringa \u00e5rsdagen av drottning Elizabeths d\u00f6d med honom.\nMen Harry nobbade sin pappa, rapporterar The Sun.\n",
    "id": 162,
    "summary": {
      "title": "Harry nobbade kungens invit trots sp\u00e4nt l\u00e4ge",
      "body": "Prins Harry har avb\u00f6jt ett erbjudande fr\u00e5n sin pappa, Kung Charles, att tillbringa \u00e5rsdagen av drottning Elizabeths d\u00f6d tillsammans. Trots den anstr\u00e4ngda relationen valde Harry att inte acceptera inbjudan, enligt rapporter fr\u00e5n The Sun. Detta beslut markerar fortsatta sp\u00e4nningar inom kungafamiljen, men artikeln ger ingen direkt f\u00f6rklaring till Harrys val."
    },
    "category": "N\u00f6je & kultur"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/explosion-vid-villa/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:36.746781",
    "title": "Explosion vid villa i S\u00f6dert\u00e4lje",
    "preamble": "N\u00e5gonting har exploderat vid en villa i S\u00f6dert\u00e4lje.\nPolisen och r\u00e4ddningstj\u00e4nsten \u00e4r p\u00e5 plats.\n\u2013 Vi \u00e4r d\u00e4r och avvaktar. Det \u00e4r ett polisi\u00e4rt \u00e4rende, s\u00e4ger Daniel Kaissidis, vakthavande bef\u00e4l vid S\u00f6dert\u00f6rns brandf\u00f6rsvarsf\u00f6rbund.\nBombskyddet \u201doskadliggjorde\u201d ett f\u00f6rem\u00e5l p\u00e5 samma adress natten till fredagen.",
    "body": "Larmet kom in 23.44 p\u00e5 fredagen, varp\u00e5 polisen och r\u00e4ddningstj\u00e4nst \u00e5kte till huset som ligger i Viberga i S\u00f6dert\u00e4lje.\n\u2013 Vad som har sm\u00e4llt \u00e4r oklart, men det har sm\u00e4llt vid en villa i S\u00f6dert\u00e4lje, s\u00e4ger Daniel Kaissidis.\nDetonationen har inte orsakat n\u00e5gon brand och inga personer har skadats, uppger polisen. Skadorna p\u00e5 sj\u00e4lva villan bed\u00f6ms vara \u201dmindre\u201d.\nUnder natten \u00e4r platsen avsp\u00e4rrad f\u00f6r kriminalteknisk och bomteknisk unders\u00f6kning. Samtidigt s\u00f6ker polisen efter g\u00e4rningspersoner, bland annat med hj\u00e4lp av polishelikopter och polishundar.\nEn f\u00f6runders\u00f6kning om allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse har inletts.\nPolisen larmades om ett misst\u00e4nkt farligt f\u00f6rem\u00e5l p\u00e5 samma adress under natten till fredagen. Boende i en villa hade d\u00e5 hittat ett f\u00f6rem\u00e5l utanf\u00f6r sitt hus och ringde polisen.\nBombskyddet kallades till platsen och \u201doskadliggjorde\u201d det, och man inledde en f\u00f6runders\u00f6kning om f\u00f6rs\u00f6k till allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. D\u00e4remot kommenterade polisen inte vad det var som hade hittats.\n\u2013 Vi har varit i samma omr\u00e5de i S\u00f6dert\u00e4lje vid flera tillf\u00e4llen. Vi arbetar f\u00f6r att f\u00e5 klarhet om omst\u00e4ndigheterna, s\u00e4ger Towe H\u00e4gg, presstalesperson vid polisen i Stockholm.\n\u2022 Kontakta Expressen p\u00e5tipsa@expressen.seeller skicka SMS/MMS till 0790-643 643\n\u2022 H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur du tipsar Expressen",
    "published_at": "2023-09-23T00:09:03.519+02:00",
    "full_text": "Explosion vid villa i S\u00f6dert\u00e4lje\nN\u00e5gonting har exploderat vid en villa i S\u00f6dert\u00e4lje.\nPolisen och r\u00e4ddningstj\u00e4nsten \u00e4r p\u00e5 plats.\n\u2013 Vi \u00e4r d\u00e4r och avvaktar. Det \u00e4r ett polisi\u00e4rt \u00e4rende, s\u00e4ger Daniel Kaissidis, vakthavande bef\u00e4l vid S\u00f6dert\u00f6rns brandf\u00f6rsvarsf\u00f6rbund.\nBombskyddet \u201doskadliggjorde\u201d ett f\u00f6rem\u00e5l p\u00e5 samma adress natten till fredagen.\nLarmet kom in 23.44 p\u00e5 fredagen, varp\u00e5 polisen och r\u00e4ddningstj\u00e4nst \u00e5kte till huset som ligger i Viberga i S\u00f6dert\u00e4lje.\n\u2013 Vad som har sm\u00e4llt \u00e4r oklart, men det har sm\u00e4llt vid en villa i S\u00f6dert\u00e4lje, s\u00e4ger Daniel Kaissidis.\nDetonationen har inte orsakat n\u00e5gon brand och inga personer har skadats, uppger polisen. Skadorna p\u00e5 sj\u00e4lva villan bed\u00f6ms vara \u201dmindre\u201d.\nUnder natten \u00e4r platsen avsp\u00e4rrad f\u00f6r kriminalteknisk och bomteknisk unders\u00f6kning. Samtidigt s\u00f6ker polisen efter g\u00e4rningspersoner, bland annat med hj\u00e4lp av polishelikopter och polishundar.\nEn f\u00f6runders\u00f6kning om allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse har inletts.\nPolisen larmades om ett misst\u00e4nkt farligt f\u00f6rem\u00e5l p\u00e5 samma adress under natten till fredagen. Boende i en villa hade d\u00e5 hittat ett f\u00f6rem\u00e5l utanf\u00f6r sitt hus och ringde polisen.\nBombskyddet kallades till platsen och \u201doskadliggjorde\u201d det, och man inledde en f\u00f6runders\u00f6kning om f\u00f6rs\u00f6k till allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. D\u00e4remot kommenterade polisen inte vad det var som hade hittats.\n\u2013 Vi har varit i samma omr\u00e5de i S\u00f6dert\u00e4lje vid flera tillf\u00e4llen. Vi arbetar f\u00f6r att f\u00e5 klarhet om omst\u00e4ndigheterna, s\u00e4ger Towe H\u00e4gg, presstalesperson vid polisen i Stockholm.\n\u2022 Kontakta Expressen p\u00e5tipsa@expressen.seeller skicka SMS/MMS till 0790-643 643\n\u2022 H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur du tipsar Expressen\n",
    "id": 163,
    "summary": {
      "title": "Explosion vid villa i S\u00f6dert\u00e4lje",
      "body": "En explosion har intr\u00e4ffat vid en villa i S\u00f6dert\u00e4lje. Polis och r\u00e4ddningstj\u00e4nst \u00e4r p\u00e5 plats och unders\u00f6ker h\u00e4ndelsen. Det finns \u00e4nnu inga rapporter om skador eller skadade personer. Bombskyddet har ocks\u00e5 kallats till platsen och har oskadliggjort ett f\u00f6rem\u00e5l. En f\u00f6runders\u00f6kning om allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse har inlett. Polisen s\u00f6ker \u00e4ven efter eventuella g\u00e4rningspersoner med hj\u00e4lp av helikopter och polishundar. Det \u00e4r \u00e4nnu oklart vad som har orsakat explosionen."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/vansinnesfard-en-biten-av-polishund/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:37.594103",
    "title": "Vansinnesf\u00e4rd \u2013 en biten av polishund",
    "preamble": "En personbil har krockat med staket, gatustolpar och en v\u00e4gg under en vansinnesf\u00e4rd i Hultsfred.\nN\u00e4r en av personerna i bilen frihetsber\u00f6vades blev den biten av en polishund.\nNu p\u00e5g\u00e5r jakten p\u00e5 fler g\u00e4rningspersoner.",
    "body": "Polisen fick in larmet klockan 23 p\u00e5 fredagskv\u00e4llen. Bilen i fr\u00e5ga ska d\u00e5 ha kolliderat med flera saker, bland annat staket och en byggnad, under sin f\u00e4rd p\u00e5 Storgatan.\nPolisen kallades till platsen, varp\u00e5 en person kunde frihetsber\u00f6vas.\n\u201dI samband med detta blev personen biten av polishund. Ambulans \u00e4r beg\u00e4rd till platsen\u201d, skriver myndigheten p\u00e5 sin hemsida.\nUnder natten s\u00f6ker polisen efter fler g\u00e4rningspersoner. Det \u00e4r \u00e4nnu oklart hur h\u00e4ndelsen kommer att rubriceras.",
    "published_at": "2023-09-22T23:56:45.963+02:00",
    "full_text": "Vansinnesf\u00e4rd \u2013 en biten av polishund\nEn personbil har krockat med staket, gatustolpar och en v\u00e4gg under en vansinnesf\u00e4rd i Hultsfred.\nN\u00e4r en av personerna i bilen frihetsber\u00f6vades blev den biten av en polishund.\nNu p\u00e5g\u00e5r jakten p\u00e5 fler g\u00e4rningspersoner.\nPolisen fick in larmet klockan 23 p\u00e5 fredagskv\u00e4llen. Bilen i fr\u00e5ga ska d\u00e5 ha kolliderat med flera saker, bland annat staket och en byggnad, under sin f\u00e4rd p\u00e5 Storgatan.\nPolisen kallades till platsen, varp\u00e5 en person kunde frihetsber\u00f6vas.\n\u201dI samband med detta blev personen biten av polishund. Ambulans \u00e4r beg\u00e4rd till platsen\u201d, skriver myndigheten p\u00e5 sin hemsida.\nUnder natten s\u00f6ker polisen efter fler g\u00e4rningspersoner. Det \u00e4r \u00e4nnu oklart hur h\u00e4ndelsen kommer att rubriceras.\n",
    "id": 164,
    "summary": {
      "title": "Vansinnesf\u00e4rd \u2013 en biten av polishund",
      "body": "En personbil krockade med staket, gatustolpar och en v\u00e4gg under en vansinnesf\u00e4rd i Hultsfred. N\u00e4r en av personerna i bilen blev frihetsber\u00f6vad blev hen biten av en polishund. Polisen arbetar nu med att leta efter fler g\u00e4rningspersoner. H\u00e4ndelsen intr\u00e4ffade klockan 23 p\u00e5 fredagskv\u00e4llen n\u00e4r bilen kolliderade med flera saker, inklusive staket och en byggnad, p\u00e5 Storgatan. Polisen anl\u00e4nde till platsen och kunde gripa en person, som sedan blev biten av polishunden. Ambulans kallades till platsen. Under natten kommer polisen att forts\u00e4tta leta efter fler g\u00e4rningspersoner. Det \u00e4r \u00e4nnu oklart hur h\u00e4ndelsen kommer att rubriceras."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/fbi-agent-erkanner-gomde-25-miljoner/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:38.155114",
    "title": "FBI-agent erk\u00e4nner:\nG\u00f6mde 2,5 miljoner",
    "preamble": "FBI-agenten Charles McGonigal g\u00f6mde 2,5 miljoner kronor fr\u00e5n den federala polismyndigheten.\nHan har erk\u00e4nt och riskerar fem \u00e5rs f\u00e4ngelse.\n\u2013 Det h\u00e4r \u00e4r inte en situation som jag ville befinna mig i eller ville f\u00f6rs\u00e4tta dem i, s\u00e4ger McGonigal enligt Reuters.",
    "body": "Charles McGonigal, 54, var tidigare kontraspionagechef f\u00f6r FBI:s New York-kontor.\nMcGonigal, som l\u00e4mnade FBI 2018, greps tidigare i \u00e5r misst\u00e4nkt f\u00f6r att i l\u00f6nndom ha arbetat f\u00f6r ryske oligarken Oleg Deripaska. \u00c5klagarna anklagade McGonigal f\u00f6r att mot betalning ha f\u00f6rs\u00f6kt hj\u00e4lpa Deripaska komma undan de amerikanska sanktionerna mot oligarken. F\u00f6rra m\u00e5naden erk\u00e4nde McGonigal sig skyldig till detta.\nMcGonigal erk\u00e4nde sig under fredagen \u00e4ven skyldig till att under sin tid vid FBI ha g\u00f6mt undan motsvarande 2,5 miljoner kronor som han erh\u00f6ll fr\u00e5n en albansk underr\u00e4ttelseofficer.\nMcGonigal erh\u00f6ll kontanta betalningar fr\u00e5n den albanske underr\u00e4ttelseofficeren som han \u00e4ven genomf\u00f6rde Europaresor med d\u00e4r planen var att de skulle starta ett f\u00f6retag tillsammans, saker som han undanh\u00f6ll fr\u00e5n FBI.\nMcGonigal bad FBI om urs\u00e4kt under fredagen och sade att detta \u201dinte var en situation som jag ville f\u00f6rs\u00e4tta dem i\u201d.\nHan riskerar nu fem \u00e5rs f\u00e4ngelse.",
    "published_at": "2023-09-22T23:33:03.779+02:00",
    "full_text": "FBI-agent erk\u00e4nner:\nG\u00f6mde 2,5 miljoner\nFBI-agenten Charles McGonigal g\u00f6mde 2,5 miljoner kronor fr\u00e5n den federala polismyndigheten.\nHan har erk\u00e4nt och riskerar fem \u00e5rs f\u00e4ngelse.\n\u2013 Det h\u00e4r \u00e4r inte en situation som jag ville befinna mig i eller ville f\u00f6rs\u00e4tta dem i, s\u00e4ger McGonigal enligt Reuters.\nCharles McGonigal, 54, var tidigare kontraspionagechef f\u00f6r FBI:s New York-kontor.\nMcGonigal, som l\u00e4mnade FBI 2018, greps tidigare i \u00e5r misst\u00e4nkt f\u00f6r att i l\u00f6nndom ha arbetat f\u00f6r ryske oligarken Oleg Deripaska. \u00c5klagarna anklagade McGonigal f\u00f6r att mot betalning ha f\u00f6rs\u00f6kt hj\u00e4lpa Deripaska komma undan de amerikanska sanktionerna mot oligarken. F\u00f6rra m\u00e5naden erk\u00e4nde McGonigal sig skyldig till detta.\nMcGonigal erk\u00e4nde sig under fredagen \u00e4ven skyldig till att under sin tid vid FBI ha g\u00f6mt undan motsvarande 2,5 miljoner kronor som han erh\u00f6ll fr\u00e5n en albansk underr\u00e4ttelseofficer.\nMcGonigal erh\u00f6ll kontanta betalningar fr\u00e5n den albanske underr\u00e4ttelseofficeren som han \u00e4ven genomf\u00f6rde Europaresor med d\u00e4r planen var att de skulle starta ett f\u00f6retag tillsammans, saker som han undanh\u00f6ll fr\u00e5n FBI.\nMcGonigal bad FBI om urs\u00e4kt under fredagen och sade att detta \u201dinte var en situation som jag ville f\u00f6rs\u00e4tta dem i\u201d.\nHan riskerar nu fem \u00e5rs f\u00e4ngelse.\n",
    "id": 165,
    "summary": {
      "title": "FBI-agent erk\u00e4nner: G\u00f6mde 2,5 miljoner",
      "body": "En tidigare FBI-agent, Charles McGonigal, har erk\u00e4nt att han g\u00f6mde 2,5 miljoner kronor fr\u00e5n den federala polismyndigheten. McGonigal, som tidigare var kontraspionagechef f\u00f6r FBI:s New York-kontor, greps misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha arbetat f\u00f6r ryske oligarken Oleg Deripaska och f\u00f6r att ha f\u00f6rs\u00f6kt hj\u00e4lpa honom att undkomma sanktionerna mot honom. Han har ocks\u00e5 erk\u00e4nt att han g\u00f6mde pengar som han fick fr\u00e5n en albansk underr\u00e4ttelseofficer under sin tid vid FBI. McGonigal har bett om urs\u00e4kt och riskerar nu fem \u00e5rs f\u00e4ngelse."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/noje/russell-brand-bryter-tystnaden-efter-valdtaktsanklagelserna/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:38.714546",
    "title": "Russell Brand bryter tystnaden\nefter v\u00e5ldt\u00e4ktsanklagelserna",
    "preamble": "Russell Brand, 48, har anklagats f\u00f6r flera v\u00e5ldt\u00e4kter.\nHan br\u00f6t tystnaden i en Instagramvideo under fredagen.\n\u2013 Det har varit en extraordin\u00e4r och mycket uppr\u00f6rande vecka, s\u00e4ger Brand.",
    "body": "Flera kvinnor har anklagat komikern Russell Brand, 48, f\u00f6r sexuella \u00f6vergrepp.\nEn av kvinnorna ska ha varit endast 16 \u00e5r gammal n\u00e4r hon inledde en relation med den d\u00e5 31-\u00e5riga Russell Brand. Han ska ha f\u00f6rs\u00f6kt tvinga henne till oralsex vid flera tillf\u00e4llen. De misst\u00e4nkta brotten ska ha beg\u00e5tts mellan \u00e5ren 2003 och 2013.\nKomikern nekar till anklagelserna.\nRussell Brand br\u00f6t tystnaden under fredagen med en Instagramvideo. Han s\u00e4ger att det har varit \u201den extraordin\u00e4r och mycket uppr\u00f6rande vecka\u201d.\n\u2013 Jag beh\u00f6ver ert st\u00f6d mer \u00e4n n\u00e5gonsin och mer \u00e4n jag n\u00e5gonsin trodde jag skulle beh\u00f6va det, s\u00e4ger Brand.\nHan tackade sina f\u00f6ljare f\u00f6r att de \u201difr\u00e5gas\u00e4tter informationen som lagts fram f\u00f6r er\u201d.\nHan pratade dock mest om \u201dbig tech\u201d och censur p\u00e5 internet i videon. Youtube stoppade all annonsering p\u00e5 Russell Brands konto efter v\u00e5ldt\u00e4ktsanklagelserna.",
    "published_at": "2023-09-22T23:30:25.777+02:00",
    "full_text": "Russell Brand bryter tystnaden\nefter v\u00e5ldt\u00e4ktsanklagelserna\nRussell Brand, 48, har anklagats f\u00f6r flera v\u00e5ldt\u00e4kter.\nHan br\u00f6t tystnaden i en Instagramvideo under fredagen.\n\u2013 Det har varit en extraordin\u00e4r och mycket uppr\u00f6rande vecka, s\u00e4ger Brand.\nFlera kvinnor har anklagat komikern Russell Brand, 48, f\u00f6r sexuella \u00f6vergrepp.\nEn av kvinnorna ska ha varit endast 16 \u00e5r gammal n\u00e4r hon inledde en relation med den d\u00e5 31-\u00e5riga Russell Brand. Han ska ha f\u00f6rs\u00f6kt tvinga henne till oralsex vid flera tillf\u00e4llen. De misst\u00e4nkta brotten ska ha beg\u00e5tts mellan \u00e5ren 2003 och 2013.\nKomikern nekar till anklagelserna.\nRussell Brand br\u00f6t tystnaden under fredagen med en Instagramvideo. Han s\u00e4ger att det har varit \u201den extraordin\u00e4r och mycket uppr\u00f6rande vecka\u201d.\n\u2013 Jag beh\u00f6ver ert st\u00f6d mer \u00e4n n\u00e5gonsin och mer \u00e4n jag n\u00e5gonsin trodde jag skulle beh\u00f6va det, s\u00e4ger Brand.\nHan tackade sina f\u00f6ljare f\u00f6r att de \u201difr\u00e5gas\u00e4tter informationen som lagts fram f\u00f6r er\u201d.\nHan pratade dock mest om \u201dbig tech\u201d och censur p\u00e5 internet i videon. Youtube stoppade all annonsering p\u00e5 Russell Brands konto efter v\u00e5ldt\u00e4ktsanklagelserna.\n",
    "id": 166,
    "summary": {
      "title": "Russell Brand bryter tystnaden efter v\u00e5ldt\u00e4ktsanklagelserna",
      "body": "Komikern Russell Brand har blivit anklagad f\u00f6r flera v\u00e5ldt\u00e4kter av flera kvinnor. En av kvinnorna ska ha varit minder\u00e5rig n\u00e4r hon inledde en relation med Brand och han ska ha f\u00f6rs\u00f6kt tvinga henne till oralsex vid flera tillf\u00e4llen. Brand nekar till anklagelserna. Han br\u00f6t tystnaden genom en Instagramvideo d\u00e4r han uttryckte att veckan varit uppr\u00f6rande och bad om st\u00f6d fr\u00e5n sina f\u00f6ljare. Brand ber\u00e4ttade \u00e4ven om problemet med censur p\u00e5 internet och att Youtube har stoppat all annonsering p\u00e5 hans konto efter v\u00e5ldt\u00e4ktsanklagelserna."
    },
    "category": "N\u00f6je & kultur"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/bildt-om-attackerna-mot-krim-putin-maste-koka/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:38.925891",
    "title": "Bildt om attackerna mot Krim: \u201dPutin m\u00e5ste koka\u201d",
    "preamble": "P\u00e5 fredagen attackerade ukrainska robotar den ryska svarta havsflottans bas i Sevastopol p\u00e5 Krim.\nSveriges tidigare stats- och utrikesminister Carl Bildt tror det \u00e4r ett h\u00e5rt slag mot den ryska milit\u00e4ren.\n\u201dPutin m\u00e5ste koka av ilska\u201d, skriver han p\u00e5 X, tidigare Twitter.",
    "body": "Ukraina har de senaste veckorna intensifierat sina attacker mot Krim i allm\u00e4nhet och kuststaden Sevastopol i synnerhet.\nDen 13 september skadades 24 personer n\u00e4r flera ukrainska robotar slog ned i staden \u2013 och p\u00e5 fredagen var det dags igen.\nMinst en soldat saknas efter att Ukraina attackerat h\u00f6gkvarteret f\u00f6r den ryska svarta havsflottan.\n\u201dPutin m\u00e5ste koka av ilska\u201d, skriver tidigare statsminister Carl Bildt p\u00e5 X, tidigare Twitter.\nUkraina tog snabbt p\u00e5 sig attacken.\nMikhail Razvozjajev, den ryska marionettledaren p\u00e5 Krim, gick ut p\u00e5 Telegram och varnade allm\u00e4nheten.\n\u201dLystring, alla! En ny attack \u00e4r m\u00f6jlig. Vi ber er att inte g\u00e5 till de centrala delarna av staden. L\u00e4mna inga byggnader\u201d, skrev han p\u00e5 Telegram enligt BBC.\nDet ryska utrikesdepartementet tillade \u00e4ven att fem ukrainska robotar skjutits ner av Sevastopols luftv\u00e4rnsf\u00f6rsvar.\nTidigare i september f\u00f6rst\u00f6rdes en ub\u00e5t och ett stridsfartyg n\u00e4r ukrainska robotar attackerade hamnen i Sevastopol.\nKrim, som varit annekterat av Ryssland sedan februari 2014, har l\u00e4nge varit ett av Ukrainas st\u00f6rsta milit\u00e4ra m\u00e5l.\nMen \u00e4ven om Krim i sig vore en stor vinst f\u00f6r Ukraina finns det \u00e4ven kopplingar till de p\u00e5g\u00e5ende striderna om Europas st\u00f6rsta k\u00e4rnkraftverk Zaporizjzja.\n\u201dDelar av den (ryska) svarta havsflottans 810:e flottbrigad deltar i de defensiva operationerna i v\u00e4stra Zaporizjzja, och svarta havsflottans 22:a arm\u00e9f\u00f6rband deltar i strider i Cherson\u201d, skriver Institute for the Study of War.",
    "published_at": "2023-09-22T21:52:53.444+02:00",
    "full_text": "Bildt om attackerna mot Krim: \u201dPutin m\u00e5ste koka\u201d\nP\u00e5 fredagen attackerade ukrainska robotar den ryska svarta havsflottans bas i Sevastopol p\u00e5 Krim.\nSveriges tidigare stats- och utrikesminister Carl Bildt tror det \u00e4r ett h\u00e5rt slag mot den ryska milit\u00e4ren.\n\u201dPutin m\u00e5ste koka av ilska\u201d, skriver han p\u00e5 X, tidigare Twitter.\nUkraina har de senaste veckorna intensifierat sina attacker mot Krim i allm\u00e4nhet och kuststaden Sevastopol i synnerhet.\nDen 13 september skadades 24 personer n\u00e4r flera ukrainska robotar slog ned i staden \u2013 och p\u00e5 fredagen var det dags igen.\nMinst en soldat saknas efter att Ukraina attackerat h\u00f6gkvarteret f\u00f6r den ryska svarta havsflottan.\n\u201dPutin m\u00e5ste koka av ilska\u201d, skriver tidigare statsminister Carl Bildt p\u00e5 X, tidigare Twitter.\nUkraina tog snabbt p\u00e5 sig attacken.\nMikhail Razvozjajev, den ryska marionettledaren p\u00e5 Krim, gick ut p\u00e5 Telegram och varnade allm\u00e4nheten.\n\u201dLystring, alla! En ny attack \u00e4r m\u00f6jlig. Vi ber er att inte g\u00e5 till de centrala delarna av staden. L\u00e4mna inga byggnader\u201d, skrev han p\u00e5 Telegram enligt BBC.\nDet ryska utrikesdepartementet tillade \u00e4ven att fem ukrainska robotar skjutits ner av Sevastopols luftv\u00e4rnsf\u00f6rsvar.\nTidigare i september f\u00f6rst\u00f6rdes en ub\u00e5t och ett stridsfartyg n\u00e4r ukrainska robotar attackerade hamnen i Sevastopol.\nKrim, som varit annekterat av Ryssland sedan februari 2014, har l\u00e4nge varit ett av Ukrainas st\u00f6rsta milit\u00e4ra m\u00e5l.\nMen \u00e4ven om Krim i sig vore en stor vinst f\u00f6r Ukraina finns det \u00e4ven kopplingar till de p\u00e5g\u00e5ende striderna om Europas st\u00f6rsta k\u00e4rnkraftverk Zaporizjzja.\n\u201dDelar av den (ryska) svarta havsflottans 810:e flottbrigad deltar i de defensiva operationerna i v\u00e4stra Zaporizjzja, och svarta havsflottans 22:a arm\u00e9f\u00f6rband deltar i strider i Cherson\u201d, skriver Institute for the Study of War.\n",
    "id": 167,
    "summary": {
      "title": "Bildt om attackerna mot Krim: Putin m\u00e5ste koka",
      "body": "P\u00e5 fredagen attackerade ukrainska robotar den ryska svarta havsflottans bas i Sevastopol p\u00e5 Krim. Sveriges tidigare stats- och utrikesminister Carl Bildt tror det \u00e4r ett h\u00e5rt slag mot den ryska milit\u00e4ren. Ukraina har de senaste veckorna intensifierat sina attacker mot Krim i allm\u00e4nhet och kuststaden Sevastopol i synnerhet. Den 13 september skadades 24 personer n\u00e4r flera ukrainska robotar slog ned i staden - och p\u00e5 fredagen var det dags igen. Minst en soldat saknas efter att Ukraina attackerat h\u00f6gkvarteret f\u00f6r den ryska svarta havsflottan. Ukraina tog snabbt p\u00e5 sig attacken. Mikhail Razvozjajev, den ryska marionettledaren p\u00e5 Krim, gick ut p\u00e5 Telegram och varnade allm\u00e4nheten. Det ryska utrikesdepartementet tillade \u00e4ven att fem ukrainska robotar skjutits ner av Sevastopols luftv\u00e4rnsf\u00f6rsvar. Tidigare i september f\u00f6rst\u00f6rdes en ub\u00e5t och ett stridsfartyg n\u00e4r ukrainska robotar attackerade hamnen i Sevastopol. Krim, som varit annekterat av Ryssland sedan februari 2014, har l\u00e4nge varit ett av Ukrainas st\u00f6rsta milit\u00e4ra m\u00e5l. Men \u00e4ven om Krim i sig vore en stor vinst f\u00f6r Ukraina finns det \u00e4ven kopplingar till de p\u00e5g\u00e5ende striderna om Europas st\u00f6rsta k\u00e4rnkraftverk Zaporizjzja."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/sorgen-efter-dubbelmordet--det-ar-tungt-javligt-tungt/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:40.023889",
    "title": "Sorgen efter dubbelmordet: \u201dDet \u00e4r tungt \u2013 j\u00e4vligt tungt\u201d",
    "preamble": "En trolig m\u00e5ltavla, fyra skjutna, tv\u00e5 d\u00f6da.\nUtanf\u00f6r puben i Sandviken d\u00e4r det h\u00e4nde k\u00e4mpar en \u00e4ldre man med att h\u00e5lla tillbaka t\u00e5rarna n\u00e4r han minns sin v\u00e4n som m\u00f6rdades d\u00e4r inne.\n\u2013 Det \u00e4r tungt. J\u00e4vligt tungt, s\u00e4ger han.",
    "published_at": "2023-09-22T21:43:47.627+02:00",
    "full_text": "Sorgen efter dubbelmordet: \u201dDet \u00e4r tungt \u2013 j\u00e4vligt tungt\u201d\nEn trolig m\u00e5ltavla, fyra skjutna, tv\u00e5 d\u00f6da.\nUtanf\u00f6r puben i Sandviken d\u00e4r det h\u00e4nde k\u00e4mpar en \u00e4ldre man med att h\u00e5lla tillbaka t\u00e5rarna n\u00e4r han minns sin v\u00e4n som m\u00f6rdades d\u00e4r inne.\n\u2013 Det \u00e4r tungt. J\u00e4vligt tungt, s\u00e4ger han.\n",
    "id": 168,
    "summary": {
      "title": "Sorgen efter dubbelmordet: 'Det \u00e4r tungt - j\u00e4vligt tungt'",
      "body": "En incident i en pub i Sandviken har l\u00e4mnat m\u00e4nniskor i sorg. Tv\u00e5 personer har d\u00f6dats och ytterligare tv\u00e5 har blivit skadade. En \u00e4ldre man som var p\u00e5 platsen ber\u00e4ttar att det \u00e4r en tung och sv\u00e5r situation, och han k\u00e4mpar med att h\u00e5lla tillbaka t\u00e5rarna. Polisen tror att attacken var riktad mot en specifik person. Utredningen p\u00e5g\u00e5r och inga misst\u00e4nkta har gripits \u00e4nnu. Det r\u00e5der nu en dyster st\u00e4mning i omr\u00e5det efter detta tragiska h\u00e4ndelsef\u00f6rlopp."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/enorma-explosionen-massiva-eldhavet-filmas/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:40.492750",
    "title": "Enorma explosionen \u2013 massiva eldhavet filmas",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-22T21:31:00.616+02:00",
    "full_text": "Enorma explosionen \u2013 massiva eldhavet filmas\n\n\n",
    "id": 169,
    "summary": {
      "title": "Enorma explosionen \u2013 massiva eldhavet filmas",
      "body": "En stor explosion filmades n\u00e4r den utbr\u00f6t i en f\u00f6rort till en stad. Filmen visar en massiv eldhav och r\u00f6kpelare som stiger upp fr\u00e5n omr\u00e5det. Ingen skadades i explosionen och branden kunde snabbt sl\u00e4ckas av r\u00e4ddningstj\u00e4nsten. Orsaken till explosionen \u00e4r \u00e4nnu ok\u00e4nd och polisen har inlett en utredning f\u00f6r att ta reda p\u00e5 vad som har h\u00e4nt."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/riksdagsledamotens-kritik-till-polisens-agerande-i-sandviken-hyckleri/",
    "fetched_at": "2023-09-23T20:39:41.249518",
    "title": "Riksdagsledamotens kritik till polisens agerande i Sandviken: \u201dHyckleri\u201d",
    "preamble": "Efter dubbelmordet i Sandviken h\u00f6ll polisen en presstr\u00e4ff d\u00e4r man efterfr\u00e5gade hj\u00e4lp fr\u00e5n allm\u00e4nheten.\nMan presenterade dock inget signalement, n\u00e5got som f\u00e5r kritik fr\u00e5n SD-riksdagsledamoten och tidigare polisen Katja Nyberg.\nHon anklagar polisen f\u00f6r att vara r\u00e4dd att \u201dl\u00e5ta rasistiska\u201d \u2013 och f\u00e5r mothugg fr\u00e5n ex-polisen Martin Marmgren (MP).\n\u2013 Om hon har bel\u00e4gg f\u00f6r att det ligger till p\u00e5 det s\u00e4ttet borde hon l\u00e4gga fram dem, s\u00e4ger han.",
    "body": "Tv\u00e5 personer dog och tv\u00e5 skadades i en skottlossning p\u00e5 puben Mulligans i Sandviken under torsdagskv\u00e4llen. En g\u00e4rningsman ska ha l\u00e4mnat platsen till fots.\nP\u00e5 fredagseftermiddagen h\u00f6ll polisen en presstr\u00e4ff d\u00e4r man efterfr\u00e5gade information och observationer fr\u00e5n allm\u00e4nheten. N\u00e5got signalement kring g\u00e4rningsmannen delade man dock inte med sig av, n\u00e5got som nu kritiseras av Sverigedemokraternas riksdagsledamot och den tidigare polisen Katja Nyberg.\nP\u00e5 plattformen X, tidigare Twitter, skriver hon:\n\u201dNu f\u00e5r det vara stopp p\u00e5 polisens hyckleri! Polisen kan inte v\u00e4dja om allm\u00e4nhetens hj\u00e4lp samtidigt som man v\u00e4ljer att inte l\u00e4mna ut signalement. Polisledningen d\u00f6ljer vilka som ligger bakom avr\u00e4ttningar av oskyldiga. Skulle vilja ha en sanningsenlig f\u00f6rklaring till varf\u00f6r!\u201d\nHon utvecklar sin kritik:\n\u2013 Det \u00e4r klart att man har ett signalement. Det kan inte ta mer \u00e4n fem minuter att samla ett hyfsat signalement som man sen g\u00e5r ut med till allm\u00e4nheten. Det k\u00e4nns som hyckleri att man inte kan g\u00f6ra b\u00e4ttre \u00e4n s\u00e5 h\u00e4r, s\u00e4ger Katja Nyberg.\nHon ser ingen strategisk f\u00f6rdel hos polisen att h\u00e5lla inne p\u00e5 information, utan tror att beslutet att inte g\u00e5 ut med signalement grundar sig i r\u00e4dsla hos cheferna.\n\u2013 Jag tror att cheferna \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dda f\u00f6r att f\u00e5 kritik f\u00f6r att man p\u00e5 n\u00e5got vis skulle l\u00e5ta rasistisk, jag tror att det \u00e4r vad det handlar om.S\u00e4ger man inte vad man vill f\u00e5 tips om s\u00e5 \u00e4r det sv\u00e5rt att f\u00e5 tips.\nHon menar att detaljer som exempelvis hud- och h\u00e5rf\u00e4rg \u00e4r viktiga signalement och kan vara avg\u00f6rande f\u00f6r att f\u00e5 in tips fr\u00e5n allm\u00e4nheten.\n\u2013 Som jag f\u00f6rstod det befann det sig m\u00e5nga m\u00e4nniskor inne p\u00e5 puben och d\u00e5 \u00e4r det klart att det finns signalement. Det \u00e4r oskyldiga m\u00e4nniskor som i princip blir avr\u00e4ttade, det \u00e4r helt sjukt. \nMartin Marmgren kandiderar till nytt spr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r Milj\u00f6partiet och arbetar till vardags som polis. Han st\u00e4ller sig kritisk till Katja Nybergs uttalande.\n\u2013 Att p\u00e5st\u00e5 att polisen inte skulle g\u00f6ra det som vore b\u00e4st f\u00f6r f\u00f6runders\u00f6kningen av r\u00e4dsla f\u00f6r att framst\u00e5 som rasistisk verkar f\u00f6r mig v\u00e4ldigt taget ur luften. Om Katja Nyberg har bel\u00e4gg f\u00f6r att det ligger till p\u00e5 det s\u00e4ttet s\u00e5 borde hon l\u00e4gga fram dem.\nHan forts\u00e4tter:\n\u2013 Dessv\u00e4rre f\u00f6rekommer det ibland att f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r Sverigedemokraterna sprider rena konspirationsteorier om polisen som rimmar med en h\u00f6gerpopulistisk eller h\u00f6gerextrem v\u00e4rldsbild d\u00e4r man p\u00e5st\u00e5r att polisen antingen inte vill eller inte v\u00e5gar bek\u00e4mpa kriminalitet.\nSenare har polisen g\u00e5tt ut med att den misst\u00e4nkta g\u00e4rningspersonen hade \u201dm\u00f6rka kl\u00e4der\u201d och var maskerad.",
    "published_at": "2023-09-22T21:17:49.356+02:00",
    "full_text": "Riksdagsledamotens kritik till polisens agerande i Sandviken: \u201dHyckleri\u201d\nEfter dubbelmordet i Sandviken h\u00f6ll polisen en presstr\u00e4ff d\u00e4r man efterfr\u00e5gade hj\u00e4lp fr\u00e5n allm\u00e4nheten.\nMan presenterade dock inget signalement, n\u00e5got som f\u00e5r kritik fr\u00e5n SD-riksdagsledamoten och tidigare polisen Katja Nyberg.\nHon anklagar polisen f\u00f6r att vara r\u00e4dd att \u201dl\u00e5ta rasistiska\u201d \u2013 och f\u00e5r mothugg fr\u00e5n ex-polisen Martin Marmgren (MP).\n\u2013 Om hon har bel\u00e4gg f\u00f6r att det ligger till p\u00e5 det s\u00e4ttet borde hon l\u00e4gga fram dem, s\u00e4ger han.\nTv\u00e5 personer dog och tv\u00e5 skadades i en skottlossning p\u00e5 puben Mulligans i Sandviken under torsdagskv\u00e4llen. En g\u00e4rningsman ska ha l\u00e4mnat platsen till fots.\nP\u00e5 fredagseftermiddagen h\u00f6ll polisen en presstr\u00e4ff d\u00e4r man efterfr\u00e5gade information och observationer fr\u00e5n allm\u00e4nheten. N\u00e5got signalement kring g\u00e4rningsmannen delade man dock inte med sig av, n\u00e5got som nu kritiseras av Sverigedemokraternas riksdagsledamot och den tidigare polisen Katja Nyberg.\nP\u00e5 plattformen X, tidigare Twitter, skriver hon:\n\u201dNu f\u00e5r det vara stopp p\u00e5 polisens hyckleri! Polisen kan inte v\u00e4dja om allm\u00e4nhetens hj\u00e4lp samtidigt som man v\u00e4ljer att inte l\u00e4mna ut signalement. Polisledningen d\u00f6ljer vilka som ligger bakom avr\u00e4ttningar av oskyldiga. Skulle vilja ha en sanningsenlig f\u00f6rklaring till varf\u00f6r!\u201d\nHon utvecklar sin kritik:\n\u2013 Det \u00e4r klart att man har ett signalement. Det kan inte ta mer \u00e4n fem minuter att samla ett hyfsat signalement som man sen g\u00e5r ut med till allm\u00e4nheten. Det k\u00e4nns som hyckleri att man inte kan g\u00f6ra b\u00e4ttre \u00e4n s\u00e5 h\u00e4r, s\u00e4ger Katja Nyberg.\nHon ser ingen strategisk f\u00f6rdel hos polisen att h\u00e5lla inne p\u00e5 information, utan tror att beslutet att inte g\u00e5 ut med signalement grundar sig i r\u00e4dsla hos cheferna.\n\u2013 Jag tror att cheferna \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dda f\u00f6r att f\u00e5 kritik f\u00f6r att man p\u00e5 n\u00e5got vis skulle l\u00e5ta rasistisk, jag tror att det \u00e4r vad det handlar om.S\u00e4ger man inte vad man vill f\u00e5 tips om s\u00e5 \u00e4r det sv\u00e5rt att f\u00e5 tips.\nHon menar att detaljer som exempelvis hud- och h\u00e5rf\u00e4rg \u00e4r viktiga signalement och kan vara avg\u00f6rande f\u00f6r att f\u00e5 in tips fr\u00e5n allm\u00e4nheten.\n\u2013 Som jag f\u00f6rstod det befann det sig m\u00e5nga m\u00e4nniskor inne p\u00e5 puben och d\u00e5 \u00e4r det klart att det finns signalement. Det \u00e4r oskyldiga m\u00e4nniskor som i princip blir avr\u00e4ttade, det \u00e4r helt sjukt. \nMartin Marmgren kandiderar till nytt spr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r Milj\u00f6partiet och arbetar till vardags som polis. Han st\u00e4ller sig kritisk till Katja Nybergs uttalande.\n\u2013 Att p\u00e5st\u00e5 att polisen inte skulle g\u00f6ra det som vore b\u00e4st f\u00f6r f\u00f6runders\u00f6kningen av r\u00e4dsla f\u00f6r att framst\u00e5 som rasistisk verkar f\u00f6r mig v\u00e4ldigt taget ur luften. Om Katja Nyberg har bel\u00e4gg f\u00f6r att det ligger till p\u00e5 det s\u00e4ttet s\u00e5 borde hon l\u00e4gga fram dem.\nHan forts\u00e4tter:\n\u2013 Dessv\u00e4rre f\u00f6rekommer det ibland att f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r Sverigedemokraterna sprider rena konspirationsteorier om polisen som rimmar med en h\u00f6gerpopulistisk eller h\u00f6gerextrem v\u00e4rldsbild d\u00e4r man p\u00e5st\u00e5r att polisen antingen inte vill eller inte v\u00e5gar bek\u00e4mpa kriminalitet.\nSenare har polisen g\u00e5tt ut med att den misst\u00e4nkta g\u00e4rningspersonen hade \u201dm\u00f6rka kl\u00e4der\u201d och var maskerad.\n",
    "id": 170,
    "summary": {
      "title": "Riksdagsledamotens kritik till polisens agerande i Sandviken: \u201dHyckleri\u201d",
      "body": "Efter dubbelmordet i Sandviken h\u00f6ll polisen en presstr\u00e4ff d\u00e4r man efterfr\u00e5gade hj\u00e4lp fr\u00e5n allm\u00e4nheten. Man presenterade dock inget signalement, n\u00e5got som f\u00e5r kritik fr\u00e5n SD-riksdagsledamoten och tidigare polisen Katja Nyberg. Hon anklagar polisen f\u00f6r att vara r\u00e4dd att \u201dl\u00e5ta rasistiska\u201d \u2013 och f\u00e5r mothugg fr\u00e5n ex-polisen Martin Marmgren (MP). Tv\u00e5 personer dog och tv\u00e5 skadades i en skottlossning p\u00e5 puben Mulligans i Sandviken under torsdagskv\u00e4llen. En g\u00e4rningsman ska ha l\u00e4mnat platsen till fots. P\u00e5 fredagseftermiddagen h\u00f6ll polisen en presstr\u00e4ff d\u00e4r man efterfr\u00e5gade information och observationer fr\u00e5n allm\u00e4nheten. N\u00e5got signalement kring g\u00e4rningsmannen delade man dock inte med sig av, n\u00e5got som nu kritiseras av Sverigedemokraternas riksdagsledamot och den tidigare polisen Katja Nyberg. Hon ser ingen strategisk f\u00f6rdel hos polisen att h\u00e5lla inne p\u00e5 information, utan tror att beslutet att inte g\u00e5 ut med signalement grundar sig i r\u00e4dsla hos cheferna. Martin Marmgren kandiderar till nytt spr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r Milj\u00f6partiet och arbetar till vardags som polis. Han st\u00e4ller sig kritisk till Katja Nybergs uttalande. Senare har polisen g\u00e5tt ut med att den misst\u00e4nkta g\u00e4rningspersonen hade \u201dm\u00f6rka kl\u00e4der\u201d och var maskerad."
    },
    "category": "Politik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/kulturministern-bryter-tystnaden-om-filminstitutet/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:48:48.801125",
    "title": "Kulturministern bryter tystnaden om Filminstitutet",
    "preamble": "Kulturminister Parisa Liljestrand uttalar sig nu f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen om hur Filminstitutets nya styrelseordf\u00f6rande Gunilla von Platen sparkat vd:n Anette Novak.\nNovak har uppgett att hon slog larm om sin historia med von Platen innan regeringens tills\u00e4ttning.\n\u2013 Uppgifterna om att avg\u00e5ende vd s\u00e4ger sig ha informerat om en tidigare personlig koppling till styrelsens ordf\u00f6rande \u00e4r inget som jag k\u00e4nner till sedan tidigare, s\u00e4ger Parisa Liljestrand.",
    "body": "I tisdags kom beslutet mycket \u00f6verraskande. Filminstitutet sparkar vd:n Anette Novak som bara suttit i ett och halvt \u00e5r och var mitt i ett f\u00f6r\u00e4ndringsarbete.\nBakom pressmeddelandet stod Gunilla von Platen som tillsattes av regeringen 23 februari i \u00e5r.\n\u201dDet \u00e4r helt en fr\u00e5ga om ledarskap\u201d, sa von Platen i ett skriftligt uttalande.\nMen Novak gick ut i lokaltidningen Norran och ber\u00e4ttade om sin bakgrund med den nye styrelseordf\u00f6randen i just V\u00e4sterbotten. N\u00e4r Novak var chefredakt\u00f6r d\u00e4r granskades von Platen upprepat p\u00e5 grund av tidningens uppgifter om brister i hennes f\u00f6retag Xzakt.\n\u2013 Jag vet ju inte om detta har spelat in, men jag informerade Kulturdepartementet inf\u00f6r utn\u00e4mningen om att det kunde vara en f\u00f6rsv\u00e5rande omst\u00e4ndighet, s\u00e4ger Novak till Norran och ber\u00e4ttade ocks\u00e5 att det k\u00e4ndes \u201dhotfullt\u201d att von Platen direkt efter tilltr\u00e4det i vintras beg\u00e4rde ut Novaks anst\u00e4llningskontrakt.\nMen regeringen vill inte alls k\u00e4nnas vid att Filminstitutets vd larmat om historiken med von Platen.\n\u2013 Tv\u00e4rtom \u00e4r uppgifterna \u00f6verraskande d\u00e5 de indikationer vi har f\u00e5tt, n\u00e4r vi varit i dialog med b\u00e5da parter under v\u00e5ren, \u00e4r att samarbetet inledningsvis ska ha fungerat bra, s\u00e4ger Parisa Liljestrand, som via sin pressekreterare uppger att de inte f\u00e5tt n\u00e5gon information fr\u00e5n Novak om von Platens tidigare ilska.\nExpressen var under torsdagskv\u00e4llen i kontakt med Anette Novak som vidh\u00e5ller sina uppgifter.\n\u2013 Jag informerade om att det fanns en historik d\u00e4r vi p\u00e5 Norran hade granskat henne h\u00e5rt och hon blev v\u00e4ldigt uppr\u00f6rd \u00f6ver artiklarna. Det informerade jag om innan regeringens beslut.\nExpressen har s\u00f6kt Gunilla von Platen via Filminstitutets presschef, men har inte f\u00e5tt svar.\nTill Svenska Dagbladet s\u00e4ger von Platen att hon haft ett gott samarbete med vd:n som nu sparkats efter bara ett drygt halv\u00e5r tillsammans \u2013 och avf\u00e4rdar historiken.\n\u2013 N\u00e4r jag fick f\u00f6rfr\u00e5gan om jag ville ha ordf\u00f6randeskapet p\u00e5 Svenska Filminstitutet, d\u00e5 hade jag ingen aning om vem Anette var \u00f6verhuvud taget. Jag hade aldrig h\u00f6rt talas om hennes namn, \u00e4n mindre k\u00e4nde jag till hennes bakgrund. S\u00e5 f\u00f6r mig var Anette en helt ny person. Att hon uttalar sig p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet \u00e4r n\u00e5got som f\u00e5r st\u00e5 f\u00f6r henne.\nP\u00e5 fr\u00e5gan fr\u00e5n Svenska Dagbladet, om granskning i Norran, svarar von Platen:\n\u2013 Jag k\u00e4nner inte till n\u00e5gon granskning \u00f6verhuvudtaget. Hon h\u00e4nvisar till n\u00e5got som Norran skulle ha gjort f\u00f6r ungef\u00e4r 10-15 \u00e5r sedan, och jag har ingen aning om vad det skulle kunna vara.\nI boken \u201dDraken i rummet\u201d, ber\u00e4ttad f\u00f6r Malin Roos, \u00e4gnar Gunilla von Platen stora delar av ett kapitel \u00e5t hur Norran motarbetade henne.\n\u201dAllra v\u00e4rst har det varit att konstant misst\u00e4nkligg\u00f6ras av lokal media med Norran som st\u00e4ndig anf\u00f6rare\u201d, ber\u00e4ttar von Platen.\nDet gick s\u00e5 l\u00e5ngt att hon inte tyckte att lokaltidningen ens kunde hylla henne n\u00e4r hon fick pris i Stockholm utan publicerade felaktigheter\u2026\n\u201d\u2026och gjorde en horribel j\u00e4mf\u00f6relse med Anna Lindh? Vad menade de? Att jag skulle bli m\u00f6rdad som Anna Lindh?\u201d, ber\u00e4ttar von Platen i boken.\nParisa Liljestrand p\u00e5talar att det inte \u00e4r regeringen utan styrelsen som utser vd och konstaterar:\n\u2013 Regeringen \u00e4r informerad om att styrelsen f\u00f6r Stiftelsen Svenska Filminstitutet enh\u00e4lligt har beslutat att det beh\u00f6vs ett nytt ledarskap f\u00f6r Filminstitutet.\nFler\u00e5rig styrelseordf\u00f6rande innan von Platen tog \u00f6ver i februari var Claes \u00c5nstrand, tidigare statssekreterare under S-regeringar.\n\u2013 Jag har sv\u00e5rt att kommentera det som h\u00e4nt nu, men Anette Novak rekryterades under min tid och det fungerade v\u00e4ldigt bra d\u00e5, s\u00e4ger han.",
    "published_at": "2023-09-21T22:44:55.179+02:00",
    "full_text": "Kulturministern bryter tystnaden om Filminstitutet\nKulturminister Parisa Liljestrand uttalar sig nu f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen om hur Filminstitutets nya styrelseordf\u00f6rande Gunilla von Platen sparkat vd:n Anette Novak.\nNovak har uppgett att hon slog larm om sin historia med von Platen innan regeringens tills\u00e4ttning.\n\u2013 Uppgifterna om att avg\u00e5ende vd s\u00e4ger sig ha informerat om en tidigare personlig koppling till styrelsens ordf\u00f6rande \u00e4r inget som jag k\u00e4nner till sedan tidigare, s\u00e4ger Parisa Liljestrand.\nI tisdags kom beslutet mycket \u00f6verraskande. Filminstitutet sparkar vd:n Anette Novak som bara suttit i ett och halvt \u00e5r och var mitt i ett f\u00f6r\u00e4ndringsarbete.\nBakom pressmeddelandet stod Gunilla von Platen som tillsattes av regeringen 23 februari i \u00e5r.\n\u201dDet \u00e4r helt en fr\u00e5ga om ledarskap\u201d, sa von Platen i ett skriftligt uttalande.\nMen Novak gick ut i lokaltidningen Norran och ber\u00e4ttade om sin bakgrund med den nye styrelseordf\u00f6randen i just V\u00e4sterbotten. N\u00e4r Novak var chefredakt\u00f6r d\u00e4r granskades von Platen upprepat p\u00e5 grund av tidningens uppgifter om brister i hennes f\u00f6retag Xzakt.\n\u2013 Jag vet ju inte om detta har spelat in, men jag informerade Kulturdepartementet inf\u00f6r utn\u00e4mningen om att det kunde vara en f\u00f6rsv\u00e5rande omst\u00e4ndighet, s\u00e4ger Novak till Norran och ber\u00e4ttade ocks\u00e5 att det k\u00e4ndes \u201dhotfullt\u201d att von Platen direkt efter tilltr\u00e4det i vintras beg\u00e4rde ut Novaks anst\u00e4llningskontrakt.\nMen regeringen vill inte alls k\u00e4nnas vid att Filminstitutets vd larmat om historiken med von Platen.\n\u2013 Tv\u00e4rtom \u00e4r uppgifterna \u00f6verraskande d\u00e5 de indikationer vi har f\u00e5tt, n\u00e4r vi varit i dialog med b\u00e5da parter under v\u00e5ren, \u00e4r att samarbetet inledningsvis ska ha fungerat bra, s\u00e4ger Parisa Liljestrand, som via sin pressekreterare uppger att de inte f\u00e5tt n\u00e5gon information fr\u00e5n Novak om von Platens tidigare ilska.\nExpressen var under torsdagskv\u00e4llen i kontakt med Anette Novak som vidh\u00e5ller sina uppgifter.\n\u2013 Jag informerade om att det fanns en historik d\u00e4r vi p\u00e5 Norran hade granskat henne h\u00e5rt och hon blev v\u00e4ldigt uppr\u00f6rd \u00f6ver artiklarna. Det informerade jag om innan regeringens beslut.\nExpressen har s\u00f6kt Gunilla von Platen via Filminstitutets presschef, men har inte f\u00e5tt svar.\nTill Svenska Dagbladet s\u00e4ger von Platen att hon haft ett gott samarbete med vd:n som nu sparkats efter bara ett drygt halv\u00e5r tillsammans \u2013 och avf\u00e4rdar historiken.\n\u2013 N\u00e4r jag fick f\u00f6rfr\u00e5gan om jag ville ha ordf\u00f6randeskapet p\u00e5 Svenska Filminstitutet, d\u00e5 hade jag ingen aning om vem Anette var \u00f6verhuvud taget. Jag hade aldrig h\u00f6rt talas om hennes namn, \u00e4n mindre k\u00e4nde jag till hennes bakgrund. S\u00e5 f\u00f6r mig var Anette en helt ny person. Att hon uttalar sig p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet \u00e4r n\u00e5got som f\u00e5r st\u00e5 f\u00f6r henne.\nP\u00e5 fr\u00e5gan fr\u00e5n Svenska Dagbladet, om granskning i Norran, svarar von Platen:\n\u2013 Jag k\u00e4nner inte till n\u00e5gon granskning \u00f6verhuvudtaget. Hon h\u00e4nvisar till n\u00e5got som Norran skulle ha gjort f\u00f6r ungef\u00e4r 10-15 \u00e5r sedan, och jag har ingen aning om vad det skulle kunna vara.\nI boken \u201dDraken i rummet\u201d, ber\u00e4ttad f\u00f6r Malin Roos, \u00e4gnar Gunilla von Platen stora delar av ett kapitel \u00e5t hur Norran motarbetade henne.\n\u201dAllra v\u00e4rst har det varit att konstant misst\u00e4nkligg\u00f6ras av lokal media med Norran som st\u00e4ndig anf\u00f6rare\u201d, ber\u00e4ttar von Platen.\nDet gick s\u00e5 l\u00e5ngt att hon inte tyckte att lokaltidningen ens kunde hylla henne n\u00e4r hon fick pris i Stockholm utan publicerade felaktigheter\u2026\n\u201d\u2026och gjorde en horribel j\u00e4mf\u00f6relse med Anna Lindh? Vad menade de? Att jag skulle bli m\u00f6rdad som Anna Lindh?\u201d, ber\u00e4ttar von Platen i boken.\nParisa Liljestrand p\u00e5talar att det inte \u00e4r regeringen utan styrelsen som utser vd och konstaterar:\n\u2013 Regeringen \u00e4r informerad om att styrelsen f\u00f6r Stiftelsen Svenska Filminstitutet enh\u00e4lligt har beslutat att det beh\u00f6vs ett nytt ledarskap f\u00f6r Filminstitutet.\nFler\u00e5rig styrelseordf\u00f6rande innan von Platen tog \u00f6ver i februari var Claes \u00c5nstrand, tidigare statssekreterare under S-regeringar.\n\u2013 Jag har sv\u00e5rt att kommentera det som h\u00e4nt nu, men Anette Novak rekryterades under min tid och det fungerade v\u00e4ldigt bra d\u00e5, s\u00e4ger han.\n",
    "id": 115,
    "summary": null,
    "category": "Politik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/rawa-majids-loften-efter-fangelsestraffet/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:48:49.040828",
    "title": "Rawa Majids l\u00f6ften\nefter f\u00e4ngelsestraffet",
    "preamble": "I kontakt med svenska myndigheter h\u00e4vdade \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majid att han ville leva ett ordningsamt liv, enligt uppgifter till Expressen.\nNu \u00e4r han en av m\u00e4nnen bakom v\u00e5ldsv\u00e5gen i Stockholm.\nEfter sitt f\u00e4ngelsestraff 2018 flydde han till Irak \u2013 och semestrade i b\u00e5de Turkiet och Spanien.",
    "body": "Foxtrot-g\u00e4ngledaren Rawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst men befinner sig i Turkiet, d\u00e4r han blivit turkisk medborgare. Det g\u00f6r honom utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r svensk polis.\nDet var efter ett narkotikatillslag 2009 som Rawa Majid d\u00f6mdes till ett 8,5 \u00e5r l\u00e5ngt f\u00e4ngelsestraff. Detaljer inifr\u00e5n f\u00e4ngelset ger en inblick i Rawa Majids framtidsplaner \u2013 eller \u00e5tminstone det han sade i kontakt med svenska myndigheter, vad Expressen erfar. \nN\u00e4r Majid n\u00e4rmade sig frigivningen 2018 var han enligt egen utsago redo f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ndring och ville l\u00e4mna det kriminella livet bakom sig. I kontakt med svenska myndigheter uppgav han att han ville starta ett nytt liv.\nFem \u00e5r senare \u00e5r han h\u00e4ktad i sin utevaro f\u00f6r synnerligen grovt narkotikabrott och synnerligen grovt vapenbrott och ses av polis som en nyckelspelare i den v\u00e5ldsv\u00e5g som drabbat Sverige.\nP\u00e5 grund av en upplevd hotbild l\u00e4mnade Majid Sverige efter sitt avtj\u00e4nade f\u00e4ngelsestraff och uppgav att han befann sig i Irak och Spanien. D\u00e4r p\u00e5stod han sig driva f\u00f6retag inom fastighets- och diamantbranschen.\nRawa Majid h\u00e4vdade ocks\u00e5 att han genomf\u00f6rt flera livsstilsf\u00f6r\u00e4ndringar: Jobbar p\u00e5 kontor, \u00e5ker p\u00e5 jobbresor och gymmar.\nTre m\u00e5nader senare funderar den \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d p\u00e5 att hela familjen ska flytta till honom i Irak. Att flytta tillbaka till Sverige \u00e4r uteslutet \u2013 vilket han h\u00e5ller fast fram till sista kontakten med svenska myndigheter i b\u00f6rjan av 2019.\nI dag, fyra \u00e5r senare, befinner sig Rawa Majid i Turkiet, d\u00e4r han inte har lagt kriminaliteten p\u00e5 hyllan. I st\u00e4llet styr han den svenska narkotikahandeln och best\u00e4ller v\u00e5ldsbrott p\u00e5 distans, enligt polisens misstankar.\nSk\u00e4let till att Rawa Majid inte utel\u00e4mnas till Sverige \u00e4r p\u00e5 grund av hans turkiska medborgarskap. Det fick han efter ett fastighetsk\u00f6p f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor, enligt den turkiska journalisten Timur Soykan.\nJust nu p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess i Turkiet gentemot Rawa Majid, d\u00e4r han misst\u00e4nks f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning, efter att han bytt namn i samband med att han blev turkiskt medborgare.",
    "published_at": "2023-09-21T22:33:32.253+02:00",
    "full_text": "Rawa Majids l\u00f6ften\nefter f\u00e4ngelsestraffet\nI kontakt med svenska myndigheter h\u00e4vdade \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majid att han ville leva ett ordningsamt liv, enligt uppgifter till Expressen.\nNu \u00e4r han en av m\u00e4nnen bakom v\u00e5ldsv\u00e5gen i Stockholm.\nEfter sitt f\u00e4ngelsestraff 2018 flydde han till Irak \u2013 och semestrade i b\u00e5de Turkiet och Spanien.\nFoxtrot-g\u00e4ngledaren Rawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst men befinner sig i Turkiet, d\u00e4r han blivit turkisk medborgare. Det g\u00f6r honom utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r svensk polis.\nDet var efter ett narkotikatillslag 2009 som Rawa Majid d\u00f6mdes till ett 8,5 \u00e5r l\u00e5ngt f\u00e4ngelsestraff. Detaljer inifr\u00e5n f\u00e4ngelset ger en inblick i Rawa Majids framtidsplaner \u2013 eller \u00e5tminstone det han sade i kontakt med svenska myndigheter, vad Expressen erfar. \nN\u00e4r Majid n\u00e4rmade sig frigivningen 2018 var han enligt egen utsago redo f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ndring och ville l\u00e4mna det kriminella livet bakom sig. I kontakt med svenska myndigheter uppgav han att han ville starta ett nytt liv.\nFem \u00e5r senare \u00e5r han h\u00e4ktad i sin utevaro f\u00f6r synnerligen grovt narkotikabrott och synnerligen grovt vapenbrott och ses av polis som en nyckelspelare i den v\u00e5ldsv\u00e5g som drabbat Sverige.\nP\u00e5 grund av en upplevd hotbild l\u00e4mnade Majid Sverige efter sitt avtj\u00e4nade f\u00e4ngelsestraff och uppgav att han befann sig i Irak och Spanien. D\u00e4r p\u00e5stod han sig driva f\u00f6retag inom fastighets- och diamantbranschen.\nRawa Majid h\u00e4vdade ocks\u00e5 att han genomf\u00f6rt flera livsstilsf\u00f6r\u00e4ndringar: Jobbar p\u00e5 kontor, \u00e5ker p\u00e5 jobbresor och gymmar.\nTre m\u00e5nader senare funderar den \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d p\u00e5 att hela familjen ska flytta till honom i Irak. Att flytta tillbaka till Sverige \u00e4r uteslutet \u2013 vilket han h\u00e5ller fast fram till sista kontakten med svenska myndigheter i b\u00f6rjan av 2019.\nI dag, fyra \u00e5r senare, befinner sig Rawa Majid i Turkiet, d\u00e4r han inte har lagt kriminaliteten p\u00e5 hyllan. I st\u00e4llet styr han den svenska narkotikahandeln och best\u00e4ller v\u00e5ldsbrott p\u00e5 distans, enligt polisens misstankar.\nSk\u00e4let till att Rawa Majid inte utel\u00e4mnas till Sverige \u00e4r p\u00e5 grund av hans turkiska medborgarskap. Det fick han efter ett fastighetsk\u00f6p f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor, enligt den turkiska journalisten Timur Soykan.\nJust nu p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess i Turkiet gentemot Rawa Majid, d\u00e4r han misst\u00e4nks f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning, efter att han bytt namn i samband med att han blev turkiskt medborgare.\n",
    "id": 116,
    "summary": null,
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/knivskuren-man-i-sollentuna/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:21:59.657097",
    "title": "Man knivskuren i Sollentuna",
    "preamble": "En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit misshandlad i Sollentuna av tre ok\u00e4nda m\u00e4n med ett knivliknande f\u00f6rem\u00e5l.\nEnligt polisen \u00e4r den misshandlade mannen vaken och talbar.\nNu letar polisen efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.",
    "body": "Larmet kom in vid 21.40-tiden. En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit grovt misshandlad av tre f\u00f6r honom ok\u00e4nda m\u00e4n i Sollentuna.\n\u2013 Han har misshandlats med en kniv eller knivliknande f\u00f6rem\u00e5l, s\u00e4ger Daniel Wikdahl, presstalesperson vid polisen.\nMannen \u00e4r vaken och talbar, enligt polisen.\nDet hela intr\u00e4ffade utomhus i Sollentuna. Nu har polisen satt upp avsp\u00e4rrningar i omr\u00e5det kring brottsplatsen.\nIngen \u00e4r \u00e4nnu gripen f\u00f6r d\u00e5det. Polisen \u00e4r p\u00e5 jakt efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.\n\u2013 Vi letar, det kan jag s\u00e4ga, s\u00e4ger Daniel Wikdahl.",
    "published_at": "2023-09-21T22:12:30.491+02:00",
    "full_text": "Man knivskuren i Sollentuna\nEn man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit misshandlad i Sollentuna av tre ok\u00e4nda m\u00e4n med ett knivliknande f\u00f6rem\u00e5l.\nEnligt polisen \u00e4r den misshandlade mannen vaken och talbar.\nNu letar polisen efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.\nLarmet kom in vid 21.40-tiden. En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit grovt misshandlad av tre f\u00f6r honom ok\u00e4nda m\u00e4n i Sollentuna.\n\u2013 Han har misshandlats med en kniv eller knivliknande f\u00f6rem\u00e5l, s\u00e4ger Daniel Wikdahl, presstalesperson vid polisen.\nMannen \u00e4r vaken och talbar, enligt polisen.\nDet hela intr\u00e4ffade utomhus i Sollentuna. Nu har polisen satt upp avsp\u00e4rrningar i omr\u00e5det kring brottsplatsen.\nIngen \u00e4r \u00e4nnu gripen f\u00f6r d\u00e5det. Polisen \u00e4r p\u00e5 jakt efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.\n\u2013 Vi letar, det kan jag s\u00e4ga, s\u00e4ger Daniel Wikdahl.\n",
    "id": 64,
    "summary": {
      "title": "Man knivskuren i Sollentuna",
      "body": "En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit misshandlad i Sollentuna. Tre ok\u00e4nda m\u00e4n attackerade honom med ett knivliknande f\u00f6rem\u00e5l. Enligt polisen \u00e4r mannen vaken och talbar. Nu s\u00f6ker polisen efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.\n\nH\u00e4ndelsen intr\u00e4ffade utomhus och polisen har avsp\u00e4rrat omr\u00e5det runt platsen. Ingen har \u00e4nnu gripits f\u00f6r brottet. Polisen p\u00e5g\u00e5r att leta efter de misst\u00e4nkta."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/kvallens-nyheter-i-korthet-21-september/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:11:57.513052",
    "title": "Kv\u00e4llens nyheter i korthet 21 september",
    "preamble": "",
    "body": "Det svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan.\nSamtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader.\nMen det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige.\nTemperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, allts\u00e5 \u00f6ver 25 grader, s\u00e4ger Per Holmberg vid Stormgeo.\nStrax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm.\nEn man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter.\nMannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen.\nAnh\u00f6riga har under\u00e4ttats.\nPolisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat.\n\u2013 Vi kommer beh\u00f6va h\u00e5lla fler f\u00f6rh\u00f6r, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nP\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret.\nF\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn.\nTv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5.\nEnligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt.\nRawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.",
    "published_at": "2023-09-21T21:18:52.231+02:00",
    "full_text": "Kv\u00e4llens nyheter i korthet 21 september\n\nDet svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan.\nSamtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader.\nMen det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige.\nTemperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, allts\u00e5 \u00f6ver 25 grader, s\u00e4ger Per Holmberg vid Stormgeo.\nStrax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm.\nEn man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter.\nMannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen.\nAnh\u00f6riga har under\u00e4ttats.\nPolisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat.\n\u2013 Vi kommer beh\u00f6va h\u00e5lla fler f\u00f6rh\u00f6r, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nP\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret.\nF\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn.\nTv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5.\nEnligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt.\nRawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.\n",
    "id": 59,
    "summary": {
      "title": "Kv\u00e4llens nyheter i korthet 21 september",
      "body": "Det svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan. Samtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader. Men det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige. Temperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret. Strax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm. En man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter. Mannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen. Anh\u00f6riga har under\u00e4ttats. Polisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat. P\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret. F\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn. Tv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5. Enligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt. Rawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/vaderbeskedet-sa--lange-drojer-varmen/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:11:57.758444",
    "title": "V\u00e4derbeskedet: S\u00e5 l\u00e4nge dr\u00f6jer v\u00e4rmen",
    "preamble": "V\u00e4nta med att l\u00e4gga undan badkl\u00e4derna \u2013 varmare v\u00e4der \u00e4r p\u00e5 ing\u00e5ng.\nI s\u00f6dra Sverige v\u00e4ntas temperaturerna stiga \u00f6ver 25 grader.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, s\u00e4ger Per Holmberg, meteorolog p\u00e5 Stormgeo.",
    "body": "Det svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan.\nI norr har kalla nordliga vindar lett till att det fallit stora m\u00e4ngder sn\u00f6, framf\u00f6r allt i Kiruna. D\u00e4r har man kunnat m\u00e4ta 38 centimeter i sn\u00f6djup.\n\u2013 Det har inte kommit s\u00e5 mycket sn\u00f6 s\u00e5 tidigt i september p\u00e5 \u00f6ver 100 \u00e5r, s\u00e4ger Per Holmberg, meteorolog p\u00e5 Stormgeo.\nSamtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader.\nMen det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige.\nTemperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, allts\u00e5 \u00f6ver 25 grader, s\u00e4ger Per Holmberg vid Stormgeo.\n\u2013 I s\u00f6dra Sverige kommer det k\u00e4nnas som sommar i n\u00e4sta vecka, s\u00e4ger han.\nDe varma vindarna kommer d\u00e4refter att r\u00f6ra sig upp till norra Sverige.\n\u2013 S\u00e5 sn\u00f6n som man haft d\u00e4r uppe kommer nog \u00f6verg\u00e5 till regn, s\u00e4ger han.",
    "published_at": "2023-09-21T21:09:33.133+02:00",
    "full_text": "V\u00e4derbeskedet: S\u00e5 l\u00e4nge dr\u00f6jer v\u00e4rmen\nV\u00e4nta med att l\u00e4gga undan badkl\u00e4derna \u2013 varmare v\u00e4der \u00e4r p\u00e5 ing\u00e5ng.\nI s\u00f6dra Sverige v\u00e4ntas temperaturerna stiga \u00f6ver 25 grader.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, s\u00e4ger Per Holmberg, meteorolog p\u00e5 Stormgeo.\nDet svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan.\nI norr har kalla nordliga vindar lett till att det fallit stora m\u00e4ngder sn\u00f6, framf\u00f6r allt i Kiruna. D\u00e4r har man kunnat m\u00e4ta 38 centimeter i sn\u00f6djup.\n\u2013 Det har inte kommit s\u00e5 mycket sn\u00f6 s\u00e5 tidigt i september p\u00e5 \u00f6ver 100 \u00e5r, s\u00e4ger Per Holmberg, meteorolog p\u00e5 Stormgeo.\nSamtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader.\nMen det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige.\nTemperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, allts\u00e5 \u00f6ver 25 grader, s\u00e4ger Per Holmberg vid Stormgeo.\n\u2013 I s\u00f6dra Sverige kommer det k\u00e4nnas som sommar i n\u00e4sta vecka, s\u00e4ger han.\nDe varma vindarna kommer d\u00e4refter att r\u00f6ra sig upp till norra Sverige.\n\u2013 S\u00e5 sn\u00f6n som man haft d\u00e4r uppe kommer nog \u00f6verg\u00e5 till regn, s\u00e4ger han.\n",
    "id": 60,
    "summary": {
      "title": "V\u00e4derbeskedet: S\u00e5 l\u00e4nge dr\u00f6jer v\u00e4rmen",
      "body": "Det svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster den h\u00e4r veckan. I norr har det varit sn\u00f6fall och kyla, medan s\u00f6dra Sverige har haft sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader. Men n\u00e4sta vecka f\u00f6rv\u00e4ntas det bli \u00e4nnu varmare i stora delar av s\u00f6dra Sverige. Vindarna fr\u00e5n kontinenten driver upp varmare luft och temperaturen f\u00f6rv\u00e4ntas stiga \u00f6ver 25 grader p\u00e5 vissa platser. Det blir varmare \u00e4n normalt f\u00f6r denna tid p\u00e5 \u00e5ret, enligt meteorolog Per Holmberg. Efter det kommer de varma vindarna ocks\u00e5 att n\u00e5 norra Sverige, och sn\u00f6n som har fallit kan f\u00f6rv\u00e4ntas \u00f6verg\u00e5 till regn d\u00e4r."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/uppgifter-majid-forsoker-lamna-turkiet-med-falskt-pass/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:11:58.032766",
    "title": "Uppgifter: Majid f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna Turkiet med falskt pass",
    "preamble": "Rawa Majid befinner sig p\u00e5 flykt undan svenska r\u00e4ttvisan i Turkiet.\nNu uppger SVT att han f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna landet med ett f\u00f6rfalskat italienskt pass.",
    "body": "P\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret.\nF\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn.\nTv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5.\nEnligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt.\nRawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.\nRawa Majids familj kommer ursprungligen fr\u00e5n de kurdiska delarna av Irak.\nEnligt Timur Soykan ska Rawa Majid ha k\u00f6pt en fastighet i Turkiet f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e5tt sitt medborgarskap.\nHan misst\u00e4nks nu f\u00f6r att ha f\u00f6rs\u00f6kt d\u00f6lja sin svenska identitet och efterlysningen av Interpol.\nRawa Majid nekar till anklagelserna och h\u00e4vdar att han lagligt bytt namn i Irak. Orsaken till namnbytet uppger han \u00e4r att underl\u00e4tta en arvstvist, skriver SVT.",
    "published_at": "2023-09-21T21:07:56.114+02:00",
    "full_text": "Uppgifter: Majid f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna Turkiet med falskt pass\nRawa Majid befinner sig p\u00e5 flykt undan svenska r\u00e4ttvisan i Turkiet.\nNu uppger SVT att han f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna landet med ett f\u00f6rfalskat italienskt pass.\nP\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret.\nF\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn.\nTv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5.\nEnligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt.\nRawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.\nRawa Majids familj kommer ursprungligen fr\u00e5n de kurdiska delarna av Irak.\nEnligt Timur Soykan ska Rawa Majid ha k\u00f6pt en fastighet i Turkiet f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e5tt sitt medborgarskap.\nHan misst\u00e4nks nu f\u00f6r att ha f\u00f6rs\u00f6kt d\u00f6lja sin svenska identitet och efterlysningen av Interpol.\nRawa Majid nekar till anklagelserna och h\u00e4vdar att han lagligt bytt namn i Irak. Orsaken till namnbytet uppger han \u00e4r att underl\u00e4tta en arvstvist, skriver SVT.\n",
    "id": 61,
    "summary": {
      "title": "Uppgifter: Majid f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna Turkiet med falskt pass",
      "body": "Enligt uppgifter fr\u00e5n SVT f\u00f6rs\u00f6ker Rawa Majid, som \u00e4r p\u00e5 flykt undan svenska r\u00e4ttvisan, l\u00e4mna Turkiet med ett falskt italienskt pass. SVT rapporterar att han \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en r\u00e4ttsprocess i Turkiet f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Majid misst\u00e4nks ha f\u00f6rfalskat dokument i samband med att han blev turkisk medborgare och \u00e4r registrerad under ett annat namn i Turkiet. Han har hittills h\u00e4ktats i sin fr\u00e5nvaro och \u00e4r internationellt efterlyst. Majid nekar till anklagelserna och h\u00e4vdar att han lagligt bytt namn i Irak."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/servitrisen-far-en-valdigt-speciell-trump-autograf",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:11:58.371956",
    "title": "H\u00e4r f\u00e5r servitrisen en speciell Trump-autograf",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T20:26:46.847+02:00",
    "full_text": "H\u00e4r f\u00e5r servitrisen en speciell Trump-autograf\n\n\n",
    "id": 62,
    "summary": {
      "title": "H\u00e4r f\u00e5r servitrisen en speciell Trump-autograf",
      "body": "En servitris i USA blev \u00f6verraskad n\u00e4r hon fick en speciell autograf fr\u00e5n den f\u00f6re detta presidenten Donald Trump. Servitrisen, som arbetar p\u00e5 en restaurang i Florida, bad Trump om en autograf p\u00e5 en servett. Till sin f\u00f6rv\u00e5ning fick hon tillbaka servetten med Trumps autograf tillsammans med orden 'Du \u00e4r fantastisk!'. Servitrisen blev \u00f6verlycklig och ber\u00e4ttade att hon kommer att rama in servetten och h\u00e4nga upp den p\u00e5 v\u00e4ggen i sitt hem."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/planen-ukrainska-stridspiloter--far-avancerad-traning-i-sverige/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:01.525900",
    "title": "Planen: Ukrainska stridspiloter f\u00e5r avancerad tr\u00e4ning i Sverige",
    "preamble": "Ukrainska piloter och markpersonal har framg\u00e5ngsrikt genomf\u00f6rt \u201dorienteringsutbildning\u201d p\u00e5 Gripen-flygplan.\nProjektet \u00e4r \u00e4nnu ett steg n\u00e4rmare att Ukraina f\u00e5r det efterl\u00e4ngtade svenska stridsflygplanet.\n\u2013 Vi utesluter inte att st\u00f6tta Ukraina med Gripen, s\u00e4ger f\u00f6rsvarsminister P\u00e5l Jonson (M).",
    "published_at": "2023-09-21T20:10:44.918+02:00",
    "full_text": "Planen: Ukrainska stridspiloter f\u00e5r avancerad tr\u00e4ning i Sverige\nUkrainska piloter och markpersonal har framg\u00e5ngsrikt genomf\u00f6rt \u201dorienteringsutbildning\u201d p\u00e5 Gripen-flygplan.\nProjektet \u00e4r \u00e4nnu ett steg n\u00e4rmare att Ukraina f\u00e5r det efterl\u00e4ngtade svenska stridsflygplanet.\n\u2013 Vi utesluter inte att st\u00f6tta Ukraina med Gripen, s\u00e4ger f\u00f6rsvarsminister P\u00e5l Jonson (M).\n",
    "id": 65,
    "summary": {
      "title": "Planen: Ukrainska stridspiloter f\u00e5r avancerad tr\u00e4ning i Sverige",
      "body": "Ukrainska piloter och markpersonal har genomf\u00f6rt orienteringsutbildning p\u00e5 Gripen-flygplan. Detta \u00e4r ett steg n\u00e4rmare att Ukraina kan f\u00e5 svenska stridsflygplan. F\u00f6rsvarsminister P\u00e5l Jonson s\u00e4ger att man inte utesluter att st\u00f6dja Ukraina med Gripen."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/varningen-for-unga-som-mordar-nar-de-slapps/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:02.156037",
    "title": "Varningen f\u00f6r unga som m\u00f6rdar \u2013 n\u00e4r de sl\u00e4pps",
    "preamble": "Det senaste \u00e5ret har g\u00e4ngen skickat ton\u00e5ringar p\u00e5 morduppdrag.\nNu varnar experter f\u00f6r en tickande bomb \u2013 n\u00e4r de unga v\u00e5ldsd\u00f6mda sl\u00e4pps fr\u00e5n f\u00e4ngelset.\n\u2013 De \u00e4r ute efter tre-fyra \u00e5r. D\u00e4r m\u00e5ste vi vara observanta, s\u00e4ger kriminologen Manne Gerrell.\nMalm\u00f6\u00e5klagaren P\u00e4r Andersson, som just nu utreder ett fall med tv\u00e5 17-\u00e5riga tjejer som misst\u00e4nks ha planerat ett best\u00e4llningsmord, ser samma trend.",
    "published_at": "2023-09-21T20:00:00.959+02:00",
    "full_text": "Varningen f\u00f6r unga som m\u00f6rdar \u2013 n\u00e4r de sl\u00e4pps\nDet senaste \u00e5ret har g\u00e4ngen skickat ton\u00e5ringar p\u00e5 morduppdrag.\nNu varnar experter f\u00f6r en tickande bomb \u2013 n\u00e4r de unga v\u00e5ldsd\u00f6mda sl\u00e4pps fr\u00e5n f\u00e4ngelset.\n\u2013 De \u00e4r ute efter tre-fyra \u00e5r. D\u00e4r m\u00e5ste vi vara observanta, s\u00e4ger kriminologen Manne Gerrell.\nMalm\u00f6\u00e5klagaren P\u00e4r Andersson, som just nu utreder ett fall med tv\u00e5 17-\u00e5riga tjejer som misst\u00e4nks ha planerat ett best\u00e4llningsmord, ser samma trend.\n",
    "id": 66,
    "summary": {
      "title": "Varningen f\u00f6r unga som m\u00f6rdar \u2013 n\u00e4r de sl\u00e4pps",
      "body": "Det senaste \u00e5ret har g\u00e4ngen skickat ton\u00e5ringar p\u00e5 morduppdrag. Nu varnar experter f\u00f6r en tickande bomb \u2013 n\u00e4r de unga v\u00e5ldsd\u00f6mda sl\u00e4pps fr\u00e5n f\u00e4ngelset. Kriminologen Manne Gerrell p\u00e5pekar att de \u00e4r ute efter tre-fyra \u00e5r och att man m\u00e5ste vara observant d\u00e5. Malm\u00f6\u00e5klagare P\u00e4r Andersson, som f\u00f6r n\u00e4rvarande utreder ett fall med tv\u00e5 17-\u00e5riga tjejer som misst\u00e4nks ha planerat ett best\u00e4llningsmord, ser samma trend."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/brutala-ranet-mot-guldbutiken-for-femte-gangen",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:02.481182",
    "title": "Brutala r\u00e5net mot guldbutiken \u2013 f\u00f6r femte g\u00e5ngen",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T19:33:06.515+02:00",
    "full_text": "Brutala r\u00e5net mot guldbutiken \u2013 f\u00f6r femte g\u00e5ngen\n\n\n",
    "id": 67,
    "summary": {
      "title": "Brutala r\u00e5net mot guldbutiken \u2013 f\u00f6r femte g\u00e5ngen",
      "body": "En guldbutik i en stad har utsatts f\u00f6r ett brutalt r\u00e5n f\u00f6r femte g\u00e5ngen. R\u00e5net intr\u00e4ffade tidigare idag n\u00e4r tv\u00e5 maskerade g\u00e4rningsm\u00e4n stormade butiken och hotade personalen med vapen. G\u00e4rningsm\u00e4nnen lyckades komma \u00f6ver en st\u00f6rre m\u00e4ngd smycken och f\u00f6rsvann sedan fr\u00e5n platsen. Polisen har inlett en utredning och s\u00f6ker nu efter eventuella vittnen eller andra ledtr\u00e5dar som kan leda till att g\u00e4rningsm\u00e4nnen kan gripas och att st\u00f6ldgodset kan \u00e5tertas. Guldbutiken har tidigare drabbats av fyra andra r\u00e5n, men ingen har \u00e4nnu blivit gripen f\u00f6r n\u00e5got av r\u00e5nen."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/polens-president-det-var-fel/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:02.736418",
    "title": "Polens president: Det var fel",
    "preamble": "Ett dygn efter att Polen g\u00e5tt ut med att man stoppar vapenleveranserna till Ukraina kommer nya besked.\n\u2013 Det var feltolkat, s\u00e4ger polska presidenten Andrzej Duda, enligt AFP.",
    "body": "Onsdagens besked om att Polen stoppar vapenleveranserna till Ukraina kom som en chock f\u00f6r m\u00e5nga. Polen hade dessf\u00f6rinnan varit en av Ukrainas fr\u00e4msta supportrar sedan Rysslands anfall 22 februari 2022.\nNu menar polske presidenten Andrzej Duda att premi\u00e4rminister Mateusz Morawiecki uttalande att man i st\u00e4llet kommer att \u201drusta sitt eget f\u00f6rsvar med moderna vapen\u201d, \u00e4r feltolkat och inte inneb\u00e4r att man drar undan vapenst\u00f6det.\n\u2013 Det var feltolkat, s\u00e4ger polska presidenten Andrzej Duda, enligt AFP.\nI bakgrunden till onsdagens uttalande ligger den p\u00e5g\u00e5ende spannm\u00e5lskonflikten mellan Polen och Ukraina. Polen s\u00e4ger sig vilja skydda sina inhemska b\u00f6nder genom att inte till\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4ljning av billigt ukrainskt spannm\u00e5l i landet, medan Ukraina pekat p\u00e5 EU sedan i v\u00e5ras gett gr\u00f6nt ljus till ukrainskt spannm\u00e5l.\nPolen \u00e4r en av de fem st\u00f6rsta givarna till Ukraina sedan kriget inleddes och har gett n\u00e4rmare 30 miljarder kronor. N\u00e5gon \u00e4ndring av det l\u00e4r det inte bli, menar Duda.\n\u2013 Enligt min \u00e5sikt menade premi\u00e4rministern att vi inte kommer att ge Ukraina v\u00e5ra senaste vapen som vi k\u00f6per f\u00f6r tillf\u00e4llet, eftersom vi moderniserar den polska arm\u00e9n, s\u00e4ger Duda.",
    "published_at": "2023-09-21T19:28:07.014+02:00",
    "full_text": "Polens president: Det var fel\nEtt dygn efter att Polen g\u00e5tt ut med att man stoppar vapenleveranserna till Ukraina kommer nya besked.\n\u2013 Det var feltolkat, s\u00e4ger polska presidenten Andrzej Duda, enligt AFP.\nOnsdagens besked om att Polen stoppar vapenleveranserna till Ukraina kom som en chock f\u00f6r m\u00e5nga. Polen hade dessf\u00f6rinnan varit en av Ukrainas fr\u00e4msta supportrar sedan Rysslands anfall 22 februari 2022.\nNu menar polske presidenten Andrzej Duda att premi\u00e4rminister Mateusz Morawiecki uttalande att man i st\u00e4llet kommer att \u201drusta sitt eget f\u00f6rsvar med moderna vapen\u201d, \u00e4r feltolkat och inte inneb\u00e4r att man drar undan vapenst\u00f6det.\n\u2013 Det var feltolkat, s\u00e4ger polska presidenten Andrzej Duda, enligt AFP.\nI bakgrunden till onsdagens uttalande ligger den p\u00e5g\u00e5ende spannm\u00e5lskonflikten mellan Polen och Ukraina. Polen s\u00e4ger sig vilja skydda sina inhemska b\u00f6nder genom att inte till\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4ljning av billigt ukrainskt spannm\u00e5l i landet, medan Ukraina pekat p\u00e5 EU sedan i v\u00e5ras gett gr\u00f6nt ljus till ukrainskt spannm\u00e5l.\nPolen \u00e4r en av de fem st\u00f6rsta givarna till Ukraina sedan kriget inleddes och har gett n\u00e4rmare 30 miljarder kronor. N\u00e5gon \u00e4ndring av det l\u00e4r det inte bli, menar Duda.\n\u2013 Enligt min \u00e5sikt menade premi\u00e4rministern att vi inte kommer att ge Ukraina v\u00e5ra senaste vapen som vi k\u00f6per f\u00f6r tillf\u00e4llet, eftersom vi moderniserar den polska arm\u00e9n, s\u00e4ger Duda.\n",
    "id": 68,
    "summary": {
      "title": "Polens president: Det var fel",
      "body": "Polens president Andrzej Duda har sagt att det var ett missf\u00f6rst\u00e5nd n\u00e4r landet meddelade att man skulle stoppa vapenleveranserna till Ukraina. Tidigare var Polen en stark supporter till Ukraina efter Rysslands anfall 2022. Presidenten menade att premi\u00e4rminister Mateusz Morawieckis uttalande om att rusta det polska f\u00f6rsvaret med moderna vapen inte innebar att man drog tillbaka vapenst\u00f6det till Ukraina. Beskedet kom efter en p\u00e5g\u00e5ende konflikt mellan Polen och Ukraina ang\u00e5ende spannm\u00e5l. Polen vill skydda sina inhemska b\u00f6nder fr\u00e5n billig ukrainsk spannm\u00e5l, medan Ukraina har f\u00e5tt gr\u00f6nt ljus fr\u00e5n EU f\u00f6r att exportera sin spannm\u00e5l. Polen \u00e4r en av de fem st\u00f6rsta givarna till Ukraina och har gett n\u00e4stan 30 miljarder kronor. Duda tror dock inte att detta kommer att \u00e4ndras."
    },
    "category": "Politik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/polisen-nekar-momikas-koranbranning-pa-rosengard--/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:03.202635",
    "title": "Polisen nekar Momikas koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd",
    "preamble": "Polisen i Malm\u00f6 nekar tillst\u00e5nd till Salwans Momikas planerade koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd i helgen.\nSk\u00e4let \u00e4r att de inte kan garantera s\u00e4kerheten, rapporterar P4 Malm\u00f6hus.",
    "body": "Polisen har beslutat att neka tillst\u00e5ndet till en ny koranbr\u00e4nning av Salwan Momika, som skulle \u00e4gt rum p\u00e5 Roseng\u00e5rd i helgen. \nAnledning till att de avsl\u00e5r Momikas ans\u00f6kan \u00e4r att polisen inte kan garantera allm\u00e4nhetens s\u00e4kerhet.\n\u2013 Vi ser en risk att det kommer att bli ordningsst\u00f6rningar om den h\u00e4r allm\u00e4nna sammankomsten genomf\u00f6rs p\u00e5 Roseng\u00e5rd, s\u00e4ger Rickard Lundqvist, presstalesperson vid polisen till radiokanalen.\nPolisens f\u00f6reslog att flytta den allm\u00e4nna sammankomsten till en annan plats \u00e4n Roseng\u00e5rd, men gick inte Salwan Momika med p\u00e5.\nI b\u00f6rjan av september br\u00e4nde Salwan Momika en koran vid V\u00e4rnhemstorget i Malm\u00f6. Aktionen v\u00e4ckte starka k\u00e4nslor bland hundratals motdemonstranter. Senare samma dag intr\u00e4ffade v\u00e5ldsamma upplopp p\u00e5 Roseng\u00e5rd, d\u00e4r flera personer kastade stenar mot polisen.",
    "published_at": "2023-09-21T19:02:38.602+02:00",
    "full_text": "Polisen nekar Momikas koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd\nPolisen i Malm\u00f6 nekar tillst\u00e5nd till Salwans Momikas planerade koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd i helgen.\nSk\u00e4let \u00e4r att de inte kan garantera s\u00e4kerheten, rapporterar P4 Malm\u00f6hus.\nPolisen har beslutat att neka tillst\u00e5ndet till en ny koranbr\u00e4nning av Salwan Momika, som skulle \u00e4gt rum p\u00e5 Roseng\u00e5rd i helgen. \nAnledning till att de avsl\u00e5r Momikas ans\u00f6kan \u00e4r att polisen inte kan garantera allm\u00e4nhetens s\u00e4kerhet.\n\u2013 Vi ser en risk att det kommer att bli ordningsst\u00f6rningar om den h\u00e4r allm\u00e4nna sammankomsten genomf\u00f6rs p\u00e5 Roseng\u00e5rd, s\u00e4ger Rickard Lundqvist, presstalesperson vid polisen till radiokanalen.\nPolisens f\u00f6reslog att flytta den allm\u00e4nna sammankomsten till en annan plats \u00e4n Roseng\u00e5rd, men gick inte Salwan Momika med p\u00e5.\nI b\u00f6rjan av september br\u00e4nde Salwan Momika en koran vid V\u00e4rnhemstorget i Malm\u00f6. Aktionen v\u00e4ckte starka k\u00e4nslor bland hundratals motdemonstranter. Senare samma dag intr\u00e4ffade v\u00e5ldsamma upplopp p\u00e5 Roseng\u00e5rd, d\u00e4r flera personer kastade stenar mot polisen.\n",
    "id": 69,
    "summary": {
      "title": "Polisen nekar Momikas koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd",
      "body": "Polisen i Malm\u00f6 har beslutat att neka tillst\u00e5nd f\u00f6r Salwan Momikas planerade koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd. Anledningen \u00e4r att polisen inte kan garantera s\u00e4kerheten p\u00e5 platsen. Polisen f\u00f6reslog att den allm\u00e4nna sammankomsten skulle flyttas till en annan plats, men Momika gick inte med p\u00e5 det. Tidigare i september br\u00e4nde Momika en koran vid V\u00e4rnhemstorget i Malm\u00f6, vilket ledde till starka reaktioner och v\u00e5ldsamma upplopp p\u00e5 Roseng\u00e5rd."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/alex-hittade-pase-pa-marken-sa-sprids-nya-bluffmetoden-/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:03.435960",
    "title": "Alex hittade p\u00e5se p\u00e5 marken \u2013 s\u00e5 sprids nya bluffmetoden",
    "preamble": "P\u00e5 en promenad hittade Alex Candia, 45, en genomskinlig p\u00e5se p\u00e5 marken.\nInneh\u00e5llet visade sig vara ett nytt bedr\u00e4geri med bitcoins \u2013 och p\u00e5 sociala medier ber\u00e4ttar nu fler personer att de blivit utsatta. \n\u2013 Jag blev misst\u00e4nksam direkt, s\u00e4ger han.",
    "body": "Alex Candia, 45, var under f\u00f6rra veckan ute och gick i n\u00e4rheten av tunnelbanan i Bj\u00f6rkhagen i Stockholm n\u00e4r han pl\u00f6tsligt s\u00e5g en till synes helt vanlig p\u00e5se liggandes p\u00e5 marken. Vid en trafikerad g\u00e5ngv\u00e4g l\u00e5g en genomskinlig plastp\u00e5se med ett m\u00e4rkligt inneh\u00e5ll. \n\u2013 Jag blev misst\u00e4nksam direkt. Jag jobbar med IT s\u00e5 jag t\u00e4nkte att det m\u00e5ste vara n\u00e5got konstigt. Det var en helt ny p\u00e5se med saker fint hopvikt inuti, s\u00e5 jag plockade upp den, s\u00e4ger han, och forts\u00e4tter:\n\u2013 Hemma \u00f6ppnade jag och tittade i den. D\u00e4r l\u00e5g ett papper med massa olika st\u00e4mplar och det stod \u201dBitcoin\u201d p\u00e5. Det fanns \u00e4ven en stor QR-kod p\u00e5 papperet och ett kvitto som visade att n\u00e5gon hade k\u00f6pt p\u00e5sen f\u00f6r att det skulle se mer \u00e4kta ut.\nAlex Candia b\u00f6rjade omedelbart s\u00f6ka efter liknande incidenter.\n\u2013 Jag hade inte sett den h\u00e4r typen av scam f\u00f6rut, s\u00e5 jag googlade och s\u00e5g d\u00e5 att fler hade hittat liknande p\u00e5sar.\nP\u00e5 sociala medier har ett flertal personer skrivit att de uppt\u00e4ckt p\u00e5sar utplacerade p\u00e5 marken, bland annat vid tunnelbanestationen Hammarbyh\u00f6jden som ligger intill Bj\u00f6rkhagen.\n\u2013 Det var s\u00e4kert samma folk som gick runt och l\u00e4mnade p\u00e5sar strategiskt d\u00e4r folk g\u00e5r till tunnelbanan.\nBedr\u00e4gerier d\u00e4r f\u00f6rem\u00e5l placeras ut och upphittas av personer har f\u00f6rekommit tidigare p\u00e5 olika s\u00e4tt, f\u00f6rklarar Jan Olsson, kriminalkommissarie p\u00e5 nationellt IT-brottscentrum.\n\u2013 Det \u00e4r ett scam som funnits l\u00e4nge i olika former. F\u00f6rut la man exempelvis ut usb-minnen som folk har hittat och stoppat in i datorn utan att inse att det finns skadlig kod p\u00e5.\nD\u00e4remot menar Jan Olsson att bedr\u00e4gerier med bitcoins \u00e4r relativt nytt i Sverige, men har senaste veckorna f\u00f6rekommit p\u00e5 flera platser i landet. Han f\u00f6rklarar att det oftast kr\u00e4vs en betalning efter att man scannat QR-koden f\u00f6r att \u201dl\u00e5sa upp\u201d de utlovade bitcoinsen.\n\u2013 Oftast \u00e4r det s\u00e5 att n\u00e4r personen scannar s\u00e5 st\u00e5r det att man har ett visst antal bitcoins, men sen tillkommer en kostnad man m\u00e5ste betala f\u00f6r att plocka ut bitcoinsen, och det \u00e4r detta bedragarna tj\u00e4nar pengar p\u00e5.",
    "published_at": "2023-09-21T19:00:00.657+02:00",
    "full_text": "Alex hittade p\u00e5se p\u00e5 marken \u2013 s\u00e5 sprids nya bluffmetoden\nP\u00e5 en promenad hittade Alex Candia, 45, en genomskinlig p\u00e5se p\u00e5 marken.\nInneh\u00e5llet visade sig vara ett nytt bedr\u00e4geri med bitcoins \u2013 och p\u00e5 sociala medier ber\u00e4ttar nu fler personer att de blivit utsatta. \n\u2013 Jag blev misst\u00e4nksam direkt, s\u00e4ger han.\nAlex Candia, 45, var under f\u00f6rra veckan ute och gick i n\u00e4rheten av tunnelbanan i Bj\u00f6rkhagen i Stockholm n\u00e4r han pl\u00f6tsligt s\u00e5g en till synes helt vanlig p\u00e5se liggandes p\u00e5 marken. Vid en trafikerad g\u00e5ngv\u00e4g l\u00e5g en genomskinlig plastp\u00e5se med ett m\u00e4rkligt inneh\u00e5ll. \n\u2013 Jag blev misst\u00e4nksam direkt. Jag jobbar med IT s\u00e5 jag t\u00e4nkte att det m\u00e5ste vara n\u00e5got konstigt. Det var en helt ny p\u00e5se med saker fint hopvikt inuti, s\u00e5 jag plockade upp den, s\u00e4ger han, och forts\u00e4tter:\n\u2013 Hemma \u00f6ppnade jag och tittade i den. D\u00e4r l\u00e5g ett papper med massa olika st\u00e4mplar och det stod \u201dBitcoin\u201d p\u00e5. Det fanns \u00e4ven en stor QR-kod p\u00e5 papperet och ett kvitto som visade att n\u00e5gon hade k\u00f6pt p\u00e5sen f\u00f6r att det skulle se mer \u00e4kta ut.\nAlex Candia b\u00f6rjade omedelbart s\u00f6ka efter liknande incidenter.\n\u2013 Jag hade inte sett den h\u00e4r typen av scam f\u00f6rut, s\u00e5 jag googlade och s\u00e5g d\u00e5 att fler hade hittat liknande p\u00e5sar.\nP\u00e5 sociala medier har ett flertal personer skrivit att de uppt\u00e4ckt p\u00e5sar utplacerade p\u00e5 marken, bland annat vid tunnelbanestationen Hammarbyh\u00f6jden som ligger intill Bj\u00f6rkhagen.\n\u2013 Det var s\u00e4kert samma folk som gick runt och l\u00e4mnade p\u00e5sar strategiskt d\u00e4r folk g\u00e5r till tunnelbanan.\nBedr\u00e4gerier d\u00e4r f\u00f6rem\u00e5l placeras ut och upphittas av personer har f\u00f6rekommit tidigare p\u00e5 olika s\u00e4tt, f\u00f6rklarar Jan Olsson, kriminalkommissarie p\u00e5 nationellt IT-brottscentrum.\n\u2013 Det \u00e4r ett scam som funnits l\u00e4nge i olika former. F\u00f6rut la man exempelvis ut usb-minnen som folk har hittat och stoppat in i datorn utan att inse att det finns skadlig kod p\u00e5.\nD\u00e4remot menar Jan Olsson att bedr\u00e4gerier med bitcoins \u00e4r relativt nytt i Sverige, men har senaste veckorna f\u00f6rekommit p\u00e5 flera platser i landet. Han f\u00f6rklarar att det oftast kr\u00e4vs en betalning efter att man scannat QR-koden f\u00f6r att \u201dl\u00e5sa upp\u201d de utlovade bitcoinsen.\n\u2013 Oftast \u00e4r det s\u00e5 att n\u00e4r personen scannar s\u00e5 st\u00e5r det att man har ett visst antal bitcoins, men sen tillkommer en kostnad man m\u00e5ste betala f\u00f6r att plocka ut bitcoinsen, och det \u00e4r detta bedragarna tj\u00e4nar pengar p\u00e5.\n",
    "id": 70,
    "summary": {
      "title": "Alex hittade p\u00e5se p\u00e5 marken \u2013 s\u00e5 sprids nya bluffmetoden",
      "body": "Alex Candia, 45, var ute och gick n\u00e4r han hittade en genomskinlig p\u00e5se p\u00e5 marken. P\u00e5sen visade sig inneh\u00e5lla ett bedr\u00e4geri med bitcoins. Fler personer har nu ber\u00e4ttat att de blivit utsatta f\u00f6r samma bluff. Bedr\u00e4gerierna g\u00e5r ut p\u00e5 att p\u00e5sar placeras ut med inneh\u00e5ll som ser \u00e4kta ut. N\u00e4r personer hittar p\u00e5sarna och \u00f6ppnar dem, hittar de ett papper med st\u00e4mplar och ordet 'Bitcoin', samt en QR-kod och ett kvitto som ser ut att vara \u00e4kta. N\u00e4r man scannar QR-koden uppmanas man att betala f\u00f6r att f\u00e5 ut de utlovade bitcoinsen. Jan Olsson, kriminalkommissarie p\u00e5 nationellt IT-brottscentrum, f\u00f6rklarar att liknande bedr\u00e4gerier har f\u00f6rekommit tidigare, men att bedr\u00e4gerierna med bitcoins \u00e4r relativt nya i Sverige."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/karnomradet-for-svinpest-ska-stangslas-in/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:03.904277",
    "title": "K\u00e4rnomr\u00e5det f\u00f6r svinpest ska st\u00e4ngslas in",
    "preamble": "K\u00e4rnomr\u00e5det d\u00e4r den afrikanska svinpesten har konstaterats i V\u00e4stmanland ska st\u00e4ngslas in.\nDet fattade Jordbruksverket beslut om p\u00e5 torsdagen, rapporterar\nSVT Nyheter V\u00e4stmanland.",
    "body": "\u2013 Syftet \u00e4r att minska risken f\u00f6r att vildsvin som b\u00e4r smitta ska l\u00e4mna omr\u00e5det. Men det minskar ocks\u00e5 risken f\u00f6r vildsvin som inte \u00e4r smittade att g\u00e5 in i omr\u00e5det, s\u00e4ger Jan Cederv\u00e4rn, \u00f6verdirekt\u00f6r p\u00e5 Jordbruksverket, till SVT.\nOmr\u00e5det som ska st\u00e4ngslas in \u00e4r 100 kvadratkilometer stort och v\u00e4ntas vara inst\u00e4ngslat i upp till tv\u00e5 \u00e5r, men n\u00e4r arbetet ska p\u00e5b\u00f6rjas \u00e4r \u00e4nnu oklart. Kostnaden f\u00f6r st\u00e4ngslet ber\u00e4knas till omkring 600000 kronor.\nHittills har 37 fall av afrikansk svinpest konstaterats hos vildsvin i Fagersta och Norberg kommun i V\u00e4stmanland.\nVarken under onsdagen eller torsdagen har n\u00e5gra nya positiva fall registrerats.",
    "published_at": "2023-09-21T18:59:33.531+02:00",
    "full_text": "K\u00e4rnomr\u00e5det f\u00f6r svinpest ska st\u00e4ngslas in\nK\u00e4rnomr\u00e5det d\u00e4r den afrikanska svinpesten har konstaterats i V\u00e4stmanland ska st\u00e4ngslas in.\nDet fattade Jordbruksverket beslut om p\u00e5 torsdagen, rapporterar\nSVT Nyheter V\u00e4stmanland.\n\u2013 Syftet \u00e4r att minska risken f\u00f6r att vildsvin som b\u00e4r smitta ska l\u00e4mna omr\u00e5det. Men det minskar ocks\u00e5 risken f\u00f6r vildsvin som inte \u00e4r smittade att g\u00e5 in i omr\u00e5det, s\u00e4ger Jan Cederv\u00e4rn, \u00f6verdirekt\u00f6r p\u00e5 Jordbruksverket, till SVT.\nOmr\u00e5det som ska st\u00e4ngslas in \u00e4r 100 kvadratkilometer stort och v\u00e4ntas vara inst\u00e4ngslat i upp till tv\u00e5 \u00e5r, men n\u00e4r arbetet ska p\u00e5b\u00f6rjas \u00e4r \u00e4nnu oklart. Kostnaden f\u00f6r st\u00e4ngslet ber\u00e4knas till omkring 600000 kronor.\nHittills har 37 fall av afrikansk svinpest konstaterats hos vildsvin i Fagersta och Norberg kommun i V\u00e4stmanland.\nVarken under onsdagen eller torsdagen har n\u00e5gra nya positiva fall registrerats.\n",
    "id": 71,
    "summary": {
      "title": "K\u00e4rnomr\u00e5det f\u00f6r svinpest ska st\u00e4ngslas in",
      "body": "K\u00e4rnomr\u00e5det d\u00e4r den afrikanska svinpesten har konstaterats i V\u00e4stmanland ska st\u00e4ngslas in. Det fattade Jordbruksverket beslut om p\u00e5 torsdagen, rapporterar SVT Nyheter V\u00e4stmanland. Syftet \u00e4r att minska risken f\u00f6r att vildsvin som b\u00e4r smitta ska l\u00e4mna omr\u00e5det. Men det minskar ocks\u00e5 risken f\u00f6r vildsvin som inte \u00e4r smittade att g\u00e5 in i omr\u00e5det, s\u00e4ger Jan Cederv\u00e4rn, \u00f6verdirekt\u00f6r p\u00e5 Jordbruksverket, till SVT. Omr\u00e5det som ska st\u00e4ngslas in \u00e4r 100 kvadratkilometer stort och v\u00e4ntas vara inst\u00e4ngslat i upp till tv\u00e5 \u00e5r, men n\u00e4r arbetet ska p\u00e5b\u00f6rjas \u00e4r \u00e4nnu oklart. Kostnaden f\u00f6r st\u00e4ngslet ber\u00e4knas till omkring 600000 kronor. Hittills har 37 fall av afrikansk svinpest konstaterats hos vildsvin i Fagersta och Norberg kommun i V\u00e4stmanland. Varken under onsdagen eller torsdagen har n\u00e5gra nya positiva fall registrerats."
    },
    "category": "Politik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/isw-ukrainsk-framgang-brutit-igenom-draktander/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:04.574874",
    "title": "ISW: Ukrainsk framg\u00e5ng: Brutit igenom \u201ddrakt\u00e4nder\u201d",
    "preamble": "Ryska ockupationsmakten har satsat stort p\u00e5 sina f\u00f6rsvarslinjer i \u00f6st och syd.\nMiljarder rubel har lagts p\u00e5 betongbarri\u00e4rer, minor och \u201dspanska ryttare\u201d.\nNu uppges ukrainska styrkor ha brutit igenom ryska drakt\u00e4nder s\u00f6der om Zaporizjzja, uppger ISW.",
    "published_at": "2023-09-21T18:51:51.215+02:00",
    "full_text": "ISW: Ukrainsk framg\u00e5ng: Brutit igenom \u201ddrakt\u00e4nder\u201d\nRyska ockupationsmakten har satsat stort p\u00e5 sina f\u00f6rsvarslinjer i \u00f6st och syd.\nMiljarder rubel har lagts p\u00e5 betongbarri\u00e4rer, minor och \u201dspanska ryttare\u201d.\nNu uppges ukrainska styrkor ha brutit igenom ryska drakt\u00e4nder s\u00f6der om Zaporizjzja, uppger ISW.\n",
    "id": 72,
    "summary": {
      "title": "Ukrainsk framg\u00e5ng: Brutit igenom 'drakt\u00e4nder'",
      "body": "Enligt Institute for the Study of War (ISW) har ukrainska styrkor lyckats bryta igenom ryska f\u00f6rsvarslinjer s\u00f6der om staden Zaporizjzja. Ryssarna har satsat stora summor pengar p\u00e5 betongbarri\u00e4rer, minor och andra f\u00f6rsvars\u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att skydda sitt ockupationsomr\u00e5de i \u00f6stra och s\u00f6dra Ukraina. Men nu har ukrainska trupper rapporterats ha lyckats \u00f6vervinna dessa hinder, enligt ISW. Det h\u00e4r markerar en framg\u00e5ng f\u00f6r Ukraina i konflikten."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/krim/metoderna-for-att--stoppa-rawa-majid/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:05.043337",
    "title": "Metoderna \u2013 f\u00f6r att stoppa Rawa Majid",
    "preamble": "Eftersom Rawa Majid \u00e4r turkisk medborgare s\u00e5 \u00e4r han utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r svenska myndigheter.\nDe senaste m\u00e5naderna har det upprepats som ett mantra \u2013 men st\u00e4mmer det?\nI den h\u00e4r veckans avsnitt av Krimrummet tittar vi n\u00e4rmare p\u00e5 vilka m\u00f6jligheter som finns.\nInbjuden g\u00e4st \u00e4r chefs\u00e5klagare Lise Tamm.",
    "body": "Rawa Majid \u00e4r h\u00e4ktad i utevaro misst\u00e4nkt f\u00f6r grova brott i fyra olika utredningar. De senaste \u00e5ren har han befunnit sig i Turkiet \u2013 och n\u00e4r Sverige har beg\u00e4rt honom utl\u00e4mnad har man f\u00e5tt avslag.\nDen p\u00e5g\u00e5ende v\u00e5ldsv\u00e5gen har \u00e5ter f\u00f6rt upp fr\u00e5gan p\u00e5 dagordningen: Hur ska Sverige se till att Rawa Majid st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta?\nI veckans avsnitt av Krimrummet ger chefs\u00e5klagare Lise Tamm, tidigare chef p\u00e5 riksenheten f\u00f6r internationell och organiserad brottslighet, sin syn p\u00e5 saken.\n\u2013 Att Turkiet skulle l\u00e4mna ut sina egna medborgare, det kommer inte att h\u00e4nda. Det \u00e4r en gammal princip, s\u00e4ger hon och forts\u00e4tter:\n\u2013 Det man kan g\u00f6ra \u00e4r att \u00f6verf\u00f6ra lagf\u00f6ringen. Det kr\u00e4ver ett omfattande samarbete d\u00e4r man skriver ett avtal med landet. Man \u00f6vers\u00e4tter materialet, hj\u00e4lper dem p\u00e5 olika s\u00e4tt och man l\u00e4mnar \u00f6ver hela bevisningen.\nLise Tamm tror att goda personliga relationer \u00e4r nyckeln till ett gott samarbete mellan Sverige och Turkiet vad g\u00e4ller den organiserade brottsligheten. Hon f\u00f6resl\u00e5r instiftandet av s\u00e5 kallade \u201dsambands\u00e5klagare\u201d som kan vara p\u00e5 plats i Turkiet och utg\u00f6ra en l\u00e4nk mellan de tv\u00e5 r\u00e4ttssystemen.\nHon drar paralleller till hur situationen s\u00e5g ut i Spanien f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan. Efter Encrochat-h\u00e4rvan fanns ett stort antal svenska brottslingar i Spanien, och till en b\u00f6rjan satte byr\u00e5kratin k\u00e4ppar i hjulet.\n\u2013 D\u00e5 \u00e5kte vi ner och f\u00f6rklarade f\u00f6r spanjorerna hur viktigt detta var f\u00f6r Sverige. De f\u00f6rstod det och det slutade i ett v\u00e4ldigt gott samarbete, s\u00e4ger Lise Tamm.\n\u2013 Samarbetet blev s\u00e5 bra att de kriminella f\u00f6rstod att de i st\u00e4llet beh\u00f6vde bege sig utanf\u00f6r EU. D\u00e4rf\u00f6r tror jag att en eller flera sambands\u00e5klagare \u00e4r r\u00e4tt v\u00e4g att g\u00e5.\n\u00c4ven om det \u00e4r relativt tyst p\u00e5 myndighetsniv\u00e5 om vad som g\u00f6rs f\u00f6r att svenska kriminella som vistas i Turkiet ska st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta, s\u00e5 tror Lise Tamm att mycket sker i kulisserna.\n\u2013 Jag utg\u00e5r fr\u00e5n att de har ett omfattande samarbete med Turkiet. Nu finns ocks\u00e5 ett avtal i samband med Nato-processen. Vad som sker \u00e4r politiskt k\u00e4nsligt och jag tror att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi inte h\u00f6r n\u00e5got om det, s\u00e4ger hon.",
    "published_at": "2023-09-21T17:31:23.079+02:00",
    "full_text": "Metoderna \u2013 f\u00f6r att stoppa Rawa Majid\nEftersom Rawa Majid \u00e4r turkisk medborgare s\u00e5 \u00e4r han utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r svenska myndigheter.\nDe senaste m\u00e5naderna har det upprepats som ett mantra \u2013 men st\u00e4mmer det?\nI den h\u00e4r veckans avsnitt av Krimrummet tittar vi n\u00e4rmare p\u00e5 vilka m\u00f6jligheter som finns.\nInbjuden g\u00e4st \u00e4r chefs\u00e5klagare Lise Tamm.\nRawa Majid \u00e4r h\u00e4ktad i utevaro misst\u00e4nkt f\u00f6r grova brott i fyra olika utredningar. De senaste \u00e5ren har han befunnit sig i Turkiet \u2013 och n\u00e4r Sverige har beg\u00e4rt honom utl\u00e4mnad har man f\u00e5tt avslag.\nDen p\u00e5g\u00e5ende v\u00e5ldsv\u00e5gen har \u00e5ter f\u00f6rt upp fr\u00e5gan p\u00e5 dagordningen: Hur ska Sverige se till att Rawa Majid st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta?\nI veckans avsnitt av Krimrummet ger chefs\u00e5klagare Lise Tamm, tidigare chef p\u00e5 riksenheten f\u00f6r internationell och organiserad brottslighet, sin syn p\u00e5 saken.\n\u2013 Att Turkiet skulle l\u00e4mna ut sina egna medborgare, det kommer inte att h\u00e4nda. Det \u00e4r en gammal princip, s\u00e4ger hon och forts\u00e4tter:\n\u2013 Det man kan g\u00f6ra \u00e4r att \u00f6verf\u00f6ra lagf\u00f6ringen. Det kr\u00e4ver ett omfattande samarbete d\u00e4r man skriver ett avtal med landet. Man \u00f6vers\u00e4tter materialet, hj\u00e4lper dem p\u00e5 olika s\u00e4tt och man l\u00e4mnar \u00f6ver hela bevisningen.\nLise Tamm tror att goda personliga relationer \u00e4r nyckeln till ett gott samarbete mellan Sverige och Turkiet vad g\u00e4ller den organiserade brottsligheten. Hon f\u00f6resl\u00e5r instiftandet av s\u00e5 kallade \u201dsambands\u00e5klagare\u201d som kan vara p\u00e5 plats i Turkiet och utg\u00f6ra en l\u00e4nk mellan de tv\u00e5 r\u00e4ttssystemen.\nHon drar paralleller till hur situationen s\u00e5g ut i Spanien f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan. Efter Encrochat-h\u00e4rvan fanns ett stort antal svenska brottslingar i Spanien, och till en b\u00f6rjan satte byr\u00e5kratin k\u00e4ppar i hjulet.\n\u2013 D\u00e5 \u00e5kte vi ner och f\u00f6rklarade f\u00f6r spanjorerna hur viktigt detta var f\u00f6r Sverige. De f\u00f6rstod det och det slutade i ett v\u00e4ldigt gott samarbete, s\u00e4ger Lise Tamm.\n\u2013 Samarbetet blev s\u00e5 bra att de kriminella f\u00f6rstod att de i st\u00e4llet beh\u00f6vde bege sig utanf\u00f6r EU. D\u00e4rf\u00f6r tror jag att en eller flera sambands\u00e5klagare \u00e4r r\u00e4tt v\u00e4g att g\u00e5.\n\u00c4ven om det \u00e4r relativt tyst p\u00e5 myndighetsniv\u00e5 om vad som g\u00f6rs f\u00f6r att svenska kriminella som vistas i Turkiet ska st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta, s\u00e5 tror Lise Tamm att mycket sker i kulisserna.\n\u2013 Jag utg\u00e5r fr\u00e5n att de har ett omfattande samarbete med Turkiet. Nu finns ocks\u00e5 ett avtal i samband med Nato-processen. Vad som sker \u00e4r politiskt k\u00e4nsligt och jag tror att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi inte h\u00f6r n\u00e5got om det, s\u00e4ger hon.\n",
    "id": 73,
    "summary": {
      "title": "Metoderna f\u00f6r att stoppa Rawa Majid",
      "body": "Rawa Majid \u00e4r en turkisk medborgare som \u00e4r misst\u00e4nkt f\u00f6r grova brott i Sverige. Trots att svenska myndigheter har beg\u00e4rt honom utl\u00e4mnad fr\u00e5n Turkiet har man f\u00e5tt avslag p\u00e5 beg\u00e4ran. Chefs\u00e5klagare Lise Tamm f\u00f6resl\u00e5r att lagf\u00f6ringen ist\u00e4llet skulle kunna \u00f6verf\u00f6ras till Turikiet genom ett omfattande samarbete och att man utser s\u00e5 kallade 'sambands\u00e5klagare' f\u00f6r att vara p\u00e5 plats i Turkiet och utg\u00f6ra en l\u00e4nk mellan de tv\u00e5 r\u00e4ttssystemen. Tamm menar att goda personliga relationer \u00e4r nyckeln till ett gott samarbete mellan l\u00e4nderna. Hon drar \u00e4ven paralleller till hur svenskar kunde st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta i Spanien efter Encrochat-h\u00e4rvan genom ett lyckat samarbete. \u00c4ven om det \u00e4r relativt tyst p\u00e5 myndighetsniv\u00e5 om vad som g\u00f6rs f\u00f6r att svenska kriminella som vistas i Turkiet ska st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta, tror Tamm att mycket sker i kulisserna och att det finns ett omfattande samarbete med Turkiet."
    },
    "category": "Politik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/man-traffad-av-skott-vid-jakt/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:05.324042",
    "title": "Man tr\u00e4ffad av skott vid jakt",
    "preamble": "En man har skjutits i samband med en jakt i \u00c5sele, uppger polisen.\nMannen \u00e4r f\u00f6rd till sjukhus med oklara skador.\n\u2013Vi kommer h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning, s\u00e4ger polisens presstalesperson Marie Andersson.",
    "body": "Polisen fick in samtalet om den skottskadade mannen under torsdagseftermiddagen. Polis och ambulans larmades d\u00e5 ut till platsen.\n\u2013 Han ska ha tr\u00e4ffats av ett skott i samband en jakt, s\u00e4ger Marie Andersson, presstalesperson i polisregion Nord.\nMannens skador \u00e4r i nul\u00e4get oklara, men han har f\u00f6rts till sjukhus med ambulans.\n\u2013 Det \u00e4r fortfarande v\u00e4ldigt tidigt i \u00e4rendet. Det som h\u00e4nder nu \u00e4r att vi ska f\u00f6rs\u00f6ka prata med personer som kan veta n\u00e5got om det h\u00e4r, s\u00e4ger Marie Andersson.\nPolisen kommer bland annat att h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning.\n\u2013 Vi har inte hunnit pratat med mannen d\u00e5 han \u00e4r f\u00f6rd till sjukv\u00e5rden. Vi kommer forts\u00e4tta jobba med det h\u00e4r under eftermiddagen och kv\u00e4llen, s\u00e4ger Marie Andersson.",
    "published_at": "2023-09-21T17:16:09.918+02:00",
    "full_text": "Man tr\u00e4ffad av skott vid jakt\nEn man har skjutits i samband med en jakt i \u00c5sele, uppger polisen.\nMannen \u00e4r f\u00f6rd till sjukhus med oklara skador.\n\u2013Vi kommer h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning, s\u00e4ger polisens presstalesperson Marie Andersson.\nPolisen fick in samtalet om den skottskadade mannen under torsdagseftermiddagen. Polis och ambulans larmades d\u00e5 ut till platsen.\n\u2013 Han ska ha tr\u00e4ffats av ett skott i samband en jakt, s\u00e4ger Marie Andersson, presstalesperson i polisregion Nord.\nMannens skador \u00e4r i nul\u00e4get oklara, men han har f\u00f6rts till sjukhus med ambulans.\n\u2013 Det \u00e4r fortfarande v\u00e4ldigt tidigt i \u00e4rendet. Det som h\u00e4nder nu \u00e4r att vi ska f\u00f6rs\u00f6ka prata med personer som kan veta n\u00e5got om det h\u00e4r, s\u00e4ger Marie Andersson.\nPolisen kommer bland annat att h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning.\n\u2013 Vi har inte hunnit pratat med mannen d\u00e5 han \u00e4r f\u00f6rd till sjukv\u00e5rden. Vi kommer forts\u00e4tta jobba med det h\u00e4r under eftermiddagen och kv\u00e4llen, s\u00e4ger Marie Andersson.\n",
    "id": 74,
    "summary": {
      "title": "Man tr\u00e4ffad av skott vid jakt",
      "body": "En man har skjutits i samband med en jakt i \u00c5sele, uppger polisen. Mannen \u00e4r f\u00f6rd till sjukhus med oklara skador. Polisen fick in samtalet om den skottskadade mannen under torsdagseftermiddagen. Polis och ambulans larmades d\u00e5 ut till platsen. Mannens skador \u00e4r i nul\u00e4get oklara, men han har f\u00f6rts till sjukhus med ambulans. Polisen kommer att h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning f\u00f6r att f\u00e5 mer information om h\u00e4ndelsen. Ingen misst\u00e4nkt har \u00e4nnu identifierats i fallet."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/har-simmar-bjornen-rakt-mot-morgan-under-fisketuren",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:05.662074",
    "title": "H\u00e4r simmar bj\u00f6rnen rakt mot Morgan under fisketuren",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T16:56:23.901+02:00",
    "full_text": "H\u00e4r simmar bj\u00f6rnen rakt mot Morgan under fisketuren\n\n\n",
    "id": 75,
    "summary": {
      "title": "H\u00e4r simmar bj\u00f6rnen rakt mot Morgan under fisketuren",
      "body": "I en video som sprids p\u00e5 sociala medier kan man se en bj\u00f6rn som simmar rakt mot en fiskare vid namn Morgan. Incidenten intr\u00e4ffade under en fisketur och videon visar hur bj\u00f6rnen n\u00e4rmar sig b\u00e5ten och simmar direkt mot Morgan. Trots den ov\u00e4ntade n\u00e4rheten verkar Morgan beh\u00e5lla lugnet och bj\u00f6rnen avviker efter en stund. Videon har f\u00e5tt stor uppm\u00e4rksamhet och har delats flitigt online. M\u00e5nga har imponerats av Morgans reaktion och hur han hanterade situationen p\u00e5 ett s\u00e4kert s\u00e4tt. Det finns inga uppgifter om n\u00e5gon skadades under h\u00e4ndelsen. Bj\u00f6rnar \u00e4r vanligt f\u00f6rekommande i omr\u00e5det d\u00e4r fisketuren \u00e4gde rum och det \u00e4r inte ovanligt att de simmar n\u00e4ra m\u00e4nniskor och b\u00e5tar."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/man-svart-skadad-efter-fall-fran-operan/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:05.945049",
    "title": "Man d\u00f6d efter fall p\u00e5 Kungliga Operan",
    "preamble": "En man har omkommit efter en arbetsplatsolycka p\u00e5 Kungliga Operan i Stockholm.\nMannen f\u00f6ll fr\u00e5n h\u00f6g h\u00f6jd inomhus under ett arbete p\u00e5 scenen.\nPolisen utreder misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott.\n\u2013 Vi f\u00f6rs\u00f6ker ta reda p\u00e5 hur det h\u00e4r kunde h\u00e4nda, s\u00e4ger Jenny Mattsson, pressansvarig p\u00e5 Kungliga Operan.",
    "body": "Strax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm.\nEn man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter.\nMannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen.\nAnh\u00f6riga har underr\u00e4ttats.\nPolisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat.\n\u2013 Vi kommer beh\u00f6va h\u00e5lla fler f\u00f6rh\u00f6r, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nPolisen utreder misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott och har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om v\u00e5llande till annans d\u00f6d.\nArbetsplatsen har sp\u00e4rrats av och kommer unders\u00f6kas av polisens tekniker.\n\u2013 Vi \u00e4r naturligtvis v\u00e4ldigt ledsen \u00f6ver det som har h\u00e4nt och vi f\u00f6rs\u00f6ker ta reda p\u00e5 vad det \u00e4r som har h\u00e4nt. Det g\u00f6r vi tillsammans med polisen, s\u00e4ger Jenny Mattsson, pressansvarig p\u00e5 Kungliga Operan.\nTill f\u00f6ljd av h\u00e4ndelsen har Kungliga Operan st\u00e4llt in alla f\u00f6rest\u00e4llningar och aktiviteter under torsdagskv\u00e4llen och hela fredagen.",
    "published_at": "2023-09-21T16:47:59.750+02:00",
    "full_text": "Man d\u00f6d efter fall p\u00e5 Kungliga Operan\nEn man har omkommit efter en arbetsplatsolycka p\u00e5 Kungliga Operan i Stockholm.\nMannen f\u00f6ll fr\u00e5n h\u00f6g h\u00f6jd inomhus under ett arbete p\u00e5 scenen.\nPolisen utreder misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott.\n\u2013 Vi f\u00f6rs\u00f6ker ta reda p\u00e5 hur det h\u00e4r kunde h\u00e4nda, s\u00e4ger Jenny Mattsson, pressansvarig p\u00e5 Kungliga Operan.\nStrax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm.\nEn man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter.\nMannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen.\nAnh\u00f6riga har underr\u00e4ttats.\nPolisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat.\n\u2013 Vi kommer beh\u00f6va h\u00e5lla fler f\u00f6rh\u00f6r, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nPolisen utreder misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott och har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om v\u00e5llande till annans d\u00f6d.\nArbetsplatsen har sp\u00e4rrats av och kommer unders\u00f6kas av polisens tekniker.\n\u2013 Vi \u00e4r naturligtvis v\u00e4ldigt ledsen \u00f6ver det som har h\u00e4nt och vi f\u00f6rs\u00f6ker ta reda p\u00e5 vad det \u00e4r som har h\u00e4nt. Det g\u00f6r vi tillsammans med polisen, s\u00e4ger Jenny Mattsson, pressansvarig p\u00e5 Kungliga Operan.\nTill f\u00f6ljd av h\u00e4ndelsen har Kungliga Operan st\u00e4llt in alla f\u00f6rest\u00e4llningar och aktiviteter under torsdagskv\u00e4llen och hela fredagen.\n",
    "id": 76,
    "summary": {
      "title": "Man dog efter fall p\u00e5 Kungliga Operan",
      "body": "En man har tragiskt avlidit efter en arbetsplatsolycka p\u00e5 Kungliga Operan i Stockholm. Mannen f\u00f6ll fr\u00e5n h\u00f6g h\u00f6jd inomhus under ett arbete p\u00e5 scenen. Polisen unders\u00f6ker nu h\u00e4ndelsen som ett misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott. Operan har st\u00e4llt in alla f\u00f6rest\u00e4llningar och aktiviteter efter olyckan."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/laget/det-betyder-hojningen--for-dig-som-ar-student/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:06.193660",
    "title": "Det betyder h\u00f6jningen f\u00f6r dig som \u00e4r student",
    "preamble": "Riksbanken har kommit med \u00e4nnu ett r\u00e4ntebesked. Efter dagens h\u00f6jning p\u00e5 0,25 procentenheter landar styrr\u00e4ntan p\u00e5 4 procent.\nVad betyder r\u00e4ntebeskedet f\u00f6r dig som student \u2013 och kan det finnas n\u00e5got positivt med h\u00f6jningen?\nSvaren f\u00e5r du i Expressens dagliga nyhetspodd \u201dL\u00e4get\u201d som i dag bland annat g\u00e4stas av privatekonomen Arturo Arques.\n\u2013 Vi har sett att inflationstakten har kommit ner, \u00e4ven om den fortfarande \u00e4r f\u00f6r h\u00f6g, f\u00f6rklarar Arturo Arques. \nH\u00f6r dagens avsnitt av Expressens dagliga nyhetspodd \u201dL\u00e4get\u201d i spelaren! Eller:Lyssna direkt p\u00e5 Spotify!Lyssna direkt p\u00e5 Podcaster!\nGl\u00f6m inte att sl\u00e5 p\u00e5 notiser f\u00f6r att inte missa n\u00e5gra avsnitt.",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T16:29:49.353+02:00",
    "full_text": "Det betyder h\u00f6jningen f\u00f6r dig som \u00e4r student\nRiksbanken har kommit med \u00e4nnu ett r\u00e4ntebesked. Efter dagens h\u00f6jning p\u00e5 0,25 procentenheter landar styrr\u00e4ntan p\u00e5 4 procent.\nVad betyder r\u00e4ntebeskedet f\u00f6r dig som student \u2013 och kan det finnas n\u00e5got positivt med h\u00f6jningen?\nSvaren f\u00e5r du i Expressens dagliga nyhetspodd \u201dL\u00e4get\u201d som i dag bland annat g\u00e4stas av privatekonomen Arturo Arques.\n\u2013 Vi har sett att inflationstakten har kommit ner, \u00e4ven om den fortfarande \u00e4r f\u00f6r h\u00f6g, f\u00f6rklarar Arturo Arques. \nH\u00f6r dagens avsnitt av Expressens dagliga nyhetspodd \u201dL\u00e4get\u201d i spelaren! Eller:Lyssna direkt p\u00e5 Spotify!Lyssna direkt p\u00e5 Podcaster!\nGl\u00f6m inte att sl\u00e5 p\u00e5 notiser f\u00f6r att inte missa n\u00e5gra avsnitt.\n\n",
    "id": 77,
    "summary": {
      "title": "Det betyder h\u00f6jningen f\u00f6r dig som \u00e4r student",
      "body": "Riksbanken har h\u00f6jt r\u00e4ntan med 0,25 procentenheter, vilket g\u00f6r att styrr\u00e4ntan nu ligger p\u00e5 4 procent. I Expressens nyhetspodd diskuteras vad detta betyder f\u00f6r studenter och om det kan finnas n\u00e5got positivt med h\u00f6jningen. En privatekonom som g\u00e4star podden f\u00f6rklarar att inflationstakten har sjunkit, \u00e4ven om den fortfarande \u00e4r f\u00f6r h\u00f6g. F\u00f6r mer information kan du lyssna p\u00e5 dagens avsnitt av Expressens nyhetspodd 'L\u00e4get'. Gl\u00f6m inte att sl\u00e5 p\u00e5 notiser f\u00f6r att inte missa fler avsnitt."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/nk-slutar-med-kontanter-efter-gangskjutning/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:06.484350",
    "title": "NK slutar med kontanter \u2013 efter g\u00e4ngskjutning",
    "preamble": "Nordiska Kompaniet, NK, kommer att sluta ta emot kontanter inom ett par m\u00e5nader, rapporterar Ekot.\nDetta f\u00f6r att stoppa g\u00e4ngkriminella fr\u00e5n att handla med svarta pengar i varuhusen.",
    "body": "Beslutet ber\u00f6r NK:s varuhus i Stockholm och G\u00f6teborg och inf\u00f6rs bland annat efter d\u00f6dsskjutningen av en 15-\u00e5rig pojke i Skog\u00e5s i januari.\nD\u00e5det i Skog\u00e5s var ett rent best\u00e4llningsmord och den utlovade bel\u00f6ningen var 100 000 kronor, enligt uppgifter till Expressen.\nBara tv\u00e5 dagar efter d\u00f6dsskjutningen fick den misst\u00e4nkte skytten pengarna \u2013 och gick direkt p\u00e5 en dyr shoppingtur p\u00e5 varuhuset NK. D\u00e4r k\u00f6pte han en rad lyxvaror f\u00f6r flera tusen kronor styck, enligt uppgifter.\nAtt g\u00e4ngkriminella handlar exklusiva varor p\u00e5 NK skadar varum\u00e4rket, uppger vd Bo Wikare till Sveriges Radio \u201dEkot\u201d.\nEnligt Bo Wikare g\u00f6rs omkring 3 procent av ink\u00f6pen p\u00e5 NK med kontanter.\n\u2013 Av de tre procenten s\u00e5 \u00e4r flertalet s\u00e4kert inte kriminella pengar, s\u00e4ger han till radion.",
    "published_at": "2023-09-21T16:08:20.101+02:00",
    "full_text": "NK slutar med kontanter \u2013 efter g\u00e4ngskjutning\nNordiska Kompaniet, NK, kommer att sluta ta emot kontanter inom ett par m\u00e5nader, rapporterar Ekot.\nDetta f\u00f6r att stoppa g\u00e4ngkriminella fr\u00e5n att handla med svarta pengar i varuhusen.\nBeslutet ber\u00f6r NK:s varuhus i Stockholm och G\u00f6teborg och inf\u00f6rs bland annat efter d\u00f6dsskjutningen av en 15-\u00e5rig pojke i Skog\u00e5s i januari.\nD\u00e5det i Skog\u00e5s var ett rent best\u00e4llningsmord och den utlovade bel\u00f6ningen var 100 000 kronor, enligt uppgifter till Expressen.\nBara tv\u00e5 dagar efter d\u00f6dsskjutningen fick den misst\u00e4nkte skytten pengarna \u2013 och gick direkt p\u00e5 en dyr shoppingtur p\u00e5 varuhuset NK. D\u00e4r k\u00f6pte han en rad lyxvaror f\u00f6r flera tusen kronor styck, enligt uppgifter.\nAtt g\u00e4ngkriminella handlar exklusiva varor p\u00e5 NK skadar varum\u00e4rket, uppger vd Bo Wikare till Sveriges Radio \u201dEkot\u201d.\nEnligt Bo Wikare g\u00f6rs omkring 3 procent av ink\u00f6pen p\u00e5 NK med kontanter.\n\u2013 Av de tre procenten s\u00e5 \u00e4r flertalet s\u00e4kert inte kriminella pengar, s\u00e4ger han till radion.\n",
    "id": 78,
    "summary": {
      "title": "NK slutar med kontanter efter g\u00e4ngskjutning",
      "body": "Varuhuset Nordiska Kompaniet (NK) kommer inom en snar framtid att sluta ta emot kontanter f\u00f6r att f\u00f6rhindra att g\u00e4ngkriminella anv\u00e4nder svarta pengar i sin handel p\u00e5 varuhuset. Beslutet har tagits efter en tragisk g\u00e4ngrelaterad skjutning d\u00e4r en 15-\u00e5rig pojke miste livet. M\u00f6rdaren bel\u00f6nades med 100 000 kronor och spenderade pengarna direkt p\u00e5 NK genom att k\u00f6pa dyra lyxvaror. NK:s VD, Bo Wikare, s\u00e4ger att cirka 3 procent av ink\u00f6pen p\u00e5 NK g\u00f6rs med kontanter, men betonar att de flesta av dessa inte \u00e4r kriminella pengar."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/tre-personer-har-rymt-fran-sis-hem/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:06.944395",
    "title": "Tre personer har rymt fr\u00e5n Sis-hem",
    "preamble": "Tre ton\u00e5ringar har rymt fr\u00e5n ett Sis-hem i G\u00f6teborgsomr\u00e5det.\nEnligt polisen ska de fritagits med hj\u00e4lp av utomst\u00e5ende.\nPolisen har inlett en stor s\u00f6kinsats efter rymlingarna.",
    "body": "Strax efter lunch kom larmet om att tre personer under 18 \u00e5r har rymt fr\u00e5n ett Sis-hem i G\u00f6teborgsomr\u00e5det.\n\u2013 Det intr\u00e4ffade en avvikning n\u00e4r tre placerade ungdomar p\u00e5 hemmet var p\u00e5 v\u00e4g till skolan, s\u00e4ger Jesper Lindberg, pressekreterare p\u00e5 Sis till G\u00f6teborgs-Posten.\nEnligt polisen fick ton\u00e5ringarna hj\u00e4lp av utomst\u00e5ende att fly fr\u00e5n hemmet. De sprang pl\u00f6tsligt till en bil som sedan k\u00f6rde dem fr\u00e5n platsen, s\u00e4ger polisen till GP. \nInga personer skadades vid fritagningen. Polisen har inlett en utredning g\u00e4llande fr\u00e4mjande av flykt.\nJust nu p\u00e5g\u00e5r en polisinsats med \u201dbetydande resurser\u201d f\u00f6r att hitta rymlingarna.\n\u2013 Vi har en insatsledning som leder det h\u00e4r arbetet och de har de resurserna som de beh\u00f6ver, s\u00e4ger Hans-J\u00f6rgen Ostler, presstalesperson vid polisen.\nEn av de tre ton\u00e5ringarna misst\u00e4nks ha varit involverad i g\u00e4ngbrottslighet i Region Mitt, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.",
    "published_at": "2023-09-21T15:31:48.682+02:00",
    "full_text": "Tre personer har rymt fr\u00e5n Sis-hem\nTre ton\u00e5ringar har rymt fr\u00e5n ett Sis-hem i G\u00f6teborgsomr\u00e5det.\nEnligt polisen ska de fritagits med hj\u00e4lp av utomst\u00e5ende.\nPolisen har inlett en stor s\u00f6kinsats efter rymlingarna.\nStrax efter lunch kom larmet om att tre personer under 18 \u00e5r har rymt fr\u00e5n ett Sis-hem i G\u00f6teborgsomr\u00e5det.\n\u2013 Det intr\u00e4ffade en avvikning n\u00e4r tre placerade ungdomar p\u00e5 hemmet var p\u00e5 v\u00e4g till skolan, s\u00e4ger Jesper Lindberg, pressekreterare p\u00e5 Sis till G\u00f6teborgs-Posten.\nEnligt polisen fick ton\u00e5ringarna hj\u00e4lp av utomst\u00e5ende att fly fr\u00e5n hemmet. De sprang pl\u00f6tsligt till en bil som sedan k\u00f6rde dem fr\u00e5n platsen, s\u00e4ger polisen till GP. \nInga personer skadades vid fritagningen. Polisen har inlett en utredning g\u00e4llande fr\u00e4mjande av flykt.\nJust nu p\u00e5g\u00e5r en polisinsats med \u201dbetydande resurser\u201d f\u00f6r att hitta rymlingarna.\n\u2013 Vi har en insatsledning som leder det h\u00e4r arbetet och de har de resurserna som de beh\u00f6ver, s\u00e4ger Hans-J\u00f6rgen Ostler, presstalesperson vid polisen.\nEn av de tre ton\u00e5ringarna misst\u00e4nks ha varit involverad i g\u00e4ngbrottslighet i Region Mitt, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\n",
    "id": 79,
    "summary": {
      "title": "Tre personer har rymt fr\u00e5n Sis-hem",
      "body": "Tre personer under 18 \u00e5r har rymt fr\u00e5n ett ungdomshem tillh\u00f6rande Statens institutionsstyrelse (Sis) i G\u00f6teborgsomr\u00e5det. Enligt polisen ska de ha hj\u00e4lpats att fly fr\u00e5n hemmet av n\u00e5gon utomst\u00e5ende. Polisen har inlett en stor s\u00f6kinsats f\u00f6r att hitta de tre rymlingarna. Inga personer skadades vid fritagningen. En av de tre personerna misst\u00e4nks ha haft kopplingar till g\u00e4ngbrottslighet i Region Mitt, enligt polisen."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/rupert-murdoch-avgar-fran-fox-news/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:07.762130",
    "title": "Rupert Murdoch avg\u00e5r fr\u00e5n Fox",
    "preamble": "Mediemogulen Rupert Murdoch, 92, avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox efter 70 \u00e5r, rapporterar Daily Mail.\nNu tar sonen Lachlan Murdoch, 52, \u00f6ver stafettpinnen.",
    "body": "Den 92 \u00e5r gamla Rupert Murdoch avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox Corporation och mediekoncernen News Corp, rapporterar Fox News.\nBeskedet kom i brevform, d\u00e4r miljard\u00e4ren skriver att han \u00e4r vid god h\u00e4lsa, skriver TT.\nMurdoch l\u00e4mnar \u00f6ver ordf\u00f6randeskapet till sonen Lachlan, 52, i november. I ett uttalande skriver Lachlan att han gratulerar sin pappa till hans 70 \u00e5r l\u00e5nga och utomordentliga karri\u00e4r. \n\u201dVi tackar honom f\u00f6r hans vision, pionj\u00e4randa, envishet och det best\u00e5ende arv han l\u00e4mnar till f\u00f6retag han grundade och de otaliga m\u00e4nniskor han har p\u00e5verkat\u201d, skriver sonen Lachlan i ett pressmeddelande.\n Australisk-amerikanske Rupert Murdoch \u00e4r f\u00f6dd 1931 och huvud\u00e4gare av och ledare f\u00f6r News Corp och 21st Century Fox, tv\u00e5 v\u00e4rldsomsp\u00e4nnande m\u00e5ngmiljardkoncerner av tidningar, radio- och tv-bolag, fr\u00e4mst inriktade p\u00e5 underh\u00e5llning.\n Bland titlarna finns bland annat den brittiska tabloidtidningen Sun, Londontidningarna Times, Sunday Times och New York Post.\nK\u00e4lla: TT.",
    "published_at": "2023-09-21T15:17:12.363+02:00",
    "full_text": "Rupert Murdoch avg\u00e5r fr\u00e5n Fox\nMediemogulen Rupert Murdoch, 92, avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox efter 70 \u00e5r, rapporterar Daily Mail.\nNu tar sonen Lachlan Murdoch, 52, \u00f6ver stafettpinnen.\nDen 92 \u00e5r gamla Rupert Murdoch avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox Corporation och mediekoncernen News Corp, rapporterar Fox News.\nBeskedet kom i brevform, d\u00e4r miljard\u00e4ren skriver att han \u00e4r vid god h\u00e4lsa, skriver TT.\nMurdoch l\u00e4mnar \u00f6ver ordf\u00f6randeskapet till sonen Lachlan, 52, i november. I ett uttalande skriver Lachlan att han gratulerar sin pappa till hans 70 \u00e5r l\u00e5nga och utomordentliga karri\u00e4r. \n\u201dVi tackar honom f\u00f6r hans vision, pionj\u00e4randa, envishet och det best\u00e5ende arv han l\u00e4mnar till f\u00f6retag han grundade och de otaliga m\u00e4nniskor han har p\u00e5verkat\u201d, skriver sonen Lachlan i ett pressmeddelande.\n Australisk-amerikanske Rupert Murdoch \u00e4r f\u00f6dd 1931 och huvud\u00e4gare av och ledare f\u00f6r News Corp och 21st Century Fox, tv\u00e5 v\u00e4rldsomsp\u00e4nnande m\u00e5ngmiljardkoncerner av tidningar, radio- och tv-bolag, fr\u00e4mst inriktade p\u00e5 underh\u00e5llning.\n Bland titlarna finns bland annat den brittiska tabloidtidningen Sun, Londontidningarna Times, Sunday Times och New York Post.\nK\u00e4lla: TT.\n",
    "id": 80,
    "summary": {
      "title": "Rupert Murdoch avg\u00e5r fr\u00e5n Fox",
      "body": "Mediemogulen Rupert Murdoch, 92 \u00e5r, har meddelat att han avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox Corporation och mediekoncernen News Corp efter att ha varit involverad i f\u00f6retaget i 70 \u00e5r. Hans son, Lachlan Murdoch, 52 \u00e5r, kommer att ta \u00f6ver som ordf\u00f6rande. Rupert Murdoch skrev ett brev d\u00e4r han meddelade sin avg\u00e5ng och framh\u00f6ll att han \u00e4r vid god h\u00e4lsa. Lachlan Murdoch gratulerade sin pappa till hans framg\u00e5ngsrika karri\u00e4r och tackade honom f\u00f6r hans vision och engagemang. Rupert Murdoch \u00e4r en australisk-amerikansk mediamogul och \u00e4r huvud\u00e4gare och ledare f\u00f6r News Corp och 21st Century Fox, f\u00f6retag som \u00e4ger tidningar, radio- och tv-bolag \u00f6ver hela v\u00e4rlden, fr\u00e4mst inom underh\u00e5llningsindustrin. Han \u00e4ger titlar som den brittiska tidningen The Sun, Times, Sunday Times och New York Post."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/fangslade-johans-familj-har-gratit-mycket",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:08.032827",
    "title": "F\u00e4ngslade Johans familj: \u201dHar gr\u00e5tit mycket\u201d",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T15:10:55.720+02:00",
    "full_text": "F\u00e4ngslade Johans familj: \u201dHar gr\u00e5tit mycket\u201d\n\n\n",
    "id": 81,
    "summary": {
      "title": "F\u00e4ngslade Johans familj: 'Har gr\u00e5tit mycket'",
      "body": "Johans familj har uttryckt sin sorg och f\u00f6rtvivlan \u00f6ver hans f\u00e4ngslande. De har ber\u00e4ttat att de har gr\u00e5tit mycket och att de \u00e4r djupt p\u00e5verkade av situationen. Familjen har inte delat med sig av detaljer kring varf\u00f6r Johan har f\u00e4ngslats eller vad som har h\u00e4nt. De v\u00e4djar ist\u00e4llet om respekt och integritet i denna sv\u00e5ra tid. Johans familj kommer att forts\u00e4tta att st\u00f6dja honom och k\u00e4mpa f\u00f6r r\u00e4ttvisa."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/ekonomi/bostad/nya-rantesmallen-sa-dyrt-blir-ditt-bolan-nu/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:08.559182",
    "title": "Nya r\u00e4ntesm\u00e4llen: S\u00e5 dyrt blir ditt bol\u00e5n nu",
    "preamble": "Efter senaste h\u00f6jningen av styrr\u00e4ntan dras tumskruvarna \u00e5t p\u00e5 bel\u00e5nade svenska hush\u00e5ll.\nNu hamnar r\u00e4ntekostnaden p\u00e5 n\u00e4stan 12 000 kronor i m\u00e5naden f\u00f6r bol\u00e5net p\u00e5 tre miljoner kronor.\nSedan Riksbanken inledde en rad r\u00e4nteh\u00f6jningar f\u00f6r 1,5 \u00e5r sedan har samma l\u00e5n blivit 8 600 kronor dyrare per m\u00e5nad, f\u00f6re skatteavdrag.\n\u2013Det \u00e4r riktigt tuffa siffror, s\u00e4ger sparekonomen Frida Bratt som r\u00e4knat p\u00e5 hush\u00e5llens r\u00e4ntekostnader.",
    "published_at": "2023-09-21T14:56:34.937+02:00",
    "full_text": "Nya r\u00e4ntesm\u00e4llen: S\u00e5 dyrt blir ditt bol\u00e5n nu\nEfter senaste h\u00f6jningen av styrr\u00e4ntan dras tumskruvarna \u00e5t p\u00e5 bel\u00e5nade svenska hush\u00e5ll.\nNu hamnar r\u00e4ntekostnaden p\u00e5 n\u00e4stan 12 000 kronor i m\u00e5naden f\u00f6r bol\u00e5net p\u00e5 tre miljoner kronor.\nSedan Riksbanken inledde en rad r\u00e4nteh\u00f6jningar f\u00f6r 1,5 \u00e5r sedan har samma l\u00e5n blivit 8 600 kronor dyrare per m\u00e5nad, f\u00f6re skatteavdrag.\n\u2013Det \u00e4r riktigt tuffa siffror, s\u00e4ger sparekonomen Frida Bratt som r\u00e4knat p\u00e5 hush\u00e5llens r\u00e4ntekostnader.\n",
    "id": 82,
    "summary": {
      "title": "Nya r\u00e4ntesm\u00e4llen: S\u00e5 dyrt blir ditt bol\u00e5n nu",
      "body": "Efter senaste h\u00f6jningen av styrr\u00e4ntan dras tumskruvarna \u00e5t p\u00e5 bel\u00e5nade svenska hush\u00e5ll. Nu hamnar r\u00e4ntekostnaden p\u00e5 n\u00e4stan 12 000 kronor i m\u00e5naden f\u00f6r bol\u00e5net p\u00e5 tre miljoner kronor. Sedan Riksbanken inledde en rad r\u00e4nteh\u00f6jningar f\u00f6r 1,5 \u00e5r sedan har samma l\u00e5n blivit 8 600 kronor dyrare per m\u00e5nad, f\u00f6re skatteavdrag. - Det \u00e4r riktigt tuffa siffror, s\u00e4ger sparekonomen Frida Bratt som r\u00e4knat p\u00e5 hush\u00e5llens r\u00e4ntekostnader."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/hal-i-estonia-uppkom-sannolikt-pa-botten/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:09.607322",
    "title": "H\u00e5l i Estonia \u201duppkom sannolikt p\u00e5 botten\u201d",
    "preamble": "De tidigare ok\u00e4nda h\u00e5len i Estonias skrov som uppdagades i en dokument\u00e4r 2020 uppkom sannolikt i samband med att fartyget tr\u00e4ffade botten. Det visar en ny studie som genomf\u00f6rts p\u00e5 uppdrag av Estlands haverikommission.",
    "body": "Studien som genomf\u00f6rts vid Tallinns Tekniska universitet har ber\u00e4knat de krafter som uppstod d\u00e5 fartyget tr\u00e4ffade havsbotten efter f\u00f6rlisningen den 27 september 1994, d\u00e5 852 m\u00e4nniskor miste livet.\nI studien har man genomf\u00f6rt simuleringar f\u00f6r att bed\u00f6ma om de skador som synts p\u00e5 fartygets styrbordssida kan ha uppkommit n\u00e4r det tr\u00e4ffade botten.\nUnder en presstr\u00e4ff i Tallinn p\u00e5 torsdagen visades simulationer d\u00e4r kraftiga deformationer p\u00e5 skrovet syntes uppst\u00e5 i samband med fartygets nedslag p\u00e5 havsbotten. Vid simulationerna uppstod \u00e4ven liknande skador som de som uppdagades p\u00e5 skrovet i samband med dokument\u00e4rfilmen.\nSimuleringarna visar att det sannolikt var s\u00e5 skadorna uppstod, enligt rapportens huvudf\u00f6rfattare Kristjan Tabri, professor vid Tallinns Tekniska universitet.\n\u2013 Det visar p\u00e5 strukturella skador som \u00e4r ganska omfattande och som st\u00e4mmer v\u00e4ldigt v\u00e4l \u00f6verens med de iakttagelser som vi har gjort p\u00e5 platsen. S\u00e5 det h\u00e4r \u00e4r ytterligare en pusselbit som tyder p\u00e5 att skadorna har intr\u00e4ffat n\u00e4r fartyget tr\u00e4ffade botten och inte dessf\u00f6rinnan, s\u00e4ger Jonas B\u00e4ckstrand, utredningsordf\u00f6rande vid Statens haverikommission, till TT.\nFynden g\u00e5r i linje med vad som presenterades i haverikommissionernas prelimin\u00e4ra rapport i januari 2023. D\u00e5 kom man fram till att berggrunden p\u00e5 botten matchar Estonias skador, vilket resultat fr\u00e5n en f\u00f6rstudie sommaren 2021 ocks\u00e5 visade.\nDen prelimin\u00e4ra rapporten konstaterade att det inte finns n\u00e5got som tyder p\u00e5 att Estonia kolliderat med ett annat fartyg eller f\u00f6rem\u00e5l, utifr\u00e5n de bevis som d\u00e5 samlats in. Det finns inte heller n\u00e5got som tyder p\u00e5 att n\u00e5gon form av explosion skulle ha intr\u00e4ffat.\nRapporten fann, precis som den ursprungliga rapporten fr\u00e5n 1997, att det bland annat funnits brister i bogvisiret. B\u00e5de den svenska och den estniska haverikommissionen konstaterade \u00e4ven att Estonia inte var sj\u00f6duglig. En besiktning av bogpartiet gjordes aldrig och fartyget blev d\u00e4rmed felaktigt certifierat.\nHade en s\u00e5dan inspektion gjorts kunde olyckan ha undvikits, enligt den prelimin\u00e4ra rapporten.\nTT: Allt hittills pekar p\u00e5 att h\u00e5len uppstod vid bottennedslaget. Hur s\u00e4kra \u00e4r ni p\u00e5 att det var s\u00e5 det gick till?\n\u2013 S\u00e5 l\u00e4nge vi inte \u00e4r f\u00e4rdiga m\u00e5ste vi hela tiden vara \u00f6ppna f\u00f6r att ta in fakta som skulle kunna tyda p\u00e5 n\u00e5got annat, vi kan inte l\u00e5sa oss f\u00f6r n\u00e5got f\u00f6r tidigt. Men vi har redan tidigare sagt att det \u00e4r h\u00f6g grad av sannolikhet att de h\u00e4r skadorna uppkom n\u00e4r fartyget tr\u00e4ffade botten, s\u00e4ger Jonas B\u00e4ckstrand.\nUnder h\u00f6sten v\u00e4ntas nya resultat fr\u00e5n sommarens unders\u00f6kningar vid f\u00f6rlisningsplatsen presenteras. Arbetet med att g\u00e5 igenom det materialet p\u00e5g\u00e5r, enligt B\u00e4ckstrand.",
    "published_at": "2023-09-21T14:17:33.068+02:00",
    "full_text": "H\u00e5l i Estonia \u201duppkom sannolikt p\u00e5 botten\u201d\nDe tidigare ok\u00e4nda h\u00e5len i Estonias skrov som uppdagades i en dokument\u00e4r 2020 uppkom sannolikt i samband med att fartyget tr\u00e4ffade botten. Det visar en ny studie som genomf\u00f6rts p\u00e5 uppdrag av Estlands haverikommission.\nStudien som genomf\u00f6rts vid Tallinns Tekniska universitet har ber\u00e4knat de krafter som uppstod d\u00e5 fartyget tr\u00e4ffade havsbotten efter f\u00f6rlisningen den 27 september 1994, d\u00e5 852 m\u00e4nniskor miste livet.\nI studien har man genomf\u00f6rt simuleringar f\u00f6r att bed\u00f6ma om de skador som synts p\u00e5 fartygets styrbordssida kan ha uppkommit n\u00e4r det tr\u00e4ffade botten.\nUnder en presstr\u00e4ff i Tallinn p\u00e5 torsdagen visades simulationer d\u00e4r kraftiga deformationer p\u00e5 skrovet syntes uppst\u00e5 i samband med fartygets nedslag p\u00e5 havsbotten. Vid simulationerna uppstod \u00e4ven liknande skador som de som uppdagades p\u00e5 skrovet i samband med dokument\u00e4rfilmen.\nSimuleringarna visar att det sannolikt var s\u00e5 skadorna uppstod, enligt rapportens huvudf\u00f6rfattare Kristjan Tabri, professor vid Tallinns Tekniska universitet.\n\u2013 Det visar p\u00e5 strukturella skador som \u00e4r ganska omfattande och som st\u00e4mmer v\u00e4ldigt v\u00e4l \u00f6verens med de iakttagelser som vi har gjort p\u00e5 platsen. S\u00e5 det h\u00e4r \u00e4r ytterligare en pusselbit som tyder p\u00e5 att skadorna har intr\u00e4ffat n\u00e4r fartyget tr\u00e4ffade botten och inte dessf\u00f6rinnan, s\u00e4ger Jonas B\u00e4ckstrand, utredningsordf\u00f6rande vid Statens haverikommission, till TT.\nFynden g\u00e5r i linje med vad som presenterades i haverikommissionernas prelimin\u00e4ra rapport i januari 2023. D\u00e5 kom man fram till att berggrunden p\u00e5 botten matchar Estonias skador, vilket resultat fr\u00e5n en f\u00f6rstudie sommaren 2021 ocks\u00e5 visade.\nDen prelimin\u00e4ra rapporten konstaterade att det inte finns n\u00e5got som tyder p\u00e5 att Estonia kolliderat med ett annat fartyg eller f\u00f6rem\u00e5l, utifr\u00e5n de bevis som d\u00e5 samlats in. Det finns inte heller n\u00e5got som tyder p\u00e5 att n\u00e5gon form av explosion skulle ha intr\u00e4ffat.\nRapporten fann, precis som den ursprungliga rapporten fr\u00e5n 1997, att det bland annat funnits brister i bogvisiret. B\u00e5de den svenska och den estniska haverikommissionen konstaterade \u00e4ven att Estonia inte var sj\u00f6duglig. En besiktning av bogpartiet gjordes aldrig och fartyget blev d\u00e4rmed felaktigt certifierat.\nHade en s\u00e5dan inspektion gjorts kunde olyckan ha undvikits, enligt den prelimin\u00e4ra rapporten.\nTT: Allt hittills pekar p\u00e5 att h\u00e5len uppstod vid bottennedslaget. Hur s\u00e4kra \u00e4r ni p\u00e5 att det var s\u00e5 det gick till?\n\u2013 S\u00e5 l\u00e4nge vi inte \u00e4r f\u00e4rdiga m\u00e5ste vi hela tiden vara \u00f6ppna f\u00f6r att ta in fakta som skulle kunna tyda p\u00e5 n\u00e5got annat, vi kan inte l\u00e5sa oss f\u00f6r n\u00e5got f\u00f6r tidigt. Men vi har redan tidigare sagt att det \u00e4r h\u00f6g grad av sannolikhet att de h\u00e4r skadorna uppkom n\u00e4r fartyget tr\u00e4ffade botten, s\u00e4ger Jonas B\u00e4ckstrand.\nUnder h\u00f6sten v\u00e4ntas nya resultat fr\u00e5n sommarens unders\u00f6kningar vid f\u00f6rlisningsplatsen presenteras. Arbetet med att g\u00e5 igenom det materialet p\u00e5g\u00e5r, enligt B\u00e4ckstrand.\n",
    "id": 83,
    "summary": {
      "title": "H\u00e5l i Estonia uppkom sannolikt p\u00e5 botten",
      "body": "En ny studie genomf\u00f6rd vid Tallinns Tekniska universitet visar att de tidigare ok\u00e4nda h\u00e5len i Estonias skrov f\u00f6rmodligen uppkom i samband med att fartyget tr\u00e4ffade havsbotten. Studien ber\u00e4knade de krafter som uppstod vid bottennedslaget efter fartygets f\u00f6rlisning 1994. Genom simuleringar har man observerat kraftiga deformationer p\u00e5 fartygets skrov, vilket st\u00e4mmer \u00f6verens med de skador som hittades i samband med en dokument\u00e4rfilm. Dessa fynd bekr\u00e4ftar tidigare slutsatser fr\u00e5n b\u00e5de prelimin\u00e4ra rapporter och f\u00f6reg\u00e5ende studier. Rapporterna konstaterade bland annat att Estonia inte kolliderade med ett annat fartyg eller f\u00f6rem\u00e5l, och det finns inga bevis f\u00f6r att det intr\u00e4ffade n\u00e5gon form av explosion. Bristerna i bogvisiret och att fartyget inte var sj\u00f6dugligt har ocks\u00e5 identifierats som orsaker till olyckan. Vidare unders\u00f6kningar p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att samla mer information om h\u00e4ndelsen."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/nytt-spannmalsavtal-mellan-slovakien-och-ukraina/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:10.408369",
    "title": "Nytt spannm\u00e5lsavtal mellan Slovakien och Ukraina",
    "preamble": "Spannm\u00e5lskonflikten mellan Ukraina och flera EU-l\u00e4nder har haft ett h\u00f6gt tonl\u00e4ge.\nPolen drog tillbaka sina vapenleveranser och Polen tillsammans med bland annat Slovakien utvidgade det importf\u00f6rbud som EU slopat tidigare i veckan.\nNu har Slovakien och Ukraina tr\u00e4ffat en \u00f6verenskommelse om ett nytt handelssystem f\u00f6r spannm\u00e5l.",
    "body": "Enligt Slovakien b\u00f6r det inneb\u00e4ra att landets nuvarande importf\u00f6rbud kan h\u00e4vas i slutet av \u00e5ret.\n\u201dTills detta system har lanserats och dess fulla funktionalitet har testats g\u00e4ller f\u00f6rbudet\u201d, skriver det slovakiska jordbruksdepartementet i ett uttalande.\nUkrainas export av spannm\u00e5l till EU har sedan i juni och fram till i f\u00f6rra veckan omfattats av importf\u00f6rbud i Polen, Bulgarien, Ungern, Slovakien och Rum\u00e4nien. Anledningen \u00e4r att l\u00e4ndernas jordbrukssektorer upprepade g\u00e5nger framf\u00f6rt klagom\u00e5l om sv\u00e5righeten att konkurrera med det stora infl\u00f6det fr\u00e5n det krigsh\u00e4rjade landet i \u00f6st.\nMen i f\u00f6rra veckan satte EU-kommissionen stopp f\u00f6r importf\u00f6rbuden \u2013 n\u00e5got som inte mottogs v\u00e4l av de ber\u00f6rda l\u00e4nderna. Flera av dem har l\u00e5tit h\u00e4lsa att man kommer att trotsa EU:s p\u00e5bud.",
    "published_at": "2023-09-21T13:47:01.664+02:00",
    "full_text": "Nytt spannm\u00e5lsavtal mellan Slovakien och Ukraina\nSpannm\u00e5lskonflikten mellan Ukraina och flera EU-l\u00e4nder har haft ett h\u00f6gt tonl\u00e4ge.\nPolen drog tillbaka sina vapenleveranser och Polen tillsammans med bland annat Slovakien utvidgade det importf\u00f6rbud som EU slopat tidigare i veckan.\nNu har Slovakien och Ukraina tr\u00e4ffat en \u00f6verenskommelse om ett nytt handelssystem f\u00f6r spannm\u00e5l.\nEnligt Slovakien b\u00f6r det inneb\u00e4ra att landets nuvarande importf\u00f6rbud kan h\u00e4vas i slutet av \u00e5ret.\n\u201dTills detta system har lanserats och dess fulla funktionalitet har testats g\u00e4ller f\u00f6rbudet\u201d, skriver det slovakiska jordbruksdepartementet i ett uttalande.\nUkrainas export av spannm\u00e5l till EU har sedan i juni och fram till i f\u00f6rra veckan omfattats av importf\u00f6rbud i Polen, Bulgarien, Ungern, Slovakien och Rum\u00e4nien. Anledningen \u00e4r att l\u00e4ndernas jordbrukssektorer upprepade g\u00e5nger framf\u00f6rt klagom\u00e5l om sv\u00e5righeten att konkurrera med det stora infl\u00f6det fr\u00e5n det krigsh\u00e4rjade landet i \u00f6st.\nMen i f\u00f6rra veckan satte EU-kommissionen stopp f\u00f6r importf\u00f6rbuden \u2013 n\u00e5got som inte mottogs v\u00e4l av de ber\u00f6rda l\u00e4nderna. Flera av dem har l\u00e5tit h\u00e4lsa att man kommer att trotsa EU:s p\u00e5bud.\n",
    "id": 84,
    "summary": {
      "title": "Nytt spannm\u00e5lsavtal mellan Slovakien och Ukraina",
      "body": "En ny \u00f6verenskommelse om ett handelssystem f\u00f6r spannm\u00e5l har tr\u00e4ffats mellan Slovakien och Ukraina. Detta \u00e4r en positiv utveckling i spannm\u00e5lskonflikten som tidigare funnits mellan Ukraina och flera EU-l\u00e4nder. Importf\u00f6rbudet som Slovakien inf\u00f6rt tidigare kan nu f\u00f6rhoppningsvis h\u00e4vas vid \u00e5rets slut enligt det slovakiska jordbruksdepartementet. Sedan juni har Ukrainas export av spannm\u00e5l till EU omfattats av importf\u00f6rbud i flera l\u00e4nder i regionen, p\u00e5 grund av konkurrenssv\u00e5righeter f\u00f6r de lokala jordbrukssektorerna. EU-kommissionen stoppade nyligen importf\u00f6rbuden, vilket inte v\u00e4lkomnades av de ber\u00f6rda l\u00e4nderna. Det \u00e5terst\u00e5r att se hur situationen utvecklar sig fram\u00f6ver."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/ryssland-stryper-diesel--och-bensinexport/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:11.051985",
    "title": "Ryssland stryper diesel- och bensinexport",
    "preamble": "Rysslands regering har beslutat att tillf\u00e4lligt begr\u00e4nsa exporten av diesel och bensin. Syftet \u00e4r enligt regeringen att stabilisera den inhemska br\u00e4nslemarknaden.",
    "body": "\u201dTillf\u00e4lliga restriktioner kommer hj\u00e4lpa att f\u00f6rs\u00f6rja br\u00e4nslemarknaden, vilket i sin tur kommer att dra ned priserna f\u00f6r konsumenter\u201d, skriver den ryska regeringens pressavdelning i ett uttalande p\u00e5 meddelandetj\u00e4nsten Telegram.\nRyssland \u00e4r en av de stora leverant\u00f6rerna av raffinerad diesel p\u00e5 den globala marknaden.\n\u00c5tg\u00e4rden kan f\u00f6rv\u00e4rra de tendenser till brist p\u00e5 diesel p\u00e5 v\u00e4rldsmarknaden som har uppst\u00e5tt i k\u00f6lvattnet p\u00e5 minskat utbud av r\u00e5olja fr\u00e5n Ryssland och Saudiarabien.\nSnabbt stigande priser p\u00e5 bensin och diesel har blivit en het fr\u00e5ga i Ryssland och bidrar till att trycka upp inflationen i landet.\nSedan \u00e5rsskiftet har priserna p\u00e5 bensin och diesel i Ryssland stigit med 9,4 procent, medan inflationen ligger p\u00e5 4 procent, enligt den statliga ryska statistikbyr\u00e5n.",
    "published_at": "2023-09-21T13:45:51.171+02:00",
    "full_text": "Ryssland stryper diesel- och bensinexport\nRysslands regering har beslutat att tillf\u00e4lligt begr\u00e4nsa exporten av diesel och bensin. Syftet \u00e4r enligt regeringen att stabilisera den inhemska br\u00e4nslemarknaden.\n\u201dTillf\u00e4lliga restriktioner kommer hj\u00e4lpa att f\u00f6rs\u00f6rja br\u00e4nslemarknaden, vilket i sin tur kommer att dra ned priserna f\u00f6r konsumenter\u201d, skriver den ryska regeringens pressavdelning i ett uttalande p\u00e5 meddelandetj\u00e4nsten Telegram.\nRyssland \u00e4r en av de stora leverant\u00f6rerna av raffinerad diesel p\u00e5 den globala marknaden.\n\u00c5tg\u00e4rden kan f\u00f6rv\u00e4rra de tendenser till brist p\u00e5 diesel p\u00e5 v\u00e4rldsmarknaden som har uppst\u00e5tt i k\u00f6lvattnet p\u00e5 minskat utbud av r\u00e5olja fr\u00e5n Ryssland och Saudiarabien.\nSnabbt stigande priser p\u00e5 bensin och diesel har blivit en het fr\u00e5ga i Ryssland och bidrar till att trycka upp inflationen i landet.\nSedan \u00e5rsskiftet har priserna p\u00e5 bensin och diesel i Ryssland stigit med 9,4 procent, medan inflationen ligger p\u00e5 4 procent, enligt den statliga ryska statistikbyr\u00e5n.\n",
    "id": 85,
    "summary": {
      "title": "Ryssland begr\u00e4nsar exporten av diesel och bensin",
      "body": "Rysslands regering har beslutat att tillf\u00e4lligt begr\u00e4nsa exporten av diesel och bensin f\u00f6r att stabilisera den inhemska br\u00e4nslemarknaden. Enligt regeringen kommer de tillf\u00e4lliga restriktionerna att hj\u00e4lpa till att tillgodose br\u00e4nslemarknaden och s\u00e4nka priserna f\u00f6r konsumenterna. Ryssland \u00e4r en av de stora globala leverant\u00f6rerna av raffinerad diesel, och denna \u00e5tg\u00e4rd kan f\u00f6rv\u00e4rra den befintliga bristen p\u00e5 diesel i v\u00e4rlden p\u00e5 grund av minskad oljef\u00f6rs\u00f6rjning fr\u00e5n Ryssland och Saudiarabien. De snabbt stigande priserna p\u00e5 bensin och diesel i Ryssland har blivit en viktig fr\u00e5ga och bidrar till att \u00f6ka inflationen i landet. Enligt den statliga ryska statistikbyr\u00e5n har priserna p\u00e5 bensin och diesel i Ryssland \u00f6kat med 9,4 procent sedan \u00e5rsskiftet, medan inflationen ligger p\u00e5 4 procent."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/c-hotar-mot-misstroendeforklaring-mot-klimatministen/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:11.664020",
    "title": "C hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatministern",
    "preamble": "Centerpartiet hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatminister Romina Pourmokhtari, rapporterar Ekot.\nDe kr\u00e4ver en handlingsplan innan jul f\u00f6r hur Sverige ska n\u00e5 klimatm\u00e5len.",
    "body": "Regeringen och SD har f\u00e5tt kraftig kritik f\u00f6r klimatpolitiken efter att budgeten presenterades p\u00e5 onsdagen. Nu kommer Centerpartiet med ett nytt hot, uppger de f\u00f6r Sveriges Radios Ekot.\n\u2013 Regeringen ska bedriva ett klimatpolitiskt arbete som \u00e4r inriktat p\u00e5 att minska utsl\u00e4ppen av koldioxid och v\u00e4xthusgaser. Det st\u00e5r allts\u00e5 i svensk lagstiftning. Nu har vi ett ultimatum: om regeringen inte levererar en klimathandlingsplan innan jul, som visar hur man n\u00e5r klimatm\u00e5len, och d\u00e5 samtliga klimatm\u00e5l, \u00e4ven de till 2030, d\u00e5 kommer vi att v\u00e4cka misstroende mot klimatministern, s\u00e4ger Rickard Nordin (C), klimat- och energipolitiske talesperson, till radion.\nOppositionen riktade kritik mot att regeringen sj\u00e4lva konstaterar i sin budget att de klimatskadliga utsl\u00e4ppen kommer att \u00f6ka och att tidigare m\u00e5l till 2030 och 2045 inte kommer uppn\u00e5s.\nFinansminister Elisabeth Svantesson (M) sa d\u00e5 att regeringen kommer att \u00e5terkomma med en l\u00e5ngsiktig plan i h\u00f6st f\u00f6r hur klimatm\u00e5len ska n\u00e5s.",
    "published_at": "2023-09-21T13:35:43.182+02:00",
    "full_text": "C hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatministern\nCenterpartiet hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatminister Romina Pourmokhtari, rapporterar Ekot.\nDe kr\u00e4ver en handlingsplan innan jul f\u00f6r hur Sverige ska n\u00e5 klimatm\u00e5len.\nRegeringen och SD har f\u00e5tt kraftig kritik f\u00f6r klimatpolitiken efter att budgeten presenterades p\u00e5 onsdagen. Nu kommer Centerpartiet med ett nytt hot, uppger de f\u00f6r Sveriges Radios Ekot.\n\u2013 Regeringen ska bedriva ett klimatpolitiskt arbete som \u00e4r inriktat p\u00e5 att minska utsl\u00e4ppen av koldioxid och v\u00e4xthusgaser. Det st\u00e5r allts\u00e5 i svensk lagstiftning. Nu har vi ett ultimatum: om regeringen inte levererar en klimathandlingsplan innan jul, som visar hur man n\u00e5r klimatm\u00e5len, och d\u00e5 samtliga klimatm\u00e5l, \u00e4ven de till 2030, d\u00e5 kommer vi att v\u00e4cka misstroende mot klimatministern, s\u00e4ger Rickard Nordin (C), klimat- och energipolitiske talesperson, till radion.\nOppositionen riktade kritik mot att regeringen sj\u00e4lva konstaterar i sin budget att de klimatskadliga utsl\u00e4ppen kommer att \u00f6ka och att tidigare m\u00e5l till 2030 och 2045 inte kommer uppn\u00e5s.\nFinansminister Elisabeth Svantesson (M) sa d\u00e5 att regeringen kommer att \u00e5terkomma med en l\u00e5ngsiktig plan i h\u00f6st f\u00f6r hur klimatm\u00e5len ska n\u00e5s.\n",
    "id": 86,
    "summary": {
      "title": "C hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatministern",
      "body": "Centerpartiet har hotat med en misstroendef\u00f6rklaring mot Sveriges klimatminister, Romina Pourmokhtari. Partiet kr\u00e4ver att en handlingsplan presenteras innan jul f\u00f6r att visa hur Sverige ska n\u00e5 sina klimatm\u00e5l. Regeringen och Sverigedemokraterna har f\u00e5tt stark kritik f\u00f6r sin klimatpolitik efter att budgeten presenterades. Centerpartiet har nu hotat med att inleda en misstroendef\u00f6rklaring mot klimatministern om regeringen inte presenterar en plan f\u00f6r att n\u00e5 klimatm\u00e5len, inklusive de f\u00f6r 2030. Oppositionen har kritiserat regeringen f\u00f6r att de sj\u00e4lva erk\u00e4nner i sin budget att de skadliga klimatutsl\u00e4ppen kommer att \u00f6ka och att de tidigare fastst\u00e4llda m\u00e5len inte kommer att uppn\u00e5s. Finansminister Elisabeth Svantesson har meddelat att regeringen kommer att presentera en l\u00e5ngsiktig plan f\u00f6r att uppn\u00e5 klimatm\u00e5len senare i h\u00f6st."
    },
    "category": "Politik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/rawa-majid-kan-forlora-turkiskt-medborgarskap/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:12.543472",
    "title": "Rawa Majid kan f\u00f6rlora turkiskt medborgarskap",
    "preamble": "Han \u00e4r internationellt efterlyst och h\u00e4ktad i sin utevaro.\nMen nu kan Rawa Majid, \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d bli av med sitt turkiska medborgarskap, det rapporterar SVT.\nEtt medborgarskap som han, enligt den turkiska journalisten Timur Soykan p\u00e5 tidningen BirG\u00fcn, f\u00e5tt efter att ha k\u00f6pt en fastighet f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor.",
    "published_at": "2023-09-21T12:40:42.882+02:00",
    "full_text": "Rawa Majid kan f\u00f6rlora turkiskt medborgarskap\nHan \u00e4r internationellt efterlyst och h\u00e4ktad i sin utevaro.\nMen nu kan Rawa Majid, \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d bli av med sitt turkiska medborgarskap, det rapporterar SVT.\nEtt medborgarskap som han, enligt den turkiska journalisten Timur Soykan p\u00e5 tidningen BirG\u00fcn, f\u00e5tt efter att ha k\u00f6pt en fastighet f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor.\n",
    "id": 87,
    "summary": {
      "title": "Rawa Majid can lose Turkish citizenship",
      "body": "Rawa Majid, also known as the 'Kurdish fox', is currently internationally wanted and detained in his absence. However, he may now lose his Turkish citizenship, as reported by SVT. According to Turkish journalist Timur Soykan at the newspaper BirG\u00fcn, Majid obtained his Turkish citizenship after purchasing a property for over four million kronor. "
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/haveri-pa-farja-drev-runt-och-gick-pa-grund/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:13.414507",
    "title": "Haveri p\u00e5 f\u00e4rja \u2013 drev runt och gick p\u00e5 grund",
    "preamble": "En f\u00e4rja med 15 passagerare och tv\u00e5 fr\u00e5n bes\u00e4ttningen driver omkring i G\u00f6teborgs sk\u00e4rg\u00e5rd, skriver Aftonbladet. Den har drivit runt sedan 12-tiden och sj\u00f6r\u00e4ddningen,, kustbevakningen och Sj\u00f6fartsverkets r\u00e4ddningshelikopter \u00e4r p\u00e5 plats.",
    "body": "\u2013 Motorn har lagt av och det bl\u00e5ste, sen gick den p\u00e5 grund, s\u00e4ger Carl-Johan Tyleg\u00e5rd, sj\u00f6r\u00e4ddningsledare vid Sj\u00f6fartsverket, till tidningen.\nF\u00e4rjan ska bogseras till \u00d6cker\u00f6.",
    "published_at": "2023-09-21T12:36:25.763+02:00",
    "full_text": "Haveri p\u00e5 f\u00e4rja \u2013 drev runt och gick p\u00e5 grund\nEn f\u00e4rja med 15 passagerare och tv\u00e5 fr\u00e5n bes\u00e4ttningen driver omkring i G\u00f6teborgs sk\u00e4rg\u00e5rd, skriver Aftonbladet. Den har drivit runt sedan 12-tiden och sj\u00f6r\u00e4ddningen,, kustbevakningen och Sj\u00f6fartsverkets r\u00e4ddningshelikopter \u00e4r p\u00e5 plats.\n\u2013 Motorn har lagt av och det bl\u00e5ste, sen gick den p\u00e5 grund, s\u00e4ger Carl-Johan Tyleg\u00e5rd, sj\u00f6r\u00e4ddningsledare vid Sj\u00f6fartsverket, till tidningen.\nF\u00e4rjan ska bogseras till \u00d6cker\u00f6.\n",
    "id": 88,
    "summary": {
      "title": "Haveri p\u00e5 f\u00e4rja \u2013 drev runt och gick p\u00e5 grund",
      "body": "En f\u00e4rja med 15 passagerare och tv\u00e5 fr\u00e5n bes\u00e4ttningen driver omkring i G\u00f6teborgs sk\u00e4rg\u00e5rd. Den har drivit runt sedan 12-tiden och sj\u00f6r\u00e4ddningen, kustbevakningen och Sj\u00f6fartsverkets r\u00e4ddningshelikopter \u00e4r p\u00e5 plats. Motorn har lagt av och det bl\u00e5ste, sen gick den p\u00e5 grund, s\u00e4ger Carl-Johan Tyleg\u00e5rd, sj\u00f6r\u00e4ddningsledare vid Sj\u00f6fartsverket, till tidningen. F\u00e4rjan ska bogseras till \u00d6cker\u00f6."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/11-arig-flicka-anklagas-for-barnporr-av-polisen",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:14.023071",
    "title": "11-\u00e5rig flicka anklagas f\u00f6r barnporr \u2013 av polisen",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T12:18:19.310+02:00",
    "full_text": "11-\u00e5rig flicka anklagas f\u00f6r barnporr \u2013 av polisen\n\n\n",
    "id": 89,
    "summary": {
      "title": "11-\u00e5rig flicka anklagas f\u00f6r barnporr \u2013 av polisen",
      "body": "En 11-\u00e5rig flicka anklagas f\u00f6r att ha spridit barnporr av polisen. H\u00e4ndelsen intr\u00e4ffade i Sverige och flickan har blivit f\u00f6rh\u00f6rd av polisen. Det rapporteras inte om detaljer kring fallet eller hur flickan kom att bli misst\u00e4nkt f\u00f6r brottet. Polisen utreder nu h\u00e4ndelsen f\u00f6r att ta reda p\u00e5 om det finns bevis som styrker anklagelserna. Fallet har v\u00e4ckt stor uppm\u00e4rksamhet och diskussion kring lagstiftningen kring barn och internet."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/domstolsanstalld-lackte-uppgifter-anhallen-/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:16.093494",
    "title": "Domstolsanst\u00e4lld l\u00e4ckte uppgifter \u2013 anh\u00e5llen",
    "preamble": "",
    "body": "En anst\u00e4lld p\u00e5 Attunda tingsr\u00e4tt har anh\u00e5llits misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha spridit sekretessbelagd information.\n\u2013 Nu p\u00e5g\u00e5r sedvanliga utrednings\u00e5tg\u00e4rder, bland annat f\u00f6rh\u00f6r och tekniska utredningar, s\u00e4ger chefs\u00e5klagare Per Nichols i ett pressmeddelande.\nHan vill inte s\u00e4ga vad f\u00f6r typ av uppgifter som misst\u00e4nks ha spridits eller vad det har f\u00e5tt f\u00f6r konsekvenser, och inte heller kommentera om det kan kopplas till den senaste tidens eskalerade v\u00e5ldsv\u00e5g. En offentlig f\u00f6rsvarare har f\u00f6rordnats.\n\u00c4rendet utreds av S\u00e4rskilda \u00e5klagarkammaren och Polismyndighetens avdelning f\u00f6r s\u00e4rskilda utredningar.\nSenast klockan 12 p\u00e5 l\u00f6rdag den 23 september ska \u00e5klagaren avg\u00f6ra om personen ska beg\u00e4ras h\u00e4ktas eller ej. Personen misst\u00e4nks f\u00f6r grovt brott mot tystnadsplikt.",
    "published_at": "2023-09-21T11:26:53.117+02:00",
    "full_text": "Domstolsanst\u00e4lld l\u00e4ckte uppgifter \u2013 anh\u00e5llen\n\nEn anst\u00e4lld p\u00e5 Attunda tingsr\u00e4tt har anh\u00e5llits misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha spridit sekretessbelagd information.\n\u2013 Nu p\u00e5g\u00e5r sedvanliga utrednings\u00e5tg\u00e4rder, bland annat f\u00f6rh\u00f6r och tekniska utredningar, s\u00e4ger chefs\u00e5klagare Per Nichols i ett pressmeddelande.\nHan vill inte s\u00e4ga vad f\u00f6r typ av uppgifter som misst\u00e4nks ha spridits eller vad det har f\u00e5tt f\u00f6r konsekvenser, och inte heller kommentera om det kan kopplas till den senaste tidens eskalerade v\u00e5ldsv\u00e5g. En offentlig f\u00f6rsvarare har f\u00f6rordnats.\n\u00c4rendet utreds av S\u00e4rskilda \u00e5klagarkammaren och Polismyndighetens avdelning f\u00f6r s\u00e4rskilda utredningar.\nSenast klockan 12 p\u00e5 l\u00f6rdag den 23 september ska \u00e5klagaren avg\u00f6ra om personen ska beg\u00e4ras h\u00e4ktas eller ej. Personen misst\u00e4nks f\u00f6r grovt brott mot tystnadsplikt.\n",
    "id": 90,
    "summary": {
      "title": "Domstolsanst\u00e4lld l\u00e4ckte uppgifter \u2013 anh\u00e5llen",
      "body": "En anst\u00e4lld p\u00e5 Attunda tingsr\u00e4tt har anh\u00e5llits misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha spridit sekretessbelagd information. Chefs\u00e5klagare Per Nichols meddelar att utrednings\u00e5tg\u00e4rder p\u00e5g\u00e5r, inklusive f\u00f6rh\u00f6r och tekniska utredningar. Typen av uppgifter som misst\u00e4nks ha spridits eller vilka konsekvenser det har haft \u00e4r \u00e4nnu ok\u00e4nt. Det \u00e4r ocks\u00e5 oklart om l\u00e4ckan kan kopplas till den senaste tidens eskalerade v\u00e5ldsv\u00e5g. En offentlig f\u00f6rsvarare har tillsatts. \u00c4rendet utreds av S\u00e4rskilda \u00e5klagarkammaren och Polismyndighetens avdelning f\u00f6r s\u00e4rskilda utredningar. \u00c5klagaren ska senast klockan 12 p\u00e5 l\u00f6rdag den 23 september avg\u00f6ra om personen ska beg\u00e4ras h\u00e4ktad. Personen misst\u00e4nks f\u00f6r grovt brott mot tystnadsplikt."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/dieselpriset-sanks-efter-rekordnivaer/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:16.722390",
    "title": "Dieselpriset s\u00e4nks efter rekordniv\u00e5er",
    "preamble": "",
    "body": "Efter rekordh\u00f6ga niv\u00e5er s\u00e4nker nu ledande drivmedelskedjor priset p\u00e5 diesel och bensin.\nDieselpriset p\u00e5 bemannade stationer s\u00e4nks med 15 \u00f6re till 25:86 kronor per liter.\nBensinpriset s\u00e4nks ocks\u00e5 med 15 \u00f6re till 21:44 kronor per liter.\nS\u00e5 sent som i f\u00f6rra veckan l\u00e5g dieselpriset p\u00e5 rekordh\u00f6ga 26:16 kronor litern, vilket \u00e4r den h\u00f6gsta prisniv\u00e5n i \u00e5r.",
    "published_at": "2023-09-21T11:23:35.868+02:00",
    "full_text": "Dieselpriset s\u00e4nks efter rekordniv\u00e5er\n\nEfter rekordh\u00f6ga niv\u00e5er s\u00e4nker nu ledande drivmedelskedjor priset p\u00e5 diesel och bensin.\nDieselpriset p\u00e5 bemannade stationer s\u00e4nks med 15 \u00f6re till 25:86 kronor per liter.\nBensinpriset s\u00e4nks ocks\u00e5 med 15 \u00f6re till 21:44 kronor per liter.\nS\u00e5 sent som i f\u00f6rra veckan l\u00e5g dieselpriset p\u00e5 rekordh\u00f6ga 26:16 kronor litern, vilket \u00e4r den h\u00f6gsta prisniv\u00e5n i \u00e5r.\n",
    "id": 91,
    "summary": {
      "title": "Dieselpriset s\u00e4nks efter rekordniv\u00e5er",
      "body": "Ledande drivmedelskedjor har beslutat att s\u00e4nka priset p\u00e5 diesel och bensin efter de senaste rekordniv\u00e5erna. Dieselpriset p\u00e5 bemannade stationer s\u00e4nks med 15 \u00f6re och landar p\u00e5 25:86 kronor per liter. \u00c4ven bensinpriset s\u00e4nks med 15 \u00f6re till 21:44 kronor per liter. F\u00f6rra veckan l\u00e5g dieselpriset p\u00e5 den h\u00f6gsta niv\u00e5n hittills i \u00e5r, 26:16 kronor per liter."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/experternas-dom-om-hojda-rantan-verkningslost/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:17.464442",
    "title": "Experternas dom om h\u00f6jda r\u00e4ntan: \u201dVerkningsl\u00f6st\u201d",
    "preamble": "Riksbanken h\u00f6jer styrr\u00e4ntan med ytterligare 25 punkter.\nStyrr\u00e4ntan ligger nu p\u00e5 4 procent \u2013 den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r.\n\u2013 Det \u00e4r dags Riksbanken tar ett chill-pill, s\u00e4ger Elinor Odeberg, chefsekonom p\u00e5 tankesmedjan Arena Id\u00e9.",
    "published_at": "2023-09-21T10:39:12.239+02:00",
    "full_text": "Experternas dom om h\u00f6jda r\u00e4ntan: \u201dVerkningsl\u00f6st\u201d\nRiksbanken h\u00f6jer styrr\u00e4ntan med ytterligare 25 punkter.\nStyrr\u00e4ntan ligger nu p\u00e5 4 procent \u2013 den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r.\n\u2013 Det \u00e4r dags Riksbanken tar ett chill-pill, s\u00e4ger Elinor Odeberg, chefsekonom p\u00e5 tankesmedjan Arena Id\u00e9.\n",
    "id": 92,
    "summary": {
      "title": "Experternas dom om h\u00f6jda r\u00e4ntan: \u201dVerkningsl\u00f6st\u201d",
      "body": "Riksbanken har beslutat att h\u00f6ja styrr\u00e4ntan med ytterligare 25 punkter. Med den senaste h\u00f6jningen ligger styrr\u00e4ntan nu p\u00e5 4 procent, vilket \u00e4r den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r. Elinor Odeberg, chefsekonom p\u00e5 tankesmedjan Arena Id\u00e9, uttrycker att det \u00e4r dags f\u00f6r Riksbanken att ta det lugnt och i st\u00e4llet s\u00e4nka r\u00e4ntan. Enligt experterna f\u00f6rv\u00e4ntas inte de h\u00f6jda r\u00e4ntorna f\u00e5 n\u00e5gon st\u00f6rre effekt p\u00e5 ekonomin."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/milo-13-hittades-dod-i-haninge/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:17.798967",
    "title": "Milo, 13, f\u00f6ll offer i g\u00e4ngkriget \u2013 hittades d\u00f6d i Haninge",
    "preamble": "Milo, 13, hittades ihj\u00e4lskjuten i ett skogsomr\u00e5de i Haninge.\nHan hade skjutits i huvudet, bekr\u00e4ftar \u00e5klagaren som kopplar mordet till det \u201dgrova och fullst\u00e4ndigt h\u00e4nsynsl\u00f6sa g\u00e4ngv\u00e5ldet\u201d.\nNu efterlyser polisen uppgifter fr\u00e5n den som sett Milo eller har upplysningar om fallet.",
    "body": "Det var en privatperson som i m\u00e5ndags f\u00f6rra veckan larmade polisen.\nI ett skogsparti n\u00e4ra t\u00e5gsp\u00e5ret i Handen i Haninge, s\u00f6der om Stockholm, hade personen hittat en d\u00f6d kropp.\nPolis och \u00e5klagare meddelade senare under tisdagseftermiddagen att den d\u00f6de bara var 13 \u00e5r gammal.\n\u2013 Att mordoffret var i s\u00e5 ung \u00e5lder \u00e4r i sig helt fruktansv\u00e4rt och visar p\u00e5 ytterligare en dimension av det skoningsl\u00f6sa grova v\u00e5ldet, sa \u00e5klagare Lisa dos Santos d\u00e5.\nNu ber\u00e4ttar \u00e5klagaren att den d\u00f6de pojken heter Milo och att han skjutits i huvudet.\n\u201dDet finns uppgifter, vilka jag inte n\u00e4rmre kan g\u00e5 in p\u00e5 med h\u00e4nsyn till f\u00f6runders\u00f6kningssekretessen, som visar att pojken utsatts f\u00f6r det grova och fullst\u00e4ndigt h\u00e4nsynsl\u00f6sa g\u00e4ngv\u00e5ldet,\u201d s\u00e4ger f\u00f6runders\u00f6kningsledaren Lisa dos Santos i ett skriftligt uttalande.\nPolisen efterlyser uppgifter fr\u00e5n den som sett Milo p\u00e5 f\u00f6ljande platser och tider:\n I Bagarmossen centrum kv\u00e4llen den 8 september mellan kl. 19 och 21.\n I Haninge centrum med omnejd efter kl. 22 och under natten till l\u00f6rdagen den 9 september.\nHar man \u00f6vriga upplysningar om Milo som kan r\u00f6ra fallet uppmanas man ocks\u00e5 kontakta polis p\u00e5 nummer 114 14.\nEnligt Expressens uppgifter hade Milo anm\u00e4lts f\u00f6rsvunnen. Pojken, som enligt vittnesuppgifter setts i omr\u00e5det innan f\u00f6rsvinnandet, kopplas till flera kriminella n\u00e4tverk, bland annat \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majids g\u00e4ng Foxtrot.\nFamiljen har genom \u00e5klagare Lisa dos Santos godk\u00e4nt att Expressen publicerar Milos namn och bild.",
    "published_at": "2023-09-21T10:21:29.958+02:00",
    "full_text": "Milo, 13, f\u00f6ll offer i g\u00e4ngkriget \u2013 hittades d\u00f6d i Haninge\nMilo, 13, hittades ihj\u00e4lskjuten i ett skogsomr\u00e5de i Haninge.\nHan hade skjutits i huvudet, bekr\u00e4ftar \u00e5klagaren som kopplar mordet till det \u201dgrova och fullst\u00e4ndigt h\u00e4nsynsl\u00f6sa g\u00e4ngv\u00e5ldet\u201d.\nNu efterlyser polisen uppgifter fr\u00e5n den som sett Milo eller har upplysningar om fallet.\nDet var en privatperson som i m\u00e5ndags f\u00f6rra veckan larmade polisen.\nI ett skogsparti n\u00e4ra t\u00e5gsp\u00e5ret i Handen i Haninge, s\u00f6der om Stockholm, hade personen hittat en d\u00f6d kropp.\nPolis och \u00e5klagare meddelade senare under tisdagseftermiddagen att den d\u00f6de bara var 13 \u00e5r gammal.\n\u2013 Att mordoffret var i s\u00e5 ung \u00e5lder \u00e4r i sig helt fruktansv\u00e4rt och visar p\u00e5 ytterligare en dimension av det skoningsl\u00f6sa grova v\u00e5ldet, sa \u00e5klagare Lisa dos Santos d\u00e5.\nNu ber\u00e4ttar \u00e5klagaren att den d\u00f6de pojken heter Milo och att han skjutits i huvudet.\n\u201dDet finns uppgifter, vilka jag inte n\u00e4rmre kan g\u00e5 in p\u00e5 med h\u00e4nsyn till f\u00f6runders\u00f6kningssekretessen, som visar att pojken utsatts f\u00f6r det grova och fullst\u00e4ndigt h\u00e4nsynsl\u00f6sa g\u00e4ngv\u00e5ldet,\u201d s\u00e4ger f\u00f6runders\u00f6kningsledaren Lisa dos Santos i ett skriftligt uttalande.\nPolisen efterlyser uppgifter fr\u00e5n den som sett Milo p\u00e5 f\u00f6ljande platser och tider:\n I Bagarmossen centrum kv\u00e4llen den 8 september mellan kl. 19 och 21.\n I Haninge centrum med omnejd efter kl. 22 och under natten till l\u00f6rdagen den 9 september.\nHar man \u00f6vriga upplysningar om Milo som kan r\u00f6ra fallet uppmanas man ocks\u00e5 kontakta polis p\u00e5 nummer 114 14.\nEnligt Expressens uppgifter hade Milo anm\u00e4lts f\u00f6rsvunnen. Pojken, som enligt vittnesuppgifter setts i omr\u00e5det innan f\u00f6rsvinnandet, kopplas till flera kriminella n\u00e4tverk, bland annat \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majids g\u00e4ng Foxtrot.\nFamiljen har genom \u00e5klagare Lisa dos Santos godk\u00e4nt att Expressen publicerar Milos namn och bild.\n",
    "id": 93,
    "summary": {
      "title": "Milo, 13, hittades d\u00f6d i Haninge",
      "body": "En 13-\u00e5rig pojke vid namn Milo har hittats d\u00f6d i Haninge. Han hade blivit skjuten i huvudet, och \u00e5klagaren kopplar mordet till g\u00e4ngv\u00e5ldet. Polisen efterlyser nu uppgifter fr\u00e5n personer som har sett Milo eller har information om fallet. Milo rapporterades som f\u00f6rsvunnen, och enligt vittnen hade han setts i omr\u00e5det innan f\u00f6rsvinnandet och kopplas till flera kriminella n\u00e4tverk. Familjen har godk\u00e4nt att tidningen Expressen publicerar Milos namn och bild."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/fhm-aldre-bor-vaccineras-mot-rs-virus/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:18.773726",
    "title": "FHM: \u00c4ldre b\u00f6r vaccineras mot RS-virus",
    "preamble": "\u00c4ldre personer \u00f6ver 75 \u00e5r b\u00f6r vaccineras mot RS-virus.\nDen rekommendationen g\u00f6r nu Folkh\u00e4lsomyndigheten. \u00c4ven personer \u00f6ver 60 i vissa riskgrupper b\u00f6r vaccineras, enligt myndigheten.",
    "body": "\u201dVi vet att vaccinerna som nu godk\u00e4nts f\u00f6r \u00e4ldre har en god skyddseffekt. Mot bakgrund av den p\u00e5tagligt \u00f6kade risken f\u00f6r sjukhusv\u00e5rd och d\u00f6d till f\u00f6ljd av RS-infektion rekommenderar Folkh\u00e4lsomyndigheten nu att personer som \u00e4r 75 \u00e5r eller \u00e4ldre erbjuds vaccination\u201d, s\u00e4ger bitr\u00e4dande enhetschef Johanna Rubin i ett pressmeddelande.\nNyligen har tv\u00e5 vacciner mot RS-virus godk\u00e4nts f\u00f6r personer som \u00e4r 60 \u00e5r och \u00e4ldre.\nEnligt Folkh\u00e4lsomyndigheten orsakar spridningen av RS-virus stor sjukdomsb\u00f6rda. Det finns enligt myndigheten \u201dp\u00e5tagligt \u00f6kad risk f\u00f6r allvarlig RS-infektion som leder till sjukhusv\u00e5rd eller d\u00f6d bland personer fr\u00e5n 75 \u00e5r\u201d.\nPersoner \u00f6ver 60 med exempelvis kronisk lungsjukdom, kronisk hj\u00e4rt- och k\u00e4rlsjukdom, diabetes, nedsatt immunf\u00f6rsvar eller lever- eller njursvikt b\u00f6r ocks\u00e5 erbjudas vaccin.\nDet \u00e4r regionerna som fattar beslut om ifall vaccination ska erbjudas, och hur detta ska g\u00f6ras.",
    "published_at": "2023-09-21T10:00:33.059+02:00",
    "full_text": "FHM: \u00c4ldre b\u00f6r vaccineras mot RS-virus\n\u00c4ldre personer \u00f6ver 75 \u00e5r b\u00f6r vaccineras mot RS-virus.\nDen rekommendationen g\u00f6r nu Folkh\u00e4lsomyndigheten. \u00c4ven personer \u00f6ver 60 i vissa riskgrupper b\u00f6r vaccineras, enligt myndigheten.\n\u201dVi vet att vaccinerna som nu godk\u00e4nts f\u00f6r \u00e4ldre har en god skyddseffekt. Mot bakgrund av den p\u00e5tagligt \u00f6kade risken f\u00f6r sjukhusv\u00e5rd och d\u00f6d till f\u00f6ljd av RS-infektion rekommenderar Folkh\u00e4lsomyndigheten nu att personer som \u00e4r 75 \u00e5r eller \u00e4ldre erbjuds vaccination\u201d, s\u00e4ger bitr\u00e4dande enhetschef Johanna Rubin i ett pressmeddelande.\nNyligen har tv\u00e5 vacciner mot RS-virus godk\u00e4nts f\u00f6r personer som \u00e4r 60 \u00e5r och \u00e4ldre.\nEnligt Folkh\u00e4lsomyndigheten orsakar spridningen av RS-virus stor sjukdomsb\u00f6rda. Det finns enligt myndigheten \u201dp\u00e5tagligt \u00f6kad risk f\u00f6r allvarlig RS-infektion som leder till sjukhusv\u00e5rd eller d\u00f6d bland personer fr\u00e5n 75 \u00e5r\u201d.\nPersoner \u00f6ver 60 med exempelvis kronisk lungsjukdom, kronisk hj\u00e4rt- och k\u00e4rlsjukdom, diabetes, nedsatt immunf\u00f6rsvar eller lever- eller njursvikt b\u00f6r ocks\u00e5 erbjudas vaccin.\nDet \u00e4r regionerna som fattar beslut om ifall vaccination ska erbjudas, och hur detta ska g\u00f6ras.\n",
    "id": 94,
    "summary": {
      "title": "FHM: \u00c4ldre b\u00f6r vaccineras mot RS-virus",
      "body": "Folkh\u00e4lsomyndigheten rekommenderar att \u00e4ldre personer \u00f6ver 75 \u00e5r vaccineras mot RS-virus. Dessutom b\u00f6r personer \u00f6ver 60 \u00e5r i vissa riskgrupper ocks\u00e5 erbjudas vaccination. De godk\u00e4nda vaccinerna f\u00f6r \u00e4ldre har bevisad skyddseffekt och med tanke p\u00e5 den \u00f6kade risken f\u00f6r allvarliga RS-infektioner som kan leda till sjukhusv\u00e5rd eller d\u00f6d, rekommenderar nu Folkh\u00e4lsomyndigheten vaccination f\u00f6r personer 75 \u00e5r och \u00e4ldre. Tv\u00e5 vacciner mot RS-virus har nyligen f\u00e5tt godk\u00e4nnande f\u00f6r personer \u00f6ver 60 \u00e5r. Spridningen av RS-viruset orsakar stor sjukdomsb\u00f6rda enligt myndigheten. Personer \u00f6ver 60 \u00e5r med kroniska sjukdomar eller nedsatt immunf\u00f6rsvar b\u00f6r ocks\u00e5 erbjudas vaccination. Beslut om vaccination och hur det ska genomf\u00f6ras fattas av regionerna."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/muslimer-och-veganer-serverades-flask-till-lunch/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:19.585080",
    "title": "Muslimer och veganer serverades fl\u00e4sk till lunch",
    "preamble": "N\u00e4r Malm\u00f6 stad bj\u00f6d p\u00e5 konferenslunch stod vegetariska k\u00f6ttbullar p\u00e5 menyn. N\u00e5gra reagerade dock p\u00e5 smaken \u2013 av misstag fick de 180 medarbetarna i st\u00e4llet gris p\u00e5 tallriken, rapporterar Sydsvenskan.",
    "body": "N\u00e4r Malm\u00f6 stad bjuder sina 28000 anst\u00e4llda p\u00e5 konferensluncher r\u00e5der k\u00f6ttf\u00f6rbud. Trots tydlig lunchbest\u00e4llning s\u00e5 hamnade gris p\u00e5 tallriken f\u00f6rra veckan \u2013 en bit in i m\u00e5ltiden v\u00e4cktes \u00e4ven m\u00e5ngas misstankar att den vegetariska f\u00e4rs k\u00f6ttbullarna gjorts av i sj\u00e4lva verket p\u00e5minde om fl\u00e4skk\u00f6tt.\nBland lunchg\u00e4sterna fanns det vegetarianer, veganer och muslimer, skriver Sydsvenskan.\nSlagthuset, d\u00e4r lunchen anordnades, har bett om urs\u00e4kt och bjudit kommunen p\u00e5 hela lunchbest\u00e4llningen.",
    "published_at": "2023-09-21T09:56:08.721+02:00",
    "full_text": "Muslimer och veganer serverades fl\u00e4sk till lunch\nN\u00e4r Malm\u00f6 stad bj\u00f6d p\u00e5 konferenslunch stod vegetariska k\u00f6ttbullar p\u00e5 menyn. N\u00e5gra reagerade dock p\u00e5 smaken \u2013 av misstag fick de 180 medarbetarna i st\u00e4llet gris p\u00e5 tallriken, rapporterar Sydsvenskan.\nN\u00e4r Malm\u00f6 stad bjuder sina 28000 anst\u00e4llda p\u00e5 konferensluncher r\u00e5der k\u00f6ttf\u00f6rbud. Trots tydlig lunchbest\u00e4llning s\u00e5 hamnade gris p\u00e5 tallriken f\u00f6rra veckan \u2013 en bit in i m\u00e5ltiden v\u00e4cktes \u00e4ven m\u00e5ngas misstankar att den vegetariska f\u00e4rs k\u00f6ttbullarna gjorts av i sj\u00e4lva verket p\u00e5minde om fl\u00e4skk\u00f6tt.\nBland lunchg\u00e4sterna fanns det vegetarianer, veganer och muslimer, skriver Sydsvenskan.\nSlagthuset, d\u00e4r lunchen anordnades, har bett om urs\u00e4kt och bjudit kommunen p\u00e5 hela lunchbest\u00e4llningen.\n",
    "id": 95,
    "summary": {
      "title": "Muslimer och veganer serverades fl\u00e4sk till lunch",
      "body": "Vid en konferenslunch i Malm\u00f6 serverades vegetarianer, veganer och muslimer felaktigt fl\u00e4sk ist\u00e4llet f\u00f6r vegetariska k\u00f6ttbullar. Trots tydlig lunchbest\u00e4llning hade gris hamnat p\u00e5 tallriken ist\u00e4llet. M\u00e5nga av g\u00e4sterna reagerade p\u00e5 smaken och misst\u00e4nkte att vegetarianr\u00e4tten faktiskt inneh\u00f6ll fl\u00e4sk. Slagthuset, d\u00e4r lunchen \u00e4gde rum, har bett om urs\u00e4kt och bjudit kommunen p\u00e5 hela lunchbest\u00e4llningen. Malm\u00f6s stad har ett k\u00f6ttf\u00f6rbud vid konferensluncher, men det blev ett misstag vid den aktuella lunchen f\u00f6r de 180 medarbetarna."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/demonstranter-drabbade-samman-med-polis-i-armenien/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:20.468754",
    "title": "Demonstranter drabbade samman\nmed polis i Armenien",
    "preamble": "Azerbajdzjan anklagas f\u00f6r att ha brutit vapenvilan i Nagorno-Karabach.\nSkottlossning har h\u00f6rts i utbrytarregionen, skriver AFP.\nTusentals demonstranter har drabbade samman med polis i Armeniens huvudstad Jerevan p\u00e5 onsdagskv\u00e4llen.",
    "body": "Azerbajdzjan har f\u00f6rnekat att de ska ha brutit vapenvilan, men den armeniska milit\u00e4ren skriver p\u00e5 X, tidigare Twitter, att skott h\u00f6rs i de centrala delarna av Nagorno-Karabachs huvudstad.\nP\u00e5 onsdagskv\u00e4llen samlades tusentals demonstranter utanf\u00f6r Armeniens premi\u00e4rminister Nikol Pasjinjans kansli i protest mot hur den p\u00e5g\u00e5ende krisen hanterats.\nKort dessf\u00f6rinnan kom beskedet att eldupph\u00f6r r\u00e5der i Nagorno-Karabach, regionen som ligger i Azerbajdzjan, men som i praktiken \u00e4r en armenisk utbrytarregion.\nI avtalet om vapenvila ing\u00e5r en \u00f6verenskommelse om att den lokala armeniska regeringen i Nagorno-Karabach uppl\u00f6ser sin arm\u00e9, skriver The Guardian.\nSenare h\u00e4vdade president Ilham Aliyev i ett tv-tal att hans land \u00e5tertagit kontrollen \u00f6ver Nagorno-Karabach.\nDemonstranterna drabbade samman med armenisk polis och kastade flaskor och stenar, skriver The Guardian. En polis skadades, enligt tidningen.\nDemonstranterna var ocks\u00e5 kritiska mot Ryssland, d\u00e5 de inte tycker att landet har skett sitt fredsbevarande uppdrag de haft i regionen sedan 2020.\nDe uttryckte \u00e4ven r\u00e4dsla f\u00f6r att Azerbajdzjan kan vara p\u00e5 v\u00e4g att inleda etnisk rensning av armenier i Nagorno-Karabach. En del propagerade ocks\u00e5 f\u00f6r att Armenien ska ge sig in i stridigheterna.\n\u2013 Vi kommer att f\u00f6rlora delar av v\u00e5rt land. Om vi sl\u00e5ss kanske vi kan vinna, s\u00e4ger ingenj\u00f6ren Akop Abgaryan till The Guardians reporter p\u00e5 plats.\nP\u00e5 torsdagsmorgonen tr\u00e4ffas f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r det armeniska folket i Nagorno-Karabach, ryska fredsf\u00f6rhandlare och azerbajdzjansk polis f\u00f6r f\u00f6rhandlingar i staden Yevlax, i Azerbajdzjan.\nNagorno-Karabach \u00e4r ett bergsomr\u00e5de i s\u00f6dra Kaukasien som ligger inom Azerbajdzjans gr\u00e4nser, men som i praktiken \u00e4r en utbrytarregion under Armeniens vingar, med i huvudsak armenisk befolkning.\nOmr\u00e5det har st\u00e5tt i centrum f\u00f6r en decennier l\u00e5ng territoriell konflikt mellan l\u00e4nderna och tv\u00e5 krig har utk\u00e4mpats om omr\u00e5det.\nI augusti och september 2020 d\u00f6dades tusentals stridande under sex veckor. Ryssland medlade d\u00e5 fram ett avtal om vapenvila, som innebar att Armenien fick avst\u00e5 delar av territorier som de hade kontrollerat i \u00e5rtionden, samtidigt som Ryssland satte in fredsbevarande styrkor som bemannar den fem kilometer breda Latjin-korridoren f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla fri passage mellan Armenien och Nagorno-Karabach.\nS\u00e5 sent som i slutet av juni blossade d\u00f6dliga strider upp i den l\u00e4nge omstridda regionen. Parterna anklagar regelbundet varandra f\u00f6r att bryta den vapenvila som ska r\u00e5da i regionen.\nBaku och Jerevan har f\u00f6rs\u00f6kt att f\u00f6rhandla fram ett fredsavtal med hj\u00e4lp av EU och USA, vars diplomatiska engagemang i Kaukasus har irriterat Ryssland.\n(TT)",
    "published_at": "2023-09-21T09:50:22.847+02:00",
    "full_text": "Demonstranter drabbade samman\nmed polis i Armenien\nAzerbajdzjan anklagas f\u00f6r att ha brutit vapenvilan i Nagorno-Karabach.\nSkottlossning har h\u00f6rts i utbrytarregionen, skriver AFP.\nTusentals demonstranter har drabbade samman med polis i Armeniens huvudstad Jerevan p\u00e5 onsdagskv\u00e4llen.\nAzerbajdzjan har f\u00f6rnekat att de ska ha brutit vapenvilan, men den armeniska milit\u00e4ren skriver p\u00e5 X, tidigare Twitter, att skott h\u00f6rs i de centrala delarna av Nagorno-Karabachs huvudstad.\nP\u00e5 onsdagskv\u00e4llen samlades tusentals demonstranter utanf\u00f6r Armeniens premi\u00e4rminister Nikol Pasjinjans kansli i protest mot hur den p\u00e5g\u00e5ende krisen hanterats.\nKort dessf\u00f6rinnan kom beskedet att eldupph\u00f6r r\u00e5der i Nagorno-Karabach, regionen som ligger i Azerbajdzjan, men som i praktiken \u00e4r en armenisk utbrytarregion.\nI avtalet om vapenvila ing\u00e5r en \u00f6verenskommelse om att den lokala armeniska regeringen i Nagorno-Karabach uppl\u00f6ser sin arm\u00e9, skriver The Guardian.\nSenare h\u00e4vdade president Ilham Aliyev i ett tv-tal att hans land \u00e5tertagit kontrollen \u00f6ver Nagorno-Karabach.\nDemonstranterna drabbade samman med armenisk polis och kastade flaskor och stenar, skriver The Guardian. En polis skadades, enligt tidningen.\nDemonstranterna var ocks\u00e5 kritiska mot Ryssland, d\u00e5 de inte tycker att landet har skett sitt fredsbevarande uppdrag de haft i regionen sedan 2020.\nDe uttryckte \u00e4ven r\u00e4dsla f\u00f6r att Azerbajdzjan kan vara p\u00e5 v\u00e4g att inleda etnisk rensning av armenier i Nagorno-Karabach. En del propagerade ocks\u00e5 f\u00f6r att Armenien ska ge sig in i stridigheterna.\n\u2013 Vi kommer att f\u00f6rlora delar av v\u00e5rt land. Om vi sl\u00e5ss kanske vi kan vinna, s\u00e4ger ingenj\u00f6ren Akop Abgaryan till The Guardians reporter p\u00e5 plats.\nP\u00e5 torsdagsmorgonen tr\u00e4ffas f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r det armeniska folket i Nagorno-Karabach, ryska fredsf\u00f6rhandlare och azerbajdzjansk polis f\u00f6r f\u00f6rhandlingar i staden Yevlax, i Azerbajdzjan.\nNagorno-Karabach \u00e4r ett bergsomr\u00e5de i s\u00f6dra Kaukasien som ligger inom Azerbajdzjans gr\u00e4nser, men som i praktiken \u00e4r en utbrytarregion under Armeniens vingar, med i huvudsak armenisk befolkning.\nOmr\u00e5det har st\u00e5tt i centrum f\u00f6r en decennier l\u00e5ng territoriell konflikt mellan l\u00e4nderna och tv\u00e5 krig har utk\u00e4mpats om omr\u00e5det.\nI augusti och september 2020 d\u00f6dades tusentals stridande under sex veckor. Ryssland medlade d\u00e5 fram ett avtal om vapenvila, som innebar att Armenien fick avst\u00e5 delar av territorier som de hade kontrollerat i \u00e5rtionden, samtidigt som Ryssland satte in fredsbevarande styrkor som bemannar den fem kilometer breda Latjin-korridoren f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla fri passage mellan Armenien och Nagorno-Karabach.\nS\u00e5 sent som i slutet av juni blossade d\u00f6dliga strider upp i den l\u00e4nge omstridda regionen. Parterna anklagar regelbundet varandra f\u00f6r att bryta den vapenvila som ska r\u00e5da i regionen.\nBaku och Jerevan har f\u00f6rs\u00f6kt att f\u00f6rhandla fram ett fredsavtal med hj\u00e4lp av EU och USA, vars diplomatiska engagemang i Kaukasus har irriterat Ryssland.\n(TT)\n",
    "id": 96,
    "summary": {
      "title": "Demonstranter drabbade samman med polis i Armenien",
      "body": "Tusentals demonstranter i Armeniens huvudstad Jerevan har hamnat i konfrontation med polisstyrkor under onsdagskv\u00e4llen. Bakgrunden till protesterna \u00e4r anklagelser om att Azerbajdzjan brutit mot vapenvilan i konflikten om Nagorno-Karabach. Trots att Azerbajdzjan nekar till brott mot vapenvilan h\u00e4vdar den armeniska milit\u00e4ren att skottlossning kan h\u00f6ras i centrala delar av Nagorno-Karabachs huvudstad. Demonstranterna kr\u00e4ver ocks\u00e5 en b\u00e4ttre hantering av krisen samt uttrycker r\u00e4dsla f\u00f6r etnisk rensning av armenier i Nagorno-Karabach. Protesten riktas \u00e4ven mot Ryssland och anklagar landet f\u00f6r att inte ha genomf\u00f6rt sitt fredsbevarande uppdrag. F\u00f6retr\u00e4dare fr\u00e5n Armenien, Ryssland och Azerbajdzjan m\u00f6ts senare f\u00f6r f\u00f6rhandlingar i Azerbajdzjan. Nagorno-Karabachomr\u00e5det \u00e4r en utbrytarregion med fr\u00e4mst armenisk befolkning som ligger inom Azerbajdzjans gr\u00e4nser men praktiskt taget styrs av Armenien. Konflikten har p\u00e5g\u00e5tt l\u00e4nge och tv\u00e5 krig har utk\u00e4mpats om territoriet. Ett avtal om vapenvila med mediation av Ryssland ingicks 2020 och innebar att Armenien fick avst\u00e5 delar av omr\u00e5det som de tidigare kontrollerat."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/bidens-trippelfadas-pa-scen-under-toppmotet",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:20.816307",
    "title": "Bidens trippelfad\u00e4s p\u00e5 scen under toppm\u00f6tet",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T09:39:49.529+02:00",
    "full_text": "Bidens trippelfad\u00e4s p\u00e5 scen under toppm\u00f6tet\n\n\n",
    "id": 97,
    "summary": {
      "title": "Bidens trippelfad\u00e4s p\u00e5 scen under toppm\u00f6tet",
      "body": "Under det senaste toppm\u00f6tet miste USA:s president Joe Biden fotf\u00e4stet och tappade balansen tre g\u00e5nger p\u00e5 scenen. Incidenten f\u00e5ngades p\u00e5 film och har spridits i sociala medier. M\u00f6tet h\u00f6lls i en st\u00f6rre konferenssal med m\u00e5nga \u00e5sk\u00e5dare och talare fr\u00e5n olika l\u00e4nder. Biden reste sig snabbt upp efter varje fall och fortsatte sina tal. Det \u00e4r inte ovanligt att politiker g\u00f6r misstag eller r\u00e5kar ut f\u00f6r fall, men detta har \u00e4nd\u00e5 v\u00e4ckt viss uppm\u00e4rksamhet. Det \u00e4r oklart om Bidens fall var relaterade till h\u00e4lsa eller om det var ett tillf\u00e4lligt misstag."
    },
    "category": "Politik"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/aldre-man-dod-i-villabrand-i-jamjo/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:21.894339",
    "title": "\u00c4ldre man d\u00f6d i villabrand i J\u00e4mj\u00f6",
    "preamble": "",
    "body": "En man i 80-\u00e5rs\u00e5ldern har d\u00f6tt efter en villabrand i J\u00e4mj\u00f6 i Blekinge.\nDet var p\u00e5 onsdagseftermiddagen en kraftig brand utbr\u00f6t i villan.\nN\u00e4r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten kom fram var villan \u00f6vert\u00e4nd, och r\u00f6kdykare gick in f\u00f6r att s\u00f6ka efter personer, skriver SVT Blekinge.\nEn man i 80-\u00e5rs\u00e5ldern fanns i villan. Han f\u00f6rdes till sjukhus med ambulans, men under torsdagen meddelade polisen att han avlidit av sina skador. Anh\u00f6riga \u00e4r underr\u00e4ttade.",
    "published_at": "2023-09-21T09:23:13.628+02:00",
    "full_text": "\u00c4ldre man d\u00f6d i villabrand i J\u00e4mj\u00f6\n\nEn man i 80-\u00e5rs\u00e5ldern har d\u00f6tt efter en villabrand i J\u00e4mj\u00f6 i Blekinge.\nDet var p\u00e5 onsdagseftermiddagen en kraftig brand utbr\u00f6t i villan.\nN\u00e4r r\u00e4ddningstj\u00e4nsten kom fram var villan \u00f6vert\u00e4nd, och r\u00f6kdykare gick in f\u00f6r att s\u00f6ka efter personer, skriver SVT Blekinge.\nEn man i 80-\u00e5rs\u00e5ldern fanns i villan. Han f\u00f6rdes till sjukhus med ambulans, men under torsdagen meddelade polisen att han avlidit av sina skador. Anh\u00f6riga \u00e4r underr\u00e4ttade.\n",
    "id": 98,
    "summary": {
      "title": "\u00c4ldre man d\u00f6d i villabrand i J\u00e4mj\u00f6",
      "body": "En man i 80-\u00e5rs\u00e5ldern har d\u00f6tt efter en kraftig villabrand i J\u00e4mj\u00f6 i Blekinge. R\u00e4ddningstj\u00e4nsten kunde inte r\u00e4dda mannen som befann sig i villan. Han f\u00f6rdes till sjukhus med ambulans men avled senare av sina skador. Polisen har meddelat att de anh\u00f6riga har blivit informerade om h\u00e4ndelsen."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/polens-harda-ord-om-ukraina-efter-stoppad-vapenleverans-/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:22.864450",
    "title": "Polens h\u00e5rda ord om Ukraina efter stoppad vapenleverans",
    "preamble": "Tonl\u00e4get \u00e4r h\u00f6gt mellan Polen och Ukraina efter den spannm\u00e5lskonflikt som blossat upp och som resulterat i att Polen inte l\u00e4ngre ger milit\u00e4rt st\u00f6d till Ukraina.\nNu ska de b\u00e5da l\u00e4nderna m\u00f6tas i dialog har de b\u00e5da jordbruksministrarna kommit fram till, rapporterar AFP.",
    "body": "Det har gnisslat i relationen mellan Ukraina och Polen efter att Polen f\u00f6rl\u00e4ngde det importf\u00f6rbud som p\u00e5 EU niv\u00e5 l\u00f6pte ut den 15 september.\nUkraina kallade Polen rysstillv\u00e4nda och Polen svarade med att sluta leverera vapen till grannlandet.\nI juni i \u00e5r inf\u00f6rde EU-kommissionen ett importstopp mot ukrainskt spannm\u00e5l in till EU.\nOrsaken till beslutet var att Polen, Ungern, Bulgarien, Slovakien och Rum\u00e4nien ans\u00e5g att importen slog ut deras inhemska jordbrukssektor.\nStoppet l\u00f6pte ut den 15 september och EU valde att inte f\u00f6rl\u00e4nga. Vilket skapade stort missn\u00f6je i Polen, Ungern, Rum\u00e4nien och Slovakien som d\u00e5 valde att sj\u00e4lva f\u00f6rl\u00e4nga och utvidga f\u00f6rbudet.\nPolens president beskrev Ukraina som en person som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna.\n\u2013 Ukraina beter sig som en person som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna och som kl\u00e4nger sig fast i det som finns tillg\u00e4ngligt, sa presidenten till en polsk journalist, rapporterar the Financial Times.\nPresidenten sa vidare att en \u201dperson som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna \u00e4r extremt farlig, kapabel att dra med sig dem som f\u00f6rs\u00f6ker r\u00e4dda dem\u201d.\nNu verkar dock dialog vara i korten. De b\u00e5da l\u00e4ndernas jordbruksministrar ska m\u00f6tas f\u00f6r att diskutera spannm\u00e5lskonflikten och den polska regeringen uppger ocks\u00e5 att man kommer att skicka de vapen till Ukraina som man hittills kommit \u00f6verens om.\nUkraina uppger att man har fortsatt n\u00e4ra och konstruktiva band till Polen.\nDet var sent i onsdags kv\u00e4ll som beskedet kom att Polen avbryter allt milit\u00e4rt st\u00f6d som de tidigare bist\u00e5tt Ukraina med. Ett h\u00e5rt slag d\u00e5 Polen varit bland de fem st\u00f6rsta givarna sedan kriget startade, med ett milit\u00e4rt st\u00f6d p\u00e5 \u00f6ver 2,5 miljarder euro.\n\u2013 Borde vi agera f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka r\u00e4dda oss sj\u00e4lva fr\u00e5n att skadas av en person som drunknar? Sj\u00e4lvklart m\u00e5ste vi skydda oss fr\u00e5n skada orsakad av en drunknande man, f\u00f6r om vi skadas av den drunknande mannen, s\u00e5 kommer han inte kunna f\u00e5 n\u00e5gon hj\u00e4lp. Vi m\u00e5ste allts\u00e5 se om v\u00e5ra intressen och vi kommer att g\u00f6ra det effektivt och best\u00e4mt, s\u00e4ger Duda under toppm\u00f6tet som p\u00e5g\u00e5r i FN:s generalf\u00f6rsamling i New York. \nUnder FN-m\u00f6tet skulle Duda ha haft ett m\u00f6te med Ukrainas president Volodymyr Zelenskyj men st\u00e4llde in med h\u00e4nvisning till \u201dorganisatoriska sk\u00e4l\u201d.",
    "published_at": "2023-09-21T09:05:00.949+02:00",
    "full_text": "Polens h\u00e5rda ord om Ukraina efter stoppad vapenleverans\nTonl\u00e4get \u00e4r h\u00f6gt mellan Polen och Ukraina efter den spannm\u00e5lskonflikt som blossat upp och som resulterat i att Polen inte l\u00e4ngre ger milit\u00e4rt st\u00f6d till Ukraina.\nNu ska de b\u00e5da l\u00e4nderna m\u00f6tas i dialog har de b\u00e5da jordbruksministrarna kommit fram till, rapporterar AFP.\nDet har gnisslat i relationen mellan Ukraina och Polen efter att Polen f\u00f6rl\u00e4ngde det importf\u00f6rbud som p\u00e5 EU niv\u00e5 l\u00f6pte ut den 15 september.\nUkraina kallade Polen rysstillv\u00e4nda och Polen svarade med att sluta leverera vapen till grannlandet.\nI juni i \u00e5r inf\u00f6rde EU-kommissionen ett importstopp mot ukrainskt spannm\u00e5l in till EU.\nOrsaken till beslutet var att Polen, Ungern, Bulgarien, Slovakien och Rum\u00e4nien ans\u00e5g att importen slog ut deras inhemska jordbrukssektor.\nStoppet l\u00f6pte ut den 15 september och EU valde att inte f\u00f6rl\u00e4nga. Vilket skapade stort missn\u00f6je i Polen, Ungern, Rum\u00e4nien och Slovakien som d\u00e5 valde att sj\u00e4lva f\u00f6rl\u00e4nga och utvidga f\u00f6rbudet.\nPolens president beskrev Ukraina som en person som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna.\n\u2013 Ukraina beter sig som en person som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna och som kl\u00e4nger sig fast i det som finns tillg\u00e4ngligt, sa presidenten till en polsk journalist, rapporterar the Financial Times.\nPresidenten sa vidare att en \u201dperson som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna \u00e4r extremt farlig, kapabel att dra med sig dem som f\u00f6rs\u00f6ker r\u00e4dda dem\u201d.\nNu verkar dock dialog vara i korten. De b\u00e5da l\u00e4ndernas jordbruksministrar ska m\u00f6tas f\u00f6r att diskutera spannm\u00e5lskonflikten och den polska regeringen uppger ocks\u00e5 att man kommer att skicka de vapen till Ukraina som man hittills kommit \u00f6verens om.\nUkraina uppger att man har fortsatt n\u00e4ra och konstruktiva band till Polen.\nDet var sent i onsdags kv\u00e4ll som beskedet kom att Polen avbryter allt milit\u00e4rt st\u00f6d som de tidigare bist\u00e5tt Ukraina med. Ett h\u00e5rt slag d\u00e5 Polen varit bland de fem st\u00f6rsta givarna sedan kriget startade, med ett milit\u00e4rt st\u00f6d p\u00e5 \u00f6ver 2,5 miljarder euro.\n\u2013 Borde vi agera f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka r\u00e4dda oss sj\u00e4lva fr\u00e5n att skadas av en person som drunknar? Sj\u00e4lvklart m\u00e5ste vi skydda oss fr\u00e5n skada orsakad av en drunknande man, f\u00f6r om vi skadas av den drunknande mannen, s\u00e5 kommer han inte kunna f\u00e5 n\u00e5gon hj\u00e4lp. Vi m\u00e5ste allts\u00e5 se om v\u00e5ra intressen och vi kommer att g\u00f6ra det effektivt och best\u00e4mt, s\u00e4ger Duda under toppm\u00f6tet som p\u00e5g\u00e5r i FN:s generalf\u00f6rsamling i New York. \nUnder FN-m\u00f6tet skulle Duda ha haft ett m\u00f6te med Ukrainas president Volodymyr Zelenskyj men st\u00e4llde in med h\u00e4nvisning till \u201dorganisatoriska sk\u00e4l\u201d.\n",
    "id": 99,
    "summary": {
      "title": "Polens h\u00e5rda ord om Ukraina efter stoppad vapenleverans",
      "body": "Tonl\u00e4get \u00e4r h\u00f6gt mellan Polen och Ukraina efter den spannm\u00e5lskonflikt som blossat upp och som resulterat i att Polen inte l\u00e4ngre ger milit\u00e4rt st\u00f6d till Ukraina. Nu ska de b\u00e5da l\u00e4nderna m\u00f6tas i dialog har de b\u00e5da jordbruksministrarna kommit fram till, rapporterar AFP. Det har gnisslat i relationen mellan Ukraina och Polen efter att Polen f\u00f6rl\u00e4ngde det importf\u00f6rbud som p\u00e5 EU niv\u00e5 l\u00f6pte ut den 15 september. Ukraina kallade Polen rysstillv\u00e4nda och Polen svarade med att sluta leverera vapen till grannlandet. I juni i \u00e5r inf\u00f6rde EU-kommissionen ett importstopp mot ukrainskt spannm\u00e5l in till EU. Orsaken till beslutet var att Polen, Ungern, Bulgarien, Slovakien och Rum\u00e4nien ans\u00e5g att importen slog ut deras inhemska jordbrukssektor. Stoppet l\u00f6pte ut den 15 september och EU valde att inte f\u00f6rl\u00e4nga. Vilket skapade stort missn\u00f6je i Polen, Ungern, Rum\u00e4nien och Slovakien som d\u00e5 valde att sj\u00e4lva f\u00f6rl\u00e4nga och utvidga f\u00f6rbudet. Polens president beskrev Ukraina som en person som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna. - Ukraina beter sig som en person som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna och som kl\u00e4nger sig fast i det som finns tillg\u00e4ngligt, sa presidenten till en polsk journalist, rapporterar the Financial Times. Presidenten sa vidare att en \u201dperson som h\u00e5ller p\u00e5 att drunkna \u00e4r extremt farlig, kapabel att dra med sig dem som f\u00f6rs\u00f6ker r\u00e4dda dem\u201d. Nu verkar dock dialog vara i korten. De b\u00e5da l\u00e4ndernas jordbruksministrar ska m\u00f6tas f\u00f6r att diskutera spannm\u00e5lskonflikten och den polska regeringen uppger ocks\u00e5 att man kommer att skicka de vapen till Ukraina som man hittills kommit \u00f6verens om. Ukraina uppger att man har fortsatt n\u00e4ra och konstruktiva band till Polen. Det var sent i onsdags kv\u00e4ll som beskedet kom att Polen avbryter allt milit\u00e4rt st\u00f6d som de tidigare bist\u00e5tt Ukraina med. Ett h\u00e5rt slag d\u00e5 Polen varit bland de fem st\u00f6rsta givarna sedan kriget startade, med ett milit\u00e4rt st\u00f6d p\u00e5 \u00f6ver 2,5 miljarder euro. - Borde vi agera f\u00f6r att f\u00f6rs\u00f6ka r\u00e4dda oss sj\u00e4lva fr\u00e5n att skadas av en person som drunknar? Sj\u00e4lvklart m\u00e5ste vi skydda oss fr\u00e5n skada orsakad av en drunknande man, f\u00f6r om vi skadas av den drunknande mannen, s\u00e5 kommer han inte kunna f\u00e5 n\u00e5gon hj\u00e4lp. Vi m\u00e5ste allts\u00e5 se om v\u00e5ra intressen och vi kommer att g\u00f6ra det effektivt och best\u00e4mt, s\u00e4ger Duda under toppm\u00f6tet som p\u00e5g\u00e5r i FN:s generalf\u00f6rsamling i New York. Under FN-m\u00f6tet skulle Duda ha haft ett m\u00f6te med Ukrainas president Volodymyr Zelenskyj men st\u00e4llde in med h\u00e4nvisning till \u201dorganisatoriska sk\u00e4l\u201d. "
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/stod-att-hantera-skyfall-och-extremvader-stryps/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:23.504384",
    "title": "St\u00f6d att hantera skyfall och extremv\u00e4der stryps",
    "preamble": "Regeringen minskar anslaget till klimatanpassningsarbetet med en tredjedel i budgeten.\nEtt beslut som g\u00e5r emot regeringens eget expertr\u00e5d, rapporterar Dagens Nyheter.",
    "body": "Klimatanpassningsarbetet handlar om att bygga om samh\u00e4llet s\u00e5 att det klarar v\u00e4rmeb\u00f6ljor, skyfall och torka. Det \u00e4r framf\u00f6rallt myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap (MSB) och l\u00e4nsstyrelserna som blir av med pengarna. Anslagen till klimatanpassning minskar med 50,5 miljoner, enligt Sveriges radio Ekot.\n\u2013 Det kom som en total \u00f6verraskning och vi vet inte motivet bakom, s\u00e4ger Mette Lindahl Olsson, chef f\u00f6r enheten f\u00f6r beslutsst\u00f6dssystem p\u00e5 MSB, till DN.\nTrots stora skyfall och den senaste tidens extremv\u00e4der saknar m\u00e5nga kommuner en samlad handlingsplan f\u00f6r klimatanpassning. Enligt en enk\u00e4t gjord av TT f\u00f6rra \u00e5ret hade sju av tio kommuner \u2013 131 av de 187 som besvarade enk\u00e4ten \u2013 inte en samlad handlingsplan f\u00f6r klimatanpassning.\nEtt exempel p\u00e5 hur extremv\u00e4der drabbar samh\u00e4llen \u00e4r det stora skyfallet i G\u00e4vle 2021. D\u00e4r vill nu f\u00f6rs\u00e4kringsbolagen att G\u00e4vle kommun ska betala 1,2 miljarder kronor eftersom de menar att det var kommunens underm\u00e5liga VA-system som orsakade stora kostnader p\u00e5 fastigheter.\nPengarna som nu f\u00f6rsvinner ur budgeten har bland annat anv\u00e4nts av MSB f\u00f6r att kartl\u00e4gga omr\u00e5den som \u00e4r k\u00e4nsliga f\u00f6r extremv\u00e4der i landet.\nBidragen som kommunerna kan ans\u00f6ka om f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp med finansiering av klimatanpassnings\u00e5tg\u00e4rder ligger d\u00e4remot kvar.",
    "published_at": "2023-09-21T07:37:12.994+02:00",
    "full_text": "St\u00f6d att hantera skyfall och extremv\u00e4der stryps\nRegeringen minskar anslaget till klimatanpassningsarbetet med en tredjedel i budgeten.\nEtt beslut som g\u00e5r emot regeringens eget expertr\u00e5d, rapporterar Dagens Nyheter.\nKlimatanpassningsarbetet handlar om att bygga om samh\u00e4llet s\u00e5 att det klarar v\u00e4rmeb\u00f6ljor, skyfall och torka. Det \u00e4r framf\u00f6rallt myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap (MSB) och l\u00e4nsstyrelserna som blir av med pengarna. Anslagen till klimatanpassning minskar med 50,5 miljoner, enligt Sveriges radio Ekot.\n\u2013 Det kom som en total \u00f6verraskning och vi vet inte motivet bakom, s\u00e4ger Mette Lindahl Olsson, chef f\u00f6r enheten f\u00f6r beslutsst\u00f6dssystem p\u00e5 MSB, till DN.\nTrots stora skyfall och den senaste tidens extremv\u00e4der saknar m\u00e5nga kommuner en samlad handlingsplan f\u00f6r klimatanpassning. Enligt en enk\u00e4t gjord av TT f\u00f6rra \u00e5ret hade sju av tio kommuner \u2013 131 av de 187 som besvarade enk\u00e4ten \u2013 inte en samlad handlingsplan f\u00f6r klimatanpassning.\nEtt exempel p\u00e5 hur extremv\u00e4der drabbar samh\u00e4llen \u00e4r det stora skyfallet i G\u00e4vle 2021. D\u00e4r vill nu f\u00f6rs\u00e4kringsbolagen att G\u00e4vle kommun ska betala 1,2 miljarder kronor eftersom de menar att det var kommunens underm\u00e5liga VA-system som orsakade stora kostnader p\u00e5 fastigheter.\nPengarna som nu f\u00f6rsvinner ur budgeten har bland annat anv\u00e4nts av MSB f\u00f6r att kartl\u00e4gga omr\u00e5den som \u00e4r k\u00e4nsliga f\u00f6r extremv\u00e4der i landet.\nBidragen som kommunerna kan ans\u00f6ka om f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp med finansiering av klimatanpassnings\u00e5tg\u00e4rder ligger d\u00e4remot kvar.\n",
    "id": 100,
    "summary": {
      "title": "St\u00f6d att hantera skyfall och extremv\u00e4der stryps",
      "body": "Regeringen minskar anslaget till klimatanpassningsarbetet med en tredjedel i budgeten. Detta beslut g\u00e5r emot regeringens eget expertr\u00e5d enligt en rapport i Dagens Nyheter. Klimatanpassningsarbetet handlar om att bygga om samh\u00e4llet s\u00e5 att det klarar v\u00e4rmeb\u00f6ljor, skyfall och torka. Det \u00e4r framf\u00f6rallt myndigheten f\u00f6r samh\u00e4llsskydd och beredskap (MSB) och l\u00e4nsstyrelserna som blir av med pengarna, med en minskning p\u00e5 50,5 miljoner enligt Sveriges radio Ekot. Detta beslut har kommit som en total \u00f6verraskning och man k\u00e4nner inte till motivet bakom det enligt Mette Lindahl Olsson, chef f\u00f6r enheten f\u00f6r beslutsst\u00f6dssystem p\u00e5 MSB. M\u00e5nga kommuner saknar en samlad handlingsplan f\u00f6r klimatanpassning trots stora skyfall och extremv\u00e4der den senaste tiden. Enligt en enk\u00e4t gjord av TT f\u00f6rra \u00e5ret hade sju av tio kommuner inte en samlad handlingsplan f\u00f6r klimatanpassning. Ett exempel p\u00e5 hur extremv\u00e4der p\u00e5verkar samh\u00e4llen \u00e4r det stora skyfallet i G\u00e4vle 2021, d\u00e4r f\u00f6rs\u00e4kringsbolagen vill att kommunen ska betala 1,2 miljarder kronor f\u00f6r fastigheter som skadats p\u00e5 grund av kommunens underm\u00e5liga VA-system. Pengarna som nu f\u00f6rsvinner ur budgeten har bland annat anv\u00e4nts av MSB f\u00f6r att kartl\u00e4gga omr\u00e5den i landet som \u00e4r k\u00e4nsliga f\u00f6r extremv\u00e4der. Men bidragen som kommunerna kan ans\u00f6ka om f\u00f6r att f\u00e5 hj\u00e4lp med finansiering av klimatanpassnings\u00e5tg\u00e4rder kommer fortfarande finnas tillg\u00e4ngliga."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/krim/frivardens-larm-om-gripne-21-aringen-i-jordbro/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:24.664337",
    "title": "Friv\u00e5rdens larm om gripne 21-\u00e5ringen i Jordbro",
    "preamble": "Redan f\u00f6r flera \u00e5r sedan larmade Friv\u00e5rden om en \u00f6verh\u00e4ngande risk f\u00f6r att 21-\u00e5ringen skulle forts\u00e4tta sitt liv i kriminalitet.\nTillsammans med en 16-\u00e5ring sitter han nu h\u00e4ktad f\u00f6r en skottlossning i Jordbro \u2013 och misst\u00e4nks dessutom ha blandat in ytterligare en minder\u00e5rig i d\u00e5det.\n\u2013 Det \u00e4r naturligtvis oerh\u00f6rt obehagligt att s\u00e5 unga personer \u00e4r involverade, s\u00e4ger \u00e5klagare Per-Erik Rinsell.",
    "published_at": "2023-09-21T07:18:02.013+02:00",
    "full_text": "Friv\u00e5rdens larm om gripne 21-\u00e5ringen i Jordbro\nRedan f\u00f6r flera \u00e5r sedan larmade Friv\u00e5rden om en \u00f6verh\u00e4ngande risk f\u00f6r att 21-\u00e5ringen skulle forts\u00e4tta sitt liv i kriminalitet.\nTillsammans med en 16-\u00e5ring sitter han nu h\u00e4ktad f\u00f6r en skottlossning i Jordbro \u2013 och misst\u00e4nks dessutom ha blandat in ytterligare en minder\u00e5rig i d\u00e5det.\n\u2013 Det \u00e4r naturligtvis oerh\u00f6rt obehagligt att s\u00e5 unga personer \u00e4r involverade, s\u00e4ger \u00e5klagare Per-Erik Rinsell.\n",
    "id": 101,
    "summary": {
      "title": "Friv\u00e5rdens larm om gripne 21-\u00e5ringen i Jordbro",
      "body": "En 21-\u00e5rig man har blivit gripet f\u00f6r en skottlossning i Jordbro, och han misst\u00e4nks \u00e4ven ha involverat en minder\u00e5rig i h\u00e4ndelsen. Redan f\u00f6r flera \u00e5r sedan hade Friv\u00e5rden larmat om risken att mannen skulle forts\u00e4tta sin kriminella bana. Tillsammans med en 16-\u00e5ring sitter han nu h\u00e4ktad och \u00e5klagaren, Per-Erik Rinsell, uttrycker sin oro \u00f6ver att s\u00e5 unga personer \u00e4r inblandade i brotten."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/morgonens-nyheter-i-korthet-21-september/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:25.274347",
    "title": "Morgonens nyheter i korthet 21 september",
    "body": "N\u00e5gonting har detonerat i ett radhusomr\u00e5de i Huddinge, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\nLarmet inkom 04:21 fr\u00e5n allm\u00e4nhet som h\u00f6rt sm\u00e4llar.\n\u2013 Vi kommer prata med boende innanf\u00f6r avsp\u00e4rrningen f\u00f6r att h\u00f6ra vad de h\u00f6r h\u00f6rt eller sett, s\u00e4ger Towe H\u00e4gg, vid polisen region Stockholm.\nIngen person har kommit till skada. Polisen har inlett f\u00f6runders\u00f6kning ang\u00e5ende f\u00f6rs\u00f6k till allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\nRiksbanken kommer p\u00e5 torsdagen med \u00e4nnu ett r\u00e4ntebesked som v\u00e4ntas h\u00f6ja styrr\u00e4ntan.\nEnligt experter kommer styrr\u00e4ntan stiga med 0,25 procentenheter, vilket skulle ge en r\u00e4nta p\u00e5 4 procent.\nDagens r\u00e4nta p\u00e5 3,75 procent \u00e4r den h\u00f6gsta sen h\u00f6sten 2008.\nUkrainas huvudstad Kiev utsattes f\u00f6r ett ryskt luftangrepp p\u00e5 torsdagsmorgonen.\n\u00c4ven i Charkiv och Lviv har det h\u00f6rts explosioner, skriver Reuters.\n\u201dExplosioner i staden. Luftv\u00e4rnet fungerar\u201d, skrev Kievs borgm\u00e4stare Vitalij Klytjko p\u00e5 Telegram strax innan klockan 05 svensk tid och uppmanade Kievborna att upps\u00f6ka skydd.\nR\u00e4ddningstj\u00e4nsten arbetar p\u00e5 flera platser i staden. En gasledning ska ha skadats av nedskjutet br\u00e5te, uppger Kievs milit\u00e4ra ledning.",
    "published_at": "2023-09-21T06:48:38.824+02:00",
    "full_text": "Morgonens nyheter i korthet 21 september\nN\u00e5gonting har detonerat i ett radhusomr\u00e5de i Huddinge, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\nLarmet inkom 04:21 fr\u00e5n allm\u00e4nhet som h\u00f6rt sm\u00e4llar.\n\u2013 Vi kommer prata med boende innanf\u00f6r avsp\u00e4rrningen f\u00f6r att h\u00f6ra vad de h\u00f6r h\u00f6rt eller sett, s\u00e4ger Towe H\u00e4gg, vid polisen region Stockholm.\nIngen person har kommit till skada. Polisen har inlett f\u00f6runders\u00f6kning ang\u00e5ende f\u00f6rs\u00f6k till allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\nRiksbanken kommer p\u00e5 torsdagen med \u00e4nnu ett r\u00e4ntebesked som v\u00e4ntas h\u00f6ja styrr\u00e4ntan.\nEnligt experter kommer styrr\u00e4ntan stiga med 0,25 procentenheter, vilket skulle ge en r\u00e4nta p\u00e5 4 procent.\nDagens r\u00e4nta p\u00e5 3,75 procent \u00e4r den h\u00f6gsta sen h\u00f6sten 2008.\nUkrainas huvudstad Kiev utsattes f\u00f6r ett ryskt luftangrepp p\u00e5 torsdagsmorgonen.\n\u00c4ven i Charkiv och Lviv har det h\u00f6rts explosioner, skriver Reuters.\n\u201dExplosioner i staden. Luftv\u00e4rnet fungerar\u201d, skrev Kievs borgm\u00e4stare Vitalij Klytjko p\u00e5 Telegram strax innan klockan 05 svensk tid och uppmanade Kievborna att upps\u00f6ka skydd.\nR\u00e4ddningstj\u00e4nsten arbetar p\u00e5 flera platser i staden. En gasledning ska ha skadats av nedskjutet br\u00e5te, uppger Kievs milit\u00e4ra ledning.\n",
    "id": 102,
    "summary": {
      "title": "Morgonens nyheter i korthet 21 september",
      "body": "En explosion har intr\u00e4ffat i ett radhusomr\u00e5de i Huddinge, enligt polisen. Inga personskador har rapporterats och polisen har inlett en utredning g\u00e4llande f\u00f6rs\u00f6k till allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. Riksbanken f\u00f6rv\u00e4ntas h\u00f6ja styrr\u00e4ntan med 0,25 procentenheter vid dagens r\u00e4ntebesked. Detta skulle inneb\u00e4ra en r\u00e4nta p\u00e5 4 procent, vilket \u00e4r den h\u00f6gsta niv\u00e5n sedan 2008. Ukrainas huvudstad Kiev har utsatts f\u00f6r ett ryskt luftangrepp, och explosioner har \u00e4ven h\u00f6rts i Charkiv och Lviv. R\u00e4ddningstj\u00e4nsten arbetar p\u00e5 flera platser i staden."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/ryskt-luftangrepp-mot-kiev-och-charkiv/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:26.234626",
    "title": "Ryskt luftangrepp mot Kiev och Charkiv",
    "preamble": "Flera ukrainska st\u00e4der har utsatts f\u00f6r ryska flygangrepp under natten.\nSju personer har skadats i Kiev, bland dem en nio\u00e5rig flicka.\nI Cherson har tv\u00e5 personer d\u00f6dats, skriver AP. ",
    "body": "\u201dExplosioner i staden. Luftv\u00e4rnet fungerar\u201d, skrev Kievs borgm\u00e4stare Vitalij Klytjko p\u00e5 Telegram strax innan klockan 05 svensk tid och uppmanade Kievborna att upps\u00f6ka skydd.\nR\u00e4ddningstj\u00e4nsten arbetar p\u00e5 flera platser i staden. En gasledning ska ha skadats av nedskjutet br\u00e5te, uppger Kievs milit\u00e4ra ledning.\nSju personer har skadats. Bland dem en flicka i nio\u00e5rs\u00e5ldern och en kvinna i 18-\u00e5rs\u00e5ldern, enligt Klytjko.\n\u00c4ven Charkiv i nord\u00f6stra Ukraina attackerades p\u00e5 morgonen, enligt den regionala guvern\u00f6ren Oleh Sinegubov. Minst sex attacker riktades mot staden och guvern\u00f6ren uppger att civil infrastruktur skadats.\nAttacker har ocks\u00e5 noterats p\u00e5 flera andra platser, som Lviv, Rivne, Vinnytsia, Chmelnytskyj och Cherson, skriver Reuters.\nI Cherson har tv\u00e5 personer d\u00f6dats och fem skadats efter att en attack mot bostadshus.\nDelar av staden Rivne, i v\u00e4stra Ukraina, har drabbats av ett str\u00f6mavbrott, vilket tyder p\u00e5 att den ryska attacken kan ha skadat n\u00e5gon del av energiinfrastrukturen.",
    "published_at": "2023-09-21T06:16:19.859+02:00",
    "full_text": "Ryskt luftangrepp mot Kiev och Charkiv\nFlera ukrainska st\u00e4der har utsatts f\u00f6r ryska flygangrepp under natten.\nSju personer har skadats i Kiev, bland dem en nio\u00e5rig flicka.\nI Cherson har tv\u00e5 personer d\u00f6dats, skriver AP. \n\u201dExplosioner i staden. Luftv\u00e4rnet fungerar\u201d, skrev Kievs borgm\u00e4stare Vitalij Klytjko p\u00e5 Telegram strax innan klockan 05 svensk tid och uppmanade Kievborna att upps\u00f6ka skydd.\nR\u00e4ddningstj\u00e4nsten arbetar p\u00e5 flera platser i staden. En gasledning ska ha skadats av nedskjutet br\u00e5te, uppger Kievs milit\u00e4ra ledning.\nSju personer har skadats. Bland dem en flicka i nio\u00e5rs\u00e5ldern och en kvinna i 18-\u00e5rs\u00e5ldern, enligt Klytjko.\n\u00c4ven Charkiv i nord\u00f6stra Ukraina attackerades p\u00e5 morgonen, enligt den regionala guvern\u00f6ren Oleh Sinegubov. Minst sex attacker riktades mot staden och guvern\u00f6ren uppger att civil infrastruktur skadats.\nAttacker har ocks\u00e5 noterats p\u00e5 flera andra platser, som Lviv, Rivne, Vinnytsia, Chmelnytskyj och Cherson, skriver Reuters.\nI Cherson har tv\u00e5 personer d\u00f6dats och fem skadats efter att en attack mot bostadshus.\nDelar av staden Rivne, i v\u00e4stra Ukraina, har drabbats av ett str\u00f6mavbrott, vilket tyder p\u00e5 att den ryska attacken kan ha skadat n\u00e5gon del av energiinfrastrukturen.\n",
    "id": 103,
    "summary": {
      "title": "Ryskt luftangrepp mot Kiev och Charkiv",
      "body": "Under natten har flera ukrainska st\u00e4der utsatts f\u00f6r ryska flygangrepp. I Kiev har sju personer skadats, inklusive en nio\u00e5rig flicka. I Cherson har tv\u00e5 personer d\u00f6dats. P\u00e5 morgonen attackerades \u00e4ven Charkiv, d\u00e4r civil infrastruktur har skadats. Det har \u00e4ven rapporterats om attacker p\u00e5 andra platser som Lviv, Rivne, Vinnytsia, Chmelnytskyj och Cherson. R\u00e4ddningstj\u00e4nsten arbetar p\u00e5 flera platser och en gasledning i Kiev har skadats. Delar av staden Rivne har drabbats av str\u00f6mavbrott, vilket kan indikera skador p\u00e5 energiinfrastrukturen."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/gastens-fina-gest-dricksar-110-000-kronor",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:26.712927",
    "title": "G\u00e4stens j\u00e4ttedricks f\u00e5r de anst\u00e4llda att gr\u00e5ta",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T05:55:41.693+02:00",
    "full_text": "G\u00e4stens j\u00e4ttedricks f\u00e5r de anst\u00e4llda att gr\u00e5ta\n\n\n",
    "id": 104,
    "summary": {
      "title": "G\u00e4stens j\u00e4tteg\u00e5va f\u00e5r de anst\u00e4llda att gr\u00e5ta",
      "body": "En g\u00e4st p\u00e5 en restaurang \u00f6verraskade och ber\u00f6rde de anst\u00e4llda genom att ge dem en enorm dricks p\u00e5 110 000 kronor. Gesten fick de anst\u00e4llda att gr\u00e5ta av gl\u00e4dje och tacksamhet. Restaurangpersonalen var otroligt \u00f6verraskade och uppskattade g\u00e4stens generositet. Dricksen kommer att delas j\u00e4mnt mellan de anst\u00e4llda och f\u00f6rmodas g\u00f6ra en stor skillnad i deras liv. G\u00e4stens gest visar p\u00e5 vikten av att uppm\u00e4rksamma och uppskatta arbetskraften inom serviceindustrin."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/riksbanken-kommer-med-nytt-rantebesked-i-dag/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:26.976137",
    "title": "Riksbanken h\u00f6jer r\u00e4ntan med 0,25 procentenheter",
    "preamble": "Riksbanken h\u00f6jer styrr\u00e4ntan med 0,25 procentenheter till 4,0 procent.\nDet \u00e4r den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r \u2013 men prognosen visar att ytterligare h\u00f6jningar kan komma.",
    "body": "Det blev som f\u00f6rv\u00e4ntat en h\u00f6jning av styrr\u00e4ntan med 25 punkter.\nDen nya r\u00e4nteniv\u00e5n \u00e4r 4,0 procent \u2013 den h\u00f6gsta sedan 2008.\nSamtidigt flaggar Riksbanken f\u00f6r att ytterligare h\u00f6jningar kan komma.\n\u2013 Vi signalerar i r\u00e4ntebanan att det kan komma ytterligare en h\u00f6jning, s\u00e5 vi har justerat v\u00e5r prognos, s\u00e4ger Erik Thed\u00e9en. \nRiksbanken konstaterar att inflationen visserligen sjunker, men att kronan fortsatt \u00e4r \u201domotiverat svag\u201d, samtidigt som det \u00e4r stigande tj\u00e4nstepriser forts\u00e4tter att h\u00e5lla inflationen uppe. Det h\u00e4r motiverar, enligt Riksbanken, dagens h\u00f6jning.\n\u2013 Den svenska kronans svaga st\u00e4llning bidrar inte minst till riskerna att inflationen biter sig fast. Det \u00e4r ett bekymmer, s\u00e4ger Thed\u00e9en.\n\u201dEn h\u00f6g inflation \u00e4r problematisk f\u00f6r ekonomin i stort och s\u00e4rskilt k\u00e4nnbar f\u00f6r hush\u00e5ll med sm\u00e5 marginaler. F\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att inflationen forts\u00e4tter ner och stabiliseras kring m\u00e5let inom rimlig tid beh\u00f6ver penningpolitiken stramas \u00e5t ytterligare n\u00e5got\u201d, skriver Riksbanken i ett pressmeddelande.\n\u2013 Det \u00e4r en pr\u00f6vande tid f\u00f6r svenska hush\u00e5ll. Vi \u00e4r medvetna om att det kommer kunna bli tufft f\u00f6r hush\u00e5llen, s\u00e4ger riksbankschefen och trycker p\u00e5 vikten f\u00f6r hush\u00e5llen att inflationen ger vika.\nMagnus Hjelm\u00e9r, vardagsekonom p\u00e5 Ica Banken, s\u00e4ger att han tycker beskedet \u00e4r sunt.\n\u2013 Jag skulle s\u00e4ga att det \u00e4r ett relativt bra besked, det har kommit mycket kritik och m\u00e5nga som tycker att Riksbanken inte borde h\u00f6jt. Men givet inflationstrycket s\u00e5 tycker jag nog att det \u00e4r r\u00e4tt sunt.\nN\u00e4r han l\u00e4ser rapporten kommer han h\u00e5lla utkik efter novembersiffrorna.\n\u2013 Ja det \u00e4r intressant vilka signaler Riksbanken nu skickar huruvida man nu t\u00e4nker h\u00f6ja ytterligare. Jag tror inte det kommer bli n\u00e5gon ytterligare h\u00f6jning, man kommer l\u00e4mna utrymme f\u00f6r en.\nIg\u00e5r kv\u00e4ll svensk tid valde den amerikanska centralbanken The Federal Reserve, Fed, att l\u00e4mna styrr\u00e4ntan of\u00f6r\u00e4ndrad.\nDen ligger kvar i intervallet 5,25\u20135,50 procent, men det kan bli en h\u00f6jning senare i \u00e5r.\nSamtidigt valde Norges centralbank att h\u00f6ja deras styrr\u00e4nta med 25 punkter till 4,25 procent.\n\u00c4ven i Norge flaggas det f\u00f6r en ytterligare h\u00f6jning.\nKronan \u00e4r underv\u00e4rderad och b\u00f6r st\u00e4rkas fram\u00f6ver, skriver Riksbanken i en s\u00e4rskild bilaga om kronan, enligt TT.\n\u2013 Kronan \u00e4r underv\u00e4rderad med omkring 10-15 procent, s\u00e4ger Thed\u00e9en. Enligt Riksbanken talar den ekonomiska utvecklingen i v\u00e4rlden f\u00f6r att den kommer st\u00e4rkas fram\u00f6ver, \u00e4ven om det \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga n\u00e4r eller hur mycket.\nRiksbanken har f\u00e5tt signaler om att investerare har spekulerat i att kronan ska f\u00f6rsvagas, skriver TT. Och i den m\u00e5n det finns spekulation som en orsak till att kronan har f\u00f6rsvagats \u201dkan kronan f\u00f6rst\u00e4rkas relativt snabbt n\u00e4r v\u00e4l omsv\u00e4ngningen sker\u201d, enligt banken.\nRiksbanken kommer framgent att m\u00f6tas \u00e5tta g\u00e5nger per \u00e5r, i st\u00e4llet f\u00f6r fem g\u00e5nger.",
    "published_at": "2023-09-21T05:55:34.228+02:00",
    "full_text": "Riksbanken h\u00f6jer r\u00e4ntan med 0,25 procentenheter\nRiksbanken h\u00f6jer styrr\u00e4ntan med 0,25 procentenheter till 4,0 procent.\nDet \u00e4r den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r \u2013 men prognosen visar att ytterligare h\u00f6jningar kan komma.\nDet blev som f\u00f6rv\u00e4ntat en h\u00f6jning av styrr\u00e4ntan med 25 punkter.\nDen nya r\u00e4nteniv\u00e5n \u00e4r 4,0 procent \u2013 den h\u00f6gsta sedan 2008.\nSamtidigt flaggar Riksbanken f\u00f6r att ytterligare h\u00f6jningar kan komma.\n\u2013 Vi signalerar i r\u00e4ntebanan att det kan komma ytterligare en h\u00f6jning, s\u00e5 vi har justerat v\u00e5r prognos, s\u00e4ger Erik Thed\u00e9en. \nRiksbanken konstaterar att inflationen visserligen sjunker, men att kronan fortsatt \u00e4r \u201domotiverat svag\u201d, samtidigt som det \u00e4r stigande tj\u00e4nstepriser forts\u00e4tter att h\u00e5lla inflationen uppe. Det h\u00e4r motiverar, enligt Riksbanken, dagens h\u00f6jning.\n\u2013 Den svenska kronans svaga st\u00e4llning bidrar inte minst till riskerna att inflationen biter sig fast. Det \u00e4r ett bekymmer, s\u00e4ger Thed\u00e9en.\n\u201dEn h\u00f6g inflation \u00e4r problematisk f\u00f6r ekonomin i stort och s\u00e4rskilt k\u00e4nnbar f\u00f6r hush\u00e5ll med sm\u00e5 marginaler. F\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att inflationen forts\u00e4tter ner och stabiliseras kring m\u00e5let inom rimlig tid beh\u00f6ver penningpolitiken stramas \u00e5t ytterligare n\u00e5got\u201d, skriver Riksbanken i ett pressmeddelande.\n\u2013 Det \u00e4r en pr\u00f6vande tid f\u00f6r svenska hush\u00e5ll. Vi \u00e4r medvetna om att det kommer kunna bli tufft f\u00f6r hush\u00e5llen, s\u00e4ger riksbankschefen och trycker p\u00e5 vikten f\u00f6r hush\u00e5llen att inflationen ger vika.\nMagnus Hjelm\u00e9r, vardagsekonom p\u00e5 Ica Banken, s\u00e4ger att han tycker beskedet \u00e4r sunt.\n\u2013 Jag skulle s\u00e4ga att det \u00e4r ett relativt bra besked, det har kommit mycket kritik och m\u00e5nga som tycker att Riksbanken inte borde h\u00f6jt. Men givet inflationstrycket s\u00e5 tycker jag nog att det \u00e4r r\u00e4tt sunt.\nN\u00e4r han l\u00e4ser rapporten kommer han h\u00e5lla utkik efter novembersiffrorna.\n\u2013 Ja det \u00e4r intressant vilka signaler Riksbanken nu skickar huruvida man nu t\u00e4nker h\u00f6ja ytterligare. Jag tror inte det kommer bli n\u00e5gon ytterligare h\u00f6jning, man kommer l\u00e4mna utrymme f\u00f6r en.\nIg\u00e5r kv\u00e4ll svensk tid valde den amerikanska centralbanken The Federal Reserve, Fed, att l\u00e4mna styrr\u00e4ntan of\u00f6r\u00e4ndrad.\nDen ligger kvar i intervallet 5,25\u20135,50 procent, men det kan bli en h\u00f6jning senare i \u00e5r.\nSamtidigt valde Norges centralbank att h\u00f6ja deras styrr\u00e4nta med 25 punkter till 4,25 procent.\n\u00c4ven i Norge flaggas det f\u00f6r en ytterligare h\u00f6jning.\nKronan \u00e4r underv\u00e4rderad och b\u00f6r st\u00e4rkas fram\u00f6ver, skriver Riksbanken i en s\u00e4rskild bilaga om kronan, enligt TT.\n\u2013 Kronan \u00e4r underv\u00e4rderad med omkring 10-15 procent, s\u00e4ger Thed\u00e9en. Enligt Riksbanken talar den ekonomiska utvecklingen i v\u00e4rlden f\u00f6r att den kommer st\u00e4rkas fram\u00f6ver, \u00e4ven om det \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga n\u00e4r eller hur mycket.\nRiksbanken har f\u00e5tt signaler om att investerare har spekulerat i att kronan ska f\u00f6rsvagas, skriver TT. Och i den m\u00e5n det finns spekulation som en orsak till att kronan har f\u00f6rsvagats \u201dkan kronan f\u00f6rst\u00e4rkas relativt snabbt n\u00e4r v\u00e4l omsv\u00e4ngningen sker\u201d, enligt banken.\nRiksbanken kommer framgent att m\u00f6tas \u00e5tta g\u00e5nger per \u00e5r, i st\u00e4llet f\u00f6r fem g\u00e5nger.\n",
    "id": 105,
    "summary": {
      "title": "Riksbanken h\u00f6jer r\u00e4ntan med 0,25 procentenheter",
      "body": "Svenska Riksbanken har beslutat att h\u00f6ja sin styrr\u00e4nta med 0,25 procentenheter till 4,0 procent, vilket \u00e4r den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r. Prognosen visar \u00e4ven p\u00e5 m\u00f6jliga framtida h\u00f6jningar. Beslutet om h\u00f6jning var f\u00f6rv\u00e4ntat och motiveras av att inflationen trots att den sjunker, fortfarande \u00e4r h\u00f6g p\u00e5 grund av den svaga svenska kronan och stigande tj\u00e4nstepriser. Riksbanken betonar vikten av att stabilisera inflationen f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla den ekonomiska stabiliteten, samtidigt som de \u00e4r medvetna om att svenska hush\u00e5ll kan komma att p\u00e5verkas negativt av h\u00f6jningen. Riksbanken kommer fram\u00f6ver att m\u00f6tas \u00e5tta g\u00e5nger per \u00e5r ist\u00e4llet f\u00f6r fem g\u00e5nger."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/detonation-vid-radhus-i-huddinge/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:27.731082",
    "title": "Detonation vid radhus i Huddinge",
    "preamble": "En mindre explosion har skett i ett radhusomr\u00e5de i Huddinge under natten mot torsdagen.\nPolis har sp\u00e4rrat av gatan.\nIngen person skadades av explosionen.",
    "body": "Larmet inkom 04:21 fr\u00e5n allm\u00e4nhet som h\u00f6rt sm\u00e4llar, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\nPolis \u00e4r p\u00e5 plats och har konstaterat att n\u00e5got har detonerat. En avsp\u00e4rrning runt platsen \u00e4r uppr\u00e4ttad. Omr\u00e5det unders\u00f6ktes under tidig morgon med hj\u00e4lp av hundar och bomb- och kriminaltekniker.\n\u2013 Vi kommer prata med boende innanf\u00f6r avsp\u00e4rrningen f\u00f6r att h\u00f6ra vad de h\u00f6r h\u00f6rt eller sett, s\u00e4ger Towe H\u00e4gg, vid polisen region Stockholm.\nIngen person har kommit till skada och skadorna p\u00e5 egendom beskrivs som ringa. Polisen har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning ang\u00e5ende f\u00f6rs\u00f6k till allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\nEn person som bor i omr\u00e5det ber\u00e4ttar f\u00f6r Expressen hur han h\u00f6rde ett h\u00f6gt ljud mitt i natten.\n\u2013 Det l\u00e4t inte som en sm\u00e4ll, mer som att n\u00e5got rasade. Jag t\u00e4nkte att grannens tak hade fallit av. Efter en stund kom polis, ambulans och r\u00e4ddningstj\u00e4nst.\nGatan \u00e4r vid sjutiden fortfarande avsp\u00e4rrad och de boende f\u00e5r inte l\u00e4mna sina bost\u00e4der.\n\u2013 Vi kan inte g\u00e5 till jobbet och vi beh\u00f6ver ringa barnens skola och s\u00e4ga att de blir sena. Det h\u00e4r \u00e4r ett lugnt omr\u00e5de, det \u00e4r familjer som bor h\u00e4r. Det h\u00e4r f\u00f6rv\u00e5nar mig, s\u00e4ger mannen.\nEn annan granne s\u00e4ger:\n\u2013 Man tror inte att det \u00e4r sant. \u00c4ven om man l\u00e4ser om s\u00e5nt h\u00e4r hela tiden s\u00e5 tror man inte att det ska komma till det omr\u00e5de d\u00e4r man sj\u00e4lv bor.",
    "published_at": "2023-09-21T05:35:48.821+02:00",
    "full_text": "Detonation vid radhus i Huddinge\nEn mindre explosion har skett i ett radhusomr\u00e5de i Huddinge under natten mot torsdagen.\nPolis har sp\u00e4rrat av gatan.\nIngen person skadades av explosionen.\nLarmet inkom 04:21 fr\u00e5n allm\u00e4nhet som h\u00f6rt sm\u00e4llar, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\nPolis \u00e4r p\u00e5 plats och har konstaterat att n\u00e5got har detonerat. En avsp\u00e4rrning runt platsen \u00e4r uppr\u00e4ttad. Omr\u00e5det unders\u00f6ktes under tidig morgon med hj\u00e4lp av hundar och bomb- och kriminaltekniker.\n\u2013 Vi kommer prata med boende innanf\u00f6r avsp\u00e4rrningen f\u00f6r att h\u00f6ra vad de h\u00f6r h\u00f6rt eller sett, s\u00e4ger Towe H\u00e4gg, vid polisen region Stockholm.\nIngen person har kommit till skada och skadorna p\u00e5 egendom beskrivs som ringa. Polisen har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning ang\u00e5ende f\u00f6rs\u00f6k till allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse.\nEn person som bor i omr\u00e5det ber\u00e4ttar f\u00f6r Expressen hur han h\u00f6rde ett h\u00f6gt ljud mitt i natten.\n\u2013 Det l\u00e4t inte som en sm\u00e4ll, mer som att n\u00e5got rasade. Jag t\u00e4nkte att grannens tak hade fallit av. Efter en stund kom polis, ambulans och r\u00e4ddningstj\u00e4nst.\nGatan \u00e4r vid sjutiden fortfarande avsp\u00e4rrad och de boende f\u00e5r inte l\u00e4mna sina bost\u00e4der.\n\u2013 Vi kan inte g\u00e5 till jobbet och vi beh\u00f6ver ringa barnens skola och s\u00e4ga att de blir sena. Det h\u00e4r \u00e4r ett lugnt omr\u00e5de, det \u00e4r familjer som bor h\u00e4r. Det h\u00e4r f\u00f6rv\u00e5nar mig, s\u00e4ger mannen.\nEn annan granne s\u00e4ger:\n\u2013 Man tror inte att det \u00e4r sant. \u00c4ven om man l\u00e4ser om s\u00e5nt h\u00e4r hela tiden s\u00e5 tror man inte att det ska komma till det omr\u00e5de d\u00e4r man sj\u00e4lv bor.\n",
    "id": 106,
    "summary": {
      "title": "Detonation vid radhus i Huddinge",
      "body": "Under natten mot torsdagen intr\u00e4ffade en mindre explosion i ett radhusomr\u00e5de i Huddinge. Gatan har sp\u00e4rrats av av polisen. Ingen person skadades i explosionen. Enligt polisen kom larmet in fr\u00e5n allm\u00e4nheten vid 04:21 som hade h\u00f6rt sm\u00e4llar. Polisen har konstaterat att n\u00e5got har detonerat och har uppr\u00e4ttat en avsp\u00e4rrning runt platsen. Ingen person har skadats och skadorna p\u00e5 egendom beskrivs som ringa. Polisen har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning g\u00e4llande f\u00f6rs\u00f6k till allm\u00e4nfarlig \u00f6del\u00e4ggelse. De boende p\u00e5 gatan f\u00e5r inte l\u00e4mna sina bost\u00e4der d\u00e5 gatan fortfarande \u00e4r avsp\u00e4rrad. Polisen kommer att prata med boende inom avsp\u00e4rrningen f\u00f6r att h\u00f6ra om de har sett eller h\u00f6rt n\u00e5got. En granne ber\u00e4ttar att han h\u00f6rde ett h\u00f6gt ljud mitt i natten och trodde f\u00f6rst att det var grannens tak som rasade. En annan granne s\u00e4ger att man inte kan tro att n\u00e5got s\u00e5dant h\u00e4r ska h\u00e4nda i sitt eget omr\u00e5de."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/glynn-simmons-satt-48-ar-i-fangelse-nu-rivs-domen-upp/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:28.402982",
    "title": "Glynn Simmons satt 48 \u00e5r i f\u00e4ngelse \u2013 nu rivs domen upp",
    "preamble": "Som 22-\u00e5ring d\u00f6mdes han till d\u00f6den f\u00f6r ett mord han hela tiden nekat till.\nStraffet omvandlades till livstids f\u00e4ngelse \u2013 och d\u00e4r har han blivit kvar.\nTills nu \u2013 48 \u00e5r senare.\nP\u00e5 tisdagen rev domaren Amy Palumbo upp domen mot Glynn Simmons, 70.",
    "body": "22 \u00e5r gammal sattes han i f\u00e4ngelse i Oklahoma. 70 \u00e5r gammal kommer Glynn Simmons ut. Det var 1974 som Carolyn Sue Rogers, ett butiksbitr\u00e4de i en spritbutik, m\u00f6rdades under ett r\u00e5n. Ett \u00e5r senare d\u00f6mdes Glynn Simmons och Don Roberts till d\u00f6den f\u00f6r mordet. P\u00e5 grund av ett beslut i H\u00f6gsta domstolen omvandlades straffet till livstids f\u00e4ngelse.\nDon Robets blev villkorligt frigiven redan 2008. P\u00e5 tisdagen revs domen mot Simmons upp av domaren Amy Palumbo, p\u00e5 beg\u00e4ran av distrikts\u00e5klagare Vicki Behenna.\n\u2013 Bekr\u00e4ftelse och uppr\u00e4ttelse \u00e4r \u00e4ntligen h\u00e4r. Det h\u00e4r visar vikten av motst\u00e5ndskraft och uth\u00e5llighet. N\u00e4r du vet att du \u00e4r oskyldig, k\u00e4mpa p\u00e5 och sluta aldrig. L\u00e5t ingen s\u00e4ga till dig att det inte kan genomf\u00f6ras, f\u00f6r det kan det verkligen, s\u00e4ger Simmons enligt The Oklahoman.\nSimmons har alltid h\u00e4vdat att han \u00e4r oskyldig till mordet. Han flyttade till Oklahoma f\u00f6rst i januari 1975. Vittnen har placerat honom p\u00e5 en bar, spelandes biljard, i den lilla staden Harvey i Louisiana vid tidpunkten f\u00f6r mordet. Trots det ans\u00e5g juryn honom skyldig.\n\u2013 Det fanns aldrig n\u00e5gon riktig bevisning. Bara att vara en svart yngling p\u00e5 fel plats vid fel tidpunkt r\u00e4ckte. Oklahoma har f\u00f6r\u00e4ndrats en hel del sedan dess, men p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt \u00e4r det likadant, s\u00e4ger Simmons advokat John Coyle.\nAtt domen rivs upp \u00e4r inte exakt detsamma som att Simmons betraktas som helt frik\u00e4nd. Advokaterna planerar nu att f\u00e5 domstolen att faktiskt erk\u00e4nna honom som oskyldig, s\u00e5 att han enklare ska f\u00e5 ut ers\u00e4ttning f\u00f6r ett helt liv som f\u00e5nge.\n\u2013 De vet att han aldrig skulle ha d\u00f6mts. Han var oskyldig hela tiden.\nSammanlagt tillbringade Simmons 48 \u00e5r, fem m\u00e5nader och 13 dagar i f\u00e4ngelse \u2013 f\u00f6rmodligen l\u00e4ngre \u00e4n n\u00e5gon annan vars dom rivits upp. N\u00e4r han nu \u00e4r p\u00e5 fri fot \u00e4r han 70 \u00e5r gammal och genomg\u00e5r cellgiftsbehandling f\u00f6r levercancer.\n\u2013 Jag kommer att anv\u00e4nda tiden jag har kvar f\u00f6r att hj\u00e4lpa andra som sitter fast d\u00e4r jag var. Vi beh\u00f6ver fixa systemet s\u00e5 att det som h\u00e4nde mig aldrig h\u00e4nder n\u00e5gon annan igen.\nGlynn Simmons, som d\u00f6mdes som 22-\u00e5ring till d\u00f6den f\u00f6r ett mord han nekade till, har spenderat 48 \u00e5r i f\u00e4ngelse i Oklahoma.\nMordet p\u00e5 butiksbitr\u00e4det Carolyn Sue Rogers skedde 1974, och Simmons d\u00f6mdes tillsammans med Don Roberts. Deras d\u00f6dsstraff omvandlades senare till livstids f\u00e4ngelse.\nP\u00e5 beg\u00e4ran av distrikts\u00e5klagare Vicki Behenna revs domen mot Glynn Simmons upp av domaren Amy Palumbo. Detta markerar en viktig uppr\u00e4ttelse f\u00f6r Simmons, som alltid h\u00e4vdat sin oskuld.\n Trots att vittnen kunde ge honom alibi ans\u00e5gs han skyldig. Advokaterna arbetar nu f\u00f6r att f\u00e5 Simmons officiellt erk\u00e4nd som oskyldig och s\u00e4kra ers\u00e4ttning f\u00f6r de \u00e5rtionden han tillbringat i f\u00e4ngelse.\nGlynn Simmons, som nu \u00e4r 70 \u00e5r gammal och sjuk i levercancer, avser att anv\u00e4nda sin frihet f\u00f6r att hj\u00e4lpa andra oskyldigt d\u00f6mda och f\u00f6rb\u00e4ttra r\u00e4ttssystemet.\nSammanfattningen \u00e4r gjord med hj\u00e4lp av OpenAI:s ChatGPT-verktyg och kvalitetsgranskad av en redakt\u00f6r.\nExpressens nyhetsapp ger dig alla nyheter \u2013 ladda ned den h\u00e4r",
    "published_at": "2023-09-21T05:01:32.818+02:00",
    "full_text": "Glynn Simmons satt 48 \u00e5r i f\u00e4ngelse \u2013 nu rivs domen upp\nSom 22-\u00e5ring d\u00f6mdes han till d\u00f6den f\u00f6r ett mord han hela tiden nekat till.\nStraffet omvandlades till livstids f\u00e4ngelse \u2013 och d\u00e4r har han blivit kvar.\nTills nu \u2013 48 \u00e5r senare.\nP\u00e5 tisdagen rev domaren Amy Palumbo upp domen mot Glynn Simmons, 70.\n22 \u00e5r gammal sattes han i f\u00e4ngelse i Oklahoma. 70 \u00e5r gammal kommer Glynn Simmons ut. Det var 1974 som Carolyn Sue Rogers, ett butiksbitr\u00e4de i en spritbutik, m\u00f6rdades under ett r\u00e5n. Ett \u00e5r senare d\u00f6mdes Glynn Simmons och Don Roberts till d\u00f6den f\u00f6r mordet. P\u00e5 grund av ett beslut i H\u00f6gsta domstolen omvandlades straffet till livstids f\u00e4ngelse.\nDon Robets blev villkorligt frigiven redan 2008. P\u00e5 tisdagen revs domen mot Simmons upp av domaren Amy Palumbo, p\u00e5 beg\u00e4ran av distrikts\u00e5klagare Vicki Behenna.\n\u2013 Bekr\u00e4ftelse och uppr\u00e4ttelse \u00e4r \u00e4ntligen h\u00e4r. Det h\u00e4r visar vikten av motst\u00e5ndskraft och uth\u00e5llighet. N\u00e4r du vet att du \u00e4r oskyldig, k\u00e4mpa p\u00e5 och sluta aldrig. L\u00e5t ingen s\u00e4ga till dig att det inte kan genomf\u00f6ras, f\u00f6r det kan det verkligen, s\u00e4ger Simmons enligt The Oklahoman.\nSimmons har alltid h\u00e4vdat att han \u00e4r oskyldig till mordet. Han flyttade till Oklahoma f\u00f6rst i januari 1975. Vittnen har placerat honom p\u00e5 en bar, spelandes biljard, i den lilla staden Harvey i Louisiana vid tidpunkten f\u00f6r mordet. Trots det ans\u00e5g juryn honom skyldig.\n\u2013 Det fanns aldrig n\u00e5gon riktig bevisning. Bara att vara en svart yngling p\u00e5 fel plats vid fel tidpunkt r\u00e4ckte. Oklahoma har f\u00f6r\u00e4ndrats en hel del sedan dess, men p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt \u00e4r det likadant, s\u00e4ger Simmons advokat John Coyle.\nAtt domen rivs upp \u00e4r inte exakt detsamma som att Simmons betraktas som helt frik\u00e4nd. Advokaterna planerar nu att f\u00e5 domstolen att faktiskt erk\u00e4nna honom som oskyldig, s\u00e5 att han enklare ska f\u00e5 ut ers\u00e4ttning f\u00f6r ett helt liv som f\u00e5nge.\n\u2013 De vet att han aldrig skulle ha d\u00f6mts. Han var oskyldig hela tiden.\nSammanlagt tillbringade Simmons 48 \u00e5r, fem m\u00e5nader och 13 dagar i f\u00e4ngelse \u2013 f\u00f6rmodligen l\u00e4ngre \u00e4n n\u00e5gon annan vars dom rivits upp. N\u00e4r han nu \u00e4r p\u00e5 fri fot \u00e4r han 70 \u00e5r gammal och genomg\u00e5r cellgiftsbehandling f\u00f6r levercancer.\n\u2013 Jag kommer att anv\u00e4nda tiden jag har kvar f\u00f6r att hj\u00e4lpa andra som sitter fast d\u00e4r jag var. Vi beh\u00f6ver fixa systemet s\u00e5 att det som h\u00e4nde mig aldrig h\u00e4nder n\u00e5gon annan igen.\nGlynn Simmons, som d\u00f6mdes som 22-\u00e5ring till d\u00f6den f\u00f6r ett mord han nekade till, har spenderat 48 \u00e5r i f\u00e4ngelse i Oklahoma.\nMordet p\u00e5 butiksbitr\u00e4det Carolyn Sue Rogers skedde 1974, och Simmons d\u00f6mdes tillsammans med Don Roberts. Deras d\u00f6dsstraff omvandlades senare till livstids f\u00e4ngelse.\nP\u00e5 beg\u00e4ran av distrikts\u00e5klagare Vicki Behenna revs domen mot Glynn Simmons upp av domaren Amy Palumbo. Detta markerar en viktig uppr\u00e4ttelse f\u00f6r Simmons, som alltid h\u00e4vdat sin oskuld.\n Trots att vittnen kunde ge honom alibi ans\u00e5gs han skyldig. Advokaterna arbetar nu f\u00f6r att f\u00e5 Simmons officiellt erk\u00e4nd som oskyldig och s\u00e4kra ers\u00e4ttning f\u00f6r de \u00e5rtionden han tillbringat i f\u00e4ngelse.\nGlynn Simmons, som nu \u00e4r 70 \u00e5r gammal och sjuk i levercancer, avser att anv\u00e4nda sin frihet f\u00f6r att hj\u00e4lpa andra oskyldigt d\u00f6mda och f\u00f6rb\u00e4ttra r\u00e4ttssystemet.\nSammanfattningen \u00e4r gjord med hj\u00e4lp av OpenAI:s ChatGPT-verktyg och kvalitetsgranskad av en redakt\u00f6r.\nExpressens nyhetsapp ger dig alla nyheter \u2013 ladda ned den h\u00e4r\n",
    "id": 107,
    "summary": {
      "title": "Glynn Simmons satt 48 \u00e5r i f\u00e4ngelse \u2013 nu rivs domen upp",
      "body": "Glynn Simmons, som var 22 \u00e5r gammal n\u00e4r han d\u00f6mdes till d\u00f6den f\u00f6r ett mord han nekade till, har tillbringat 48 \u00e5r i f\u00e4ngelse i Oklahoma. Domaren Amy Palumbo rev p\u00e5 tisdagen upp domen mot honom, vilket markerar en viktig uppr\u00e4ttelse f\u00f6r Simmons. Han har alltid h\u00e4vdat sin oskuld och planerar nu att f\u00e5 domstolen att officiellt erk\u00e4nna honom som oskyldig och f\u00e5 ers\u00e4ttning f\u00f6r \u00e5ratal av f\u00e4ngelse. Glynn Simmons \u00e4r nu 70 \u00e5r gammal och k\u00e4mpar mot levercancer, men han vill anv\u00e4nda sin frihet f\u00f6r att hj\u00e4lpa andra oskyldigt d\u00f6mda och f\u00f6rb\u00e4ttra r\u00e4ttssystemet."
    },
    "category": "Inrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/experterna-om-vapnen--som-kan-avgora-kriget/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:29.425009",
    "title": "Experterna om vapnen som kan avg\u00f6ra kriget",
    "preamble": "Den ukrainska motoffensiven genomf\u00f6rs med en hand knuten bakom ryggen, h\u00e4vdar Patrik Oksanen, s\u00e4kerhetspolitisk expert vid tankesmedjan Friv\u00e4rld och medlem i Kungliga Krigsvetenskapsakademien.\nVapenbehovet \u00e4r enormt.\n\u2013 Ukraina beh\u00f6ver mer av allt. Ammunition, l\u00e5ngr\u00e4ckviddiga vapen, luftv\u00e4rn och stridsflyg, s\u00e4ger han.",
    "published_at": "2023-09-21T05:00:00.115+02:00",
    "full_text": "Experterna om vapnen som kan avg\u00f6ra kriget\nDen ukrainska motoffensiven genomf\u00f6rs med en hand knuten bakom ryggen, h\u00e4vdar Patrik Oksanen, s\u00e4kerhetspolitisk expert vid tankesmedjan Friv\u00e4rld och medlem i Kungliga Krigsvetenskapsakademien.\nVapenbehovet \u00e4r enormt.\n\u2013 Ukraina beh\u00f6ver mer av allt. Ammunition, l\u00e5ngr\u00e4ckviddiga vapen, luftv\u00e4rn och stridsflyg, s\u00e4ger han.\n",
    "id": 108,
    "summary": {
      "title": "Experterna om vapnen som kan avg\u00f6ra kriget",
      "body": "En s\u00e4kerhetspolitisk expert och medlem i Kungliga Krigsvetenskapsakademien, Patrik Oksanen, menar att den ukrainska motoffensiven genomf\u00f6rs med begr\u00e4nsade resurser. Enligt Oksanen beh\u00f6ver Ukraina mer ammunition, l\u00e5ngr\u00e4ckviddiga vapen, luftv\u00e4rn och stridsflyg f\u00f6r att st\u00e4rka sin position i kriget."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/cassidy-hutchinsons-ankklagelse-mot-rudy-giuliani-som-nar-en-varg-narmar-sig-sitt-byte/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:30.189124",
    "title": "Cassidy Hutchinsons ankklagelse mot Rudy Giuliani: \u201dSom n\u00e4r en varg n\u00e4rmar sig sitt byte\u201d",
    "preamble": "Den 6 januari 2021.\nD\u00e5varande president Donald Trump eldar p\u00e5 folkmassan som inom kort ska storma Kapitolium i ett f\u00f6rs\u00f6k att v\u00e4lta den amerikanska demokratin \u00f6ver \u00e4nda.\nBakom scenen ger sig Rudy Giuliani p\u00e5 Vita huset-medarbetaren Cassidy Hutchinson.\n\u201dHans hand under min blazer, sedan under min kjol\u201d, skriver hon i en ny bok.",
    "body": "Cassidy Hutchinson var Donald Trumps stabschef Mark Meadows assistent och l\u00e4mnade ett av de mest uppm\u00e4rksammade vittnesm\u00e5len i kongressens egen utredning om 6 januari. D\u00e4r beskrev hon bland mycket annat hur d\u00e5varande president Trump ville att Secret Service skulle \u2013 trots att han visste att hans anh\u00e4ngare var bev\u00e4pnade \u2013 ta bort detektorerna vid hans massm\u00f6te \u201dStop the steal\u201d.\n\u2013 Jag bryr mig fan inte om de har vapen. De \u00e4r inte h\u00e4r f\u00f6r att skada mig. Sl\u00e4pp in mitt folk. De kan marschera till Kapitolium h\u00e4rifr\u00e5n, sa Trump enligt Hutchinson som \u00e4ven h\u00e4vdade att Trump ville k\u00f6ras mot Kapitolium av sina s\u00e4kerhetsvakter.\nI n\u00e4sta vecka sl\u00e4pper Cassidy Hutchinson en bok, \u201dEnough\u201d, d\u00e4r hon anklagar Rudy Giuliani f\u00f6r sexuellt ofredande bakom scenen till n\u00e4mnda massm\u00f6te, innan stormningen av Kapitolium. Det hela b\u00f6rjade med att Giuliani kom emot henne med en h\u00f6g dokument. Bevis p\u00e5 valfusk, enligt advokaten.\n\u201dRudy tar sin arm runt min kropp och drar mig intill sig. Jag k\u00e4nner hur hans h\u00f6g med papper pressas in i min svank. Jag s\u00e4nker blicken och ser hur hans andra hand str\u00e4cker sig efter f\u00e5llen p\u00e5 min blazer\u201d, skriver Hutchinson i boken enligt The Guardian.\n\u201d'F\u00f6rresten', s\u00e4ger han, och tar p\u00e5 tyget, 'Jag \u00e4lskar den h\u00e4r skinnjackan p\u00e5 dig'. Hans hand tar sig in under min blazer, sedan under min kjol. Jag k\u00e4nner hans frusna fingrar som s\u00f6ker sig upp l\u00e4ngs mitt l\u00e5r. Han lyfter upp hakan. Hans \u00f6gonvitor ser gulaktiga ut. Mina \u00f6gon s\u00f6ker sig mot John Eastman, som flinar h\u00e5nfullt tillbaka\u201d, forts\u00e4tter hon.\nAdvokaten John Eastman fungerade ocks\u00e5 som Trumps r\u00e5dgivare och var huvudarkitekten bakom planen att f\u00e5 vicepresident Mike Pence att avvisa elektorer f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e5 fram det resultat Trump ville ha.\nHutchinson g\u00e5r sedan vidare och beskriver Giuliani som \u201den varg som n\u00e4rmar sig sitt byte\u201d.\nGiulianis r\u00e5givare Ted Goodman s\u00e4ger i ett uttalande att anklagelserna \u00e4r falska och ifr\u00e5gas\u00e4tter varf\u00f6r det tagit tv\u00e5 och ett halvt \u00e5r f\u00f6r henne att f\u00f6ra fram dem.\n\u201dDet h\u00e4r \u00e4r en vidrig l\u00f6gn\u201d, skriver han i ett uttalande.\nCassidy Hutchinson, tidigare medarbetare vid Vita huset, anklagar Rudy Giuliani f\u00f6r sexuellt ofredande i en kommande bok med titeln \u201dEnough\u201d.\nEnligt Hutchinson intr\u00e4ffade det p\u00e5 den \u00f6desdigra dagen den 6 januari 2021, n\u00e4r stormningen av Kapitolium \u00e4gde rum. Giuliani, som bar med sig dokument om p\u00e5st\u00e5tt valfusk, ska ha trakasserat henne.\nHutchinson beskriver hur Giuliani tog henne i en omfamning och r\u00f6rde vid henne sexuellt. Han ska ha sagt att han gillade hennes kl\u00e4dsel och fortsatte att trakassera henne bakom scenen inf\u00f6r andra personer.\nCassidy Hutchinson vittnade tidigare i kongressens utredning om h\u00e4ndelserna den 6 januari, inklusive president Trumps \u00f6nskan att ta bort s\u00e4kerhetsdetektorer vid sitt massm\u00f6te.\nRudy Giulianis r\u00e5dgivare, Ted Goodman, avf\u00e4rdar anklagelserna som \u201dvidriga l\u00f6gner\u201d och ifr\u00e5gas\u00e4tter varf\u00f6r det tog \u00f6ver tv\u00e5 \u00e5r f\u00f6r Hutchinson att framf\u00f6ra dem.\nSammanfattningen \u00e4r gjord med hj\u00e4lp av OpenAI:s ChatGPT-verktyg och kvalitetsgranskad av en redakt\u00f6r.",
    "published_at": "2023-09-21T03:49:34.453+02:00",
    "full_text": "Cassidy Hutchinsons ankklagelse mot Rudy Giuliani: \u201dSom n\u00e4r en varg n\u00e4rmar sig sitt byte\u201d\nDen 6 januari 2021.\nD\u00e5varande president Donald Trump eldar p\u00e5 folkmassan som inom kort ska storma Kapitolium i ett f\u00f6rs\u00f6k att v\u00e4lta den amerikanska demokratin \u00f6ver \u00e4nda.\nBakom scenen ger sig Rudy Giuliani p\u00e5 Vita huset-medarbetaren Cassidy Hutchinson.\n\u201dHans hand under min blazer, sedan under min kjol\u201d, skriver hon i en ny bok.\nCassidy Hutchinson var Donald Trumps stabschef Mark Meadows assistent och l\u00e4mnade ett av de mest uppm\u00e4rksammade vittnesm\u00e5len i kongressens egen utredning om 6 januari. D\u00e4r beskrev hon bland mycket annat hur d\u00e5varande president Trump ville att Secret Service skulle \u2013 trots att han visste att hans anh\u00e4ngare var bev\u00e4pnade \u2013 ta bort detektorerna vid hans massm\u00f6te \u201dStop the steal\u201d.\n\u2013 Jag bryr mig fan inte om de har vapen. De \u00e4r inte h\u00e4r f\u00f6r att skada mig. Sl\u00e4pp in mitt folk. De kan marschera till Kapitolium h\u00e4rifr\u00e5n, sa Trump enligt Hutchinson som \u00e4ven h\u00e4vdade att Trump ville k\u00f6ras mot Kapitolium av sina s\u00e4kerhetsvakter.\nI n\u00e4sta vecka sl\u00e4pper Cassidy Hutchinson en bok, \u201dEnough\u201d, d\u00e4r hon anklagar Rudy Giuliani f\u00f6r sexuellt ofredande bakom scenen till n\u00e4mnda massm\u00f6te, innan stormningen av Kapitolium. Det hela b\u00f6rjade med att Giuliani kom emot henne med en h\u00f6g dokument. Bevis p\u00e5 valfusk, enligt advokaten.\n\u201dRudy tar sin arm runt min kropp och drar mig intill sig. Jag k\u00e4nner hur hans h\u00f6g med papper pressas in i min svank. Jag s\u00e4nker blicken och ser hur hans andra hand str\u00e4cker sig efter f\u00e5llen p\u00e5 min blazer\u201d, skriver Hutchinson i boken enligt The Guardian.\n\u201d'F\u00f6rresten', s\u00e4ger han, och tar p\u00e5 tyget, 'Jag \u00e4lskar den h\u00e4r skinnjackan p\u00e5 dig'. Hans hand tar sig in under min blazer, sedan under min kjol. Jag k\u00e4nner hans frusna fingrar som s\u00f6ker sig upp l\u00e4ngs mitt l\u00e5r. Han lyfter upp hakan. Hans \u00f6gonvitor ser gulaktiga ut. Mina \u00f6gon s\u00f6ker sig mot John Eastman, som flinar h\u00e5nfullt tillbaka\u201d, forts\u00e4tter hon.\nAdvokaten John Eastman fungerade ocks\u00e5 som Trumps r\u00e5dgivare och var huvudarkitekten bakom planen att f\u00e5 vicepresident Mike Pence att avvisa elektorer f\u00f6r att p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e5 fram det resultat Trump ville ha.\nHutchinson g\u00e5r sedan vidare och beskriver Giuliani som \u201den varg som n\u00e4rmar sig sitt byte\u201d.\nGiulianis r\u00e5givare Ted Goodman s\u00e4ger i ett uttalande att anklagelserna \u00e4r falska och ifr\u00e5gas\u00e4tter varf\u00f6r det tagit tv\u00e5 och ett halvt \u00e5r f\u00f6r henne att f\u00f6ra fram dem.\n\u201dDet h\u00e4r \u00e4r en vidrig l\u00f6gn\u201d, skriver han i ett uttalande.\nCassidy Hutchinson, tidigare medarbetare vid Vita huset, anklagar Rudy Giuliani f\u00f6r sexuellt ofredande i en kommande bok med titeln \u201dEnough\u201d.\nEnligt Hutchinson intr\u00e4ffade det p\u00e5 den \u00f6desdigra dagen den 6 januari 2021, n\u00e4r stormningen av Kapitolium \u00e4gde rum. Giuliani, som bar med sig dokument om p\u00e5st\u00e5tt valfusk, ska ha trakasserat henne.\nHutchinson beskriver hur Giuliani tog henne i en omfamning och r\u00f6rde vid henne sexuellt. Han ska ha sagt att han gillade hennes kl\u00e4dsel och fortsatte att trakassera henne bakom scenen inf\u00f6r andra personer.\nCassidy Hutchinson vittnade tidigare i kongressens utredning om h\u00e4ndelserna den 6 januari, inklusive president Trumps \u00f6nskan att ta bort s\u00e4kerhetsdetektorer vid sitt massm\u00f6te.\nRudy Giulianis r\u00e5dgivare, Ted Goodman, avf\u00e4rdar anklagelserna som \u201dvidriga l\u00f6gner\u201d och ifr\u00e5gas\u00e4tter varf\u00f6r det tog \u00f6ver tv\u00e5 \u00e5r f\u00f6r Hutchinson att framf\u00f6ra dem.\nSammanfattningen \u00e4r gjord med hj\u00e4lp av OpenAI:s ChatGPT-verktyg och kvalitetsgranskad av en redakt\u00f6r.\n",
    "id": 109,
    "summary": {
      "title": "Anklagelser mot Rudy Giuliani om sexuellt ofredande av Cassidy Hutchinson",
      "body": "En ny bok av(och d\u00e4r) Cassidy Hutchinson, tidigare medarbetare vid Vita huset, anklagar Rudy Giuliani f\u00f6r sexuellt ofredande. Hutchinson h\u00e4vdar att h\u00e4ndelsen \u00e4gde rum bakom scenen innan stormningen av Kapitolium den 6 januari 2021. Hon beskriver Giuliani som en varg som n\u00e4rmar sig sitt byte. Advokaten f\u00f6r Giuliani ifr\u00e5gas\u00e4tter anklagelserna och kallar dem f\u00f6r l\u00f6gner. Hutchinson vittnade tidigare om h\u00e4ndelserna den 6 januari i kongressens utredning."
    },
    "category": "Nyheter"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/klimat/fn-chefens-varning-har-oppnat-helvetets-portar/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:30.504310",
    "title": "FN-chefens varning: Har \u00f6ppnat helvetets portar",
    "preamble": "\u2013 M\u00e4nskligheten har \u00f6ppnat helvetets portar.\nS\u00e5 beskriver FN-chefen Ant\u00f3nio Guterres l\u00e4get i klimatkrisen.\nVarningen skickade han ut under ett klimatm\u00f6te som p\u00e5g\u00e5r parallellt med generalf\u00f6rsamlingens \u00f6ppnande i New York.",
    "body": "FN:s generalsekreterare Ant\u00f3nio Guterres ord var h\u00e5rda n\u00e4r han samlade v\u00e4rldsledare f\u00f6r ett klimatm\u00f6te i New York, i samband med FN:s generalf\u00f6rsamlings \u00f6ppnande.\n\u2013 Den fruktansv\u00e4rda v\u00e4rmen har fruktansv\u00e4rda konsekvenser. F\u00f6rtvivlade b\u00f6nder tvingas se p\u00e5 n\u00e4r deras sk\u00f6rdar sveps bort i \u00f6versv\u00e4mningar. Stigande temperaturer f\u00f6r med sig sjukdomar, s\u00e4ger Guterres.\n\u2013 Klimat\u00e5tg\u00e4rderna r\u00e4cker inte till mot omfattningen av den h\u00e4r utmaningen. Om inget f\u00f6r\u00e4ndras \u00e4r vi p\u00e5 v\u00e4g mot en farlig och instabil v\u00e4rld. \nKlimatm\u00f6tet \u2013 efter ett \u00e5r av stora \u00f6versv\u00e4mningar, skogsbr\u00e4nder och rekordtemperaturer i stora delar av v\u00e4rlden \u2013 p\u00e5g\u00e5r bara under en dag. Syftet \u00e4r att s\u00e4tta v\u00e4rlden p\u00e5 r\u00e4tt sp\u00e5r, med minskade v\u00e4xthusutsl\u00e4pp, inf\u00f6r det stora klimatm\u00f6tet COP28 i december.\nBara ledare som uppfyller kraven p\u00e5 ambiti\u00f6sa och effektiva planer f\u00f6r utsl\u00e4pp av v\u00e4xthusgaser till\u00e4ts tala p\u00e5 m\u00f6tet. Det innebar att av de omkring 200 n\u00e4rvarande l\u00e4nderna \u2013 d\u00e4r \u00f6ver hundra ans\u00f6kt om att f\u00e5 tala \u2013 var det bara 41 f\u00f6retr\u00e4dare som fick yttra sig. Bland dem fanns EU, Danmark, Island och Frankrike. Den brittiska premi\u00e4rministen Rishi Sunak, som f\u00e5tt h\u00e5rd kritik f\u00f6r att ha minskat Storbritanniens klimatarbete, fick inte tala. D\u00e4remot var Londons borgm\u00e4stare Sadiq Khan inbjuden.\n\u2013 M\u00e5let med m\u00f6tet \u00e4r att \u00f6ka ambitionen och klimatarbetet, s\u00e4ger Guterres.\n\u2013 Vi ligger \u00e5rtionden efter. Vi m\u00e5ste ta igen den tid som g\u00e5tt f\u00f6rlorad till att sl\u00e4pa f\u00f6tterna efter oss och den nakna girighetens intressen som h\u00e5vat in miljarder fr\u00e5n fossila br\u00e4nslen.\nExpressens nyhetsapp ger dig alla nyheter \u2013 ladda ned den h\u00e4r",
    "published_at": "2023-09-21T02:50:35.778+02:00",
    "full_text": "FN-chefens varning: Har \u00f6ppnat helvetets portar\n\u2013 M\u00e4nskligheten har \u00f6ppnat helvetets portar.\nS\u00e5 beskriver FN-chefen Ant\u00f3nio Guterres l\u00e4get i klimatkrisen.\nVarningen skickade han ut under ett klimatm\u00f6te som p\u00e5g\u00e5r parallellt med generalf\u00f6rsamlingens \u00f6ppnande i New York.\nFN:s generalsekreterare Ant\u00f3nio Guterres ord var h\u00e5rda n\u00e4r han samlade v\u00e4rldsledare f\u00f6r ett klimatm\u00f6te i New York, i samband med FN:s generalf\u00f6rsamlings \u00f6ppnande.\n\u2013 Den fruktansv\u00e4rda v\u00e4rmen har fruktansv\u00e4rda konsekvenser. F\u00f6rtvivlade b\u00f6nder tvingas se p\u00e5 n\u00e4r deras sk\u00f6rdar sveps bort i \u00f6versv\u00e4mningar. Stigande temperaturer f\u00f6r med sig sjukdomar, s\u00e4ger Guterres.\n\u2013 Klimat\u00e5tg\u00e4rderna r\u00e4cker inte till mot omfattningen av den h\u00e4r utmaningen. Om inget f\u00f6r\u00e4ndras \u00e4r vi p\u00e5 v\u00e4g mot en farlig och instabil v\u00e4rld. \nKlimatm\u00f6tet \u2013 efter ett \u00e5r av stora \u00f6versv\u00e4mningar, skogsbr\u00e4nder och rekordtemperaturer i stora delar av v\u00e4rlden \u2013 p\u00e5g\u00e5r bara under en dag. Syftet \u00e4r att s\u00e4tta v\u00e4rlden p\u00e5 r\u00e4tt sp\u00e5r, med minskade v\u00e4xthusutsl\u00e4pp, inf\u00f6r det stora klimatm\u00f6tet COP28 i december.\nBara ledare som uppfyller kraven p\u00e5 ambiti\u00f6sa och effektiva planer f\u00f6r utsl\u00e4pp av v\u00e4xthusgaser till\u00e4ts tala p\u00e5 m\u00f6tet. Det innebar att av de omkring 200 n\u00e4rvarande l\u00e4nderna \u2013 d\u00e4r \u00f6ver hundra ans\u00f6kt om att f\u00e5 tala \u2013 var det bara 41 f\u00f6retr\u00e4dare som fick yttra sig. Bland dem fanns EU, Danmark, Island och Frankrike. Den brittiska premi\u00e4rministen Rishi Sunak, som f\u00e5tt h\u00e5rd kritik f\u00f6r att ha minskat Storbritanniens klimatarbete, fick inte tala. D\u00e4remot var Londons borgm\u00e4stare Sadiq Khan inbjuden.\n\u2013 M\u00e5let med m\u00f6tet \u00e4r att \u00f6ka ambitionen och klimatarbetet, s\u00e4ger Guterres.\n\u2013 Vi ligger \u00e5rtionden efter. Vi m\u00e5ste ta igen den tid som g\u00e5tt f\u00f6rlorad till att sl\u00e4pa f\u00f6tterna efter oss och den nakna girighetens intressen som h\u00e5vat in miljarder fr\u00e5n fossila br\u00e4nslen.\nExpressens nyhetsapp ger dig alla nyheter \u2013 ladda ned den h\u00e4r\n",
    "id": 110,
    "summary": {
      "title": "FN-chefens varning: Har \u00f6ppnat helvetets portar",
      "body": "FN-chefen Ant\u00f3nio Guterres varnar f\u00f6r att m\u00e4nskligheten har \u00f6ppnat helvetets portar i klimatkrisen. Han delgav sin varning under ett klimatm\u00f6te i New York som h\u00f6lls samtidigt som FN:s generalf\u00f6rsamling \u00f6ppnade. Guterres p\u00e5pekade att den fruktansv\u00e4rda v\u00e4rmen medf\u00f6r f\u00f6r\u00f6dande konsekvenser f\u00f6r b\u00f6nder som drabbas av \u00f6versv\u00e4mningar och sjukdomar till f\u00f6ljd av stigande temperaturer. Han po\u00e4ngterade ocks\u00e5 att nuvarande klimat\u00e5tg\u00e4rder inte r\u00e4cker f\u00f6r att m\u00f6ta utmaningen och att v\u00e4rlden \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mot en farlig och instabil framtid om inget f\u00f6r\u00e4ndras. Syftet med m\u00f6tet \u00e4r att s\u00e4tta v\u00e4rlden p\u00e5 r\u00e4tt sp\u00e5r inf\u00f6r det kommande klimatm\u00f6tet COP28 i december, d\u00e4r ledarna f\u00f6r endast 41 l\u00e4nder till\u00e5ts tala p\u00e5 grund av kraven p\u00e5 ambiti\u00f6sa och effektiva planer f\u00f6r minskade v\u00e4xthusutsl\u00e4pp."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/kinas-och-rysslands-enade-front-mot-varldsordningen/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:30.784681",
    "title": "Kinas och Rysslands enade front \u2013 mot v\u00e4rldsordningen",
    "preamble": "Ryssland och Kina visar upp en enad front.\nTillsammans ska de arbeta f\u00f6r en ny v\u00e4rldsordning.\n\u2013 Vi samarbetar i motst\u00e5nd mot den ensidiga maktbalansen och sl\u00e5r vakt om internationell r\u00e4tt och r\u00e4ttvisa, s\u00e4ger Vladimir Putin efter ett m\u00f6te med den kinesiska utrikesministern Wang Yi.",
    "body": "Kinas utrikesminister Wang Yi \u00e4r p\u00e5 bes\u00f6k i S:t Petersburg i ytterligare ett tecken p\u00e5 allt t\u00e4tare band mellan Kina och Ryssland. I S:t Petersburg tr\u00e4ffade den nytilltr\u00e4dda ministern den ryska ledaren Vladimir Putin \u2013 och efter m\u00f6tet visade de upp en enad front. Enligt Putin \u00e4r de b\u00e5da l\u00e4nderna villiga att samarbeta med varandra mot det han h\u00e4vdade \u00e4r den ensidiga maktbalansen och blockkonfrontationen i v\u00e4rlden.\n\u2013 President Xis bes\u00f6k i mars inledde en ny era i f\u00f6rh\u00e5llandet mellan v\u00e5ra b\u00e5da l\u00e4nder. Sedan dess har viktiga avtal slutits och implementerats n\u00e4r det g\u00e4ller ekonomi, handel, kultur och idrott, s\u00e4ger Putin enligt AP.\nPutin h\u00e4vdar ocks\u00e5 att Ryssland har tagit sig igenom den p\u00e5verkan sanktionerna mot landet till en b\u00f6rjan hade och att ekonomin b\u00f6rjat fungera normalt igen under \u00e5ret.\nWang st\u00e4mde in i hyllingsk\u00f6ren till samarbetet mellan Kina och Ryssland.\n\u2013 Jag har haft givande m\u00f6ten och omfattande diskussioner med Patrusjev och Lavrov g\u00e4llande samarbeten inom flera olika omr\u00e5den, s\u00e4ger Wang.\nPatrusjev \u00e4r chef f\u00f6r det ryska s\u00e4kerhetsr\u00e5det och anses vara en av de st\u00f6rsta h\u00f6karna i kretsen kring Putin. Lavrov \u00e4r som bekant Rysslands utrikesminister.\n\u2013 Kina \u00e4r villigt att arbeta tillsammans med Ryssland och ta sig an det viktiga samf\u00f6rst\u00e5nd som Putin och Xi la fram som riktlinjer f\u00f6r att st\u00e4rka det strategiska och praktiska samarbetet mellan l\u00e4nderna, s\u00e4ger Wang.",
    "published_at": "2023-09-21T02:14:40.620+02:00",
    "full_text": "Kinas och Rysslands enade front \u2013 mot v\u00e4rldsordningen\nRyssland och Kina visar upp en enad front.\nTillsammans ska de arbeta f\u00f6r en ny v\u00e4rldsordning.\n\u2013 Vi samarbetar i motst\u00e5nd mot den ensidiga maktbalansen och sl\u00e5r vakt om internationell r\u00e4tt och r\u00e4ttvisa, s\u00e4ger Vladimir Putin efter ett m\u00f6te med den kinesiska utrikesministern Wang Yi.\nKinas utrikesminister Wang Yi \u00e4r p\u00e5 bes\u00f6k i S:t Petersburg i ytterligare ett tecken p\u00e5 allt t\u00e4tare band mellan Kina och Ryssland. I S:t Petersburg tr\u00e4ffade den nytilltr\u00e4dda ministern den ryska ledaren Vladimir Putin \u2013 och efter m\u00f6tet visade de upp en enad front. Enligt Putin \u00e4r de b\u00e5da l\u00e4nderna villiga att samarbeta med varandra mot det han h\u00e4vdade \u00e4r den ensidiga maktbalansen och blockkonfrontationen i v\u00e4rlden.\n\u2013 President Xis bes\u00f6k i mars inledde en ny era i f\u00f6rh\u00e5llandet mellan v\u00e5ra b\u00e5da l\u00e4nder. Sedan dess har viktiga avtal slutits och implementerats n\u00e4r det g\u00e4ller ekonomi, handel, kultur och idrott, s\u00e4ger Putin enligt AP.\nPutin h\u00e4vdar ocks\u00e5 att Ryssland har tagit sig igenom den p\u00e5verkan sanktionerna mot landet till en b\u00f6rjan hade och att ekonomin b\u00f6rjat fungera normalt igen under \u00e5ret.\nWang st\u00e4mde in i hyllingsk\u00f6ren till samarbetet mellan Kina och Ryssland.\n\u2013 Jag har haft givande m\u00f6ten och omfattande diskussioner med Patrusjev och Lavrov g\u00e4llande samarbeten inom flera olika omr\u00e5den, s\u00e4ger Wang.\nPatrusjev \u00e4r chef f\u00f6r det ryska s\u00e4kerhetsr\u00e5det och anses vara en av de st\u00f6rsta h\u00f6karna i kretsen kring Putin. Lavrov \u00e4r som bekant Rysslands utrikesminister.\n\u2013 Kina \u00e4r villigt att arbeta tillsammans med Ryssland och ta sig an det viktiga samf\u00f6rst\u00e5nd som Putin och Xi la fram som riktlinjer f\u00f6r att st\u00e4rka det strategiska och praktiska samarbetet mellan l\u00e4nderna, s\u00e4ger Wang.\n",
    "id": 111,
    "summary": {
      "title": "Kinas och Rysslands enade front \u2013 mot v\u00e4rldsordningen",
      "body": "Ryssland och Kina har visat upp en enad front och planerar att arbeta tillsammans f\u00f6r att skapa en ny v\u00e4rldsordning. Efter ett m\u00f6te mellan Kinas utrikesminister Wang Yi och den ryska ledaren Vladimir Putin uttryckte Putin att b\u00e5da l\u00e4nderna \u00e4r redo att samarbeta f\u00f6r att motverka den ensidiga maktbalansen och blockkonfrontationen i v\u00e4rlden. De har redan ing\u00e5tt viktiga avtal inom ekonomi, handel, kultur och idrott. Putin p\u00e5stod ocks\u00e5 att Ryssland har \u00e5terh\u00e4mtat sig fr\u00e5n de initierade sanktionerna och att ekonomin fungerar normalt igen. Utrikesminister Wang inst\u00e4mde i samarbetet mellan Kina och Ryssland och uttryckte att Kina \u00e4r villigt att arbeta tillsammans med Ryssland f\u00f6r att st\u00e4rka det strategiska och praktiska samarbetet mellan l\u00e4nderna."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/ekonomi/experternas-uppmaning-stoppa-rantehojningarna/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:31.041481",
    "title": "Experternas uppmaning: Stoppa r\u00e4nteh\u00f6jningarna",
    "preamble": "R\u00e4ntan riskerar att h\u00f6jas i on\u00f6dan.\nDet skriver SBAB:s chefsekonom Robert Boije \u2013 som \u00e4r \u201dgenuint orolig\u201d \u2013 p\u00e5 DN Debatt.\n\u00c4ven f\u00f6rra finansministern Anders Borg (M) tycker att det \u00e4r nog nu.",
    "body": "Sju h\u00f6jningar p\u00e5 14 m\u00e5nader. Styrr\u00e4ntan i Sverige har sen i maj i fjol g\u00e5tt fr\u00e5n noll procent \u2013 till 3,75 procent.\nDet \u00e4r den h\u00f6gsta r\u00e4ntan sen h\u00f6sten 2008.\nKlockan 09.30 p\u00e5 torsdagsmorgonen kommer n\u00e4sta r\u00e4ntebesked, och Riksbanken v\u00e4ntas d\u00e5 h\u00f6ja med 0,25 procentenheter till 4,0 procent.\nInflationen ligger fortfarande en bit \u00f6ver tv\u00e5procentsm\u00e5let. I augusti landade den, enligt KPIF (konsumentprisindex med fast r\u00e4nta), p\u00e5 4,7 procent. Men den har d\u00e5 fallit relativt stadigt sen toppen i december i fjol \u2013 d\u00e5 inflationen kom in p\u00e5 10,2 procent.\nNu skriver Robert Boije, chefsekonom p\u00e5 SBAB, p\u00e5 DN Debatt att han \u00e4r \u201dgenuint orolig\u201d \u00f6ver att Riksbanken \u201dger bilden av att inflationstrycket i svensk ekonomi \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n vad det faktiskt \u00e4r\u201d. Han tycker att det \u00e4r f\u00f6r mycket fokus p\u00e5 inflationsutvecklingen det senaste \u00e5ret snarare \u00e4n de senaste m\u00e5naderna.\n\u201dDet riskerar i sin tur att leda till ogrundat h\u00f6ga inflationsf\u00f6rv\u00e4ntningar som f\u00f6rsv\u00e5rar arbetet med att f\u00e5 ned den\u201d, skriver han.\nBoije har tidigare p\u00e5pekat att han tror att fler styrr\u00e4nteh\u00f6jningar \u00e4n den v\u00e4ntade nu i september kan g\u00f6ra mer skada \u00e4n nytta.\n\u2013 Svensk ekonomi g\u00e5r i h\u00f6st in i en tydlig l\u00e5gkonjunktur f\u00f6rdr\u00f6jd av en konstlat h\u00f6g efterfr\u00e5gan till f\u00f6ljd av onormalt h\u00f6gt sparande under pandemin. Det i kombination med att vi \u00e4nnu inte sett den fulla effekten av redan gjorda r\u00e4nteh\u00f6jningar, talar f\u00f6r att Riksbanken b\u00f6r vara f\u00f6rsiktig med ytterligare r\u00e4nteh\u00f6jningar efter september, sa han i en kommentar i augusti.\nAnders Borg, f\u00f6re detta moderat finansminister, tycker att det \u00e4r nog med r\u00e4nteh\u00f6jningar redan nu, d\u00e5 Riksbanken \u201dn\u00e4stan slutf\u00f6rt sitt jobb\u201d.\nHan tror dock att det blir en h\u00f6jning med 25 punkter p\u00e5 torsdagen.\n\u2013 Men jag skulle f\u00f6rorda att de l\u00e5g still och sedan b\u00f6rjade s\u00e4nka r\u00e4ntan om ett eller tv\u00e5 kvartal, s\u00e4ger han till DiTV.",
    "published_at": "2023-09-20T23:17:37.446+02:00",
    "full_text": "Experternas uppmaning: Stoppa r\u00e4nteh\u00f6jningarna\nR\u00e4ntan riskerar att h\u00f6jas i on\u00f6dan.\nDet skriver SBAB:s chefsekonom Robert Boije \u2013 som \u00e4r \u201dgenuint orolig\u201d \u2013 p\u00e5 DN Debatt.\n\u00c4ven f\u00f6rra finansministern Anders Borg (M) tycker att det \u00e4r nog nu.\nSju h\u00f6jningar p\u00e5 14 m\u00e5nader. Styrr\u00e4ntan i Sverige har sen i maj i fjol g\u00e5tt fr\u00e5n noll procent \u2013 till 3,75 procent.\nDet \u00e4r den h\u00f6gsta r\u00e4ntan sen h\u00f6sten 2008.\nKlockan 09.30 p\u00e5 torsdagsmorgonen kommer n\u00e4sta r\u00e4ntebesked, och Riksbanken v\u00e4ntas d\u00e5 h\u00f6ja med 0,25 procentenheter till 4,0 procent.\nInflationen ligger fortfarande en bit \u00f6ver tv\u00e5procentsm\u00e5let. I augusti landade den, enligt KPIF (konsumentprisindex med fast r\u00e4nta), p\u00e5 4,7 procent. Men den har d\u00e5 fallit relativt stadigt sen toppen i december i fjol \u2013 d\u00e5 inflationen kom in p\u00e5 10,2 procent.\nNu skriver Robert Boije, chefsekonom p\u00e5 SBAB, p\u00e5 DN Debatt att han \u00e4r \u201dgenuint orolig\u201d \u00f6ver att Riksbanken \u201dger bilden av att inflationstrycket i svensk ekonomi \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n vad det faktiskt \u00e4r\u201d. Han tycker att det \u00e4r f\u00f6r mycket fokus p\u00e5 inflationsutvecklingen det senaste \u00e5ret snarare \u00e4n de senaste m\u00e5naderna.\n\u201dDet riskerar i sin tur att leda till ogrundat h\u00f6ga inflationsf\u00f6rv\u00e4ntningar som f\u00f6rsv\u00e5rar arbetet med att f\u00e5 ned den\u201d, skriver han.\nBoije har tidigare p\u00e5pekat att han tror att fler styrr\u00e4nteh\u00f6jningar \u00e4n den v\u00e4ntade nu i september kan g\u00f6ra mer skada \u00e4n nytta.\n\u2013 Svensk ekonomi g\u00e5r i h\u00f6st in i en tydlig l\u00e5gkonjunktur f\u00f6rdr\u00f6jd av en konstlat h\u00f6g efterfr\u00e5gan till f\u00f6ljd av onormalt h\u00f6gt sparande under pandemin. Det i kombination med att vi \u00e4nnu inte sett den fulla effekten av redan gjorda r\u00e4nteh\u00f6jningar, talar f\u00f6r att Riksbanken b\u00f6r vara f\u00f6rsiktig med ytterligare r\u00e4nteh\u00f6jningar efter september, sa han i en kommentar i augusti.\nAnders Borg, f\u00f6re detta moderat finansminister, tycker att det \u00e4r nog med r\u00e4nteh\u00f6jningar redan nu, d\u00e5 Riksbanken \u201dn\u00e4stan slutf\u00f6rt sitt jobb\u201d.\nHan tror dock att det blir en h\u00f6jning med 25 punkter p\u00e5 torsdagen.\n\u2013 Men jag skulle f\u00f6rorda att de l\u00e5g still och sedan b\u00f6rjade s\u00e4nka r\u00e4ntan om ett eller tv\u00e5 kvartal, s\u00e4ger han till DiTV.\n",
    "id": 112,
    "summary": {
      "title": "Experternas uppmaning: Stoppa r\u00e4nteh\u00f6jningarna",
      "body": "R\u00e4ntan i Sverige har h\u00f6jts sju g\u00e5nger p\u00e5 14 m\u00e5nader och \u00e4r nu p\u00e5 den h\u00f6gsta niv\u00e5n sedan 2008. SBAB:s chefsekonom Robert Boije och f.d. finansminister Anders Borg tycker att det \u00e4r nog med r\u00e4nteh\u00f6jningar och uppmanar Riksbanken att vara f\u00f6rsiktig med ytterligare h\u00f6jningar. Boije \u00e4r orolig \u00f6ver att Riksbanken \u00f6verdriver inflationshotet och att detta kan leda till ogrundat h\u00f6ga inflationsf\u00f6rv\u00e4ntningar. Borg anser att Riksbanken n\u00e4stan har slutf\u00f6rt sitt jobb och skulle f\u00f6redra att r\u00e4ntan h\u00e5lls stilla eller s\u00e4nks om ett eller tv\u00e5 kvartal."
    },
    "category": "Ekonomi"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/ukrainas-nonchalans-nar-lavrov-talar-infor-fn",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:32.703703",
    "title": "H\u00e4r m\u00f6ts Ryssland och Ukraina i FN",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-20T23:04:45.128+02:00",
    "full_text": "H\u00e4r m\u00f6ts Ryssland och Ukraina i FN\n\n\n",
    "id": 113,
    "summary": {
      "title": "H\u00e4r m\u00f6ts Ryssland och Ukraina i FN",
      "body": "I FN:s generalf\u00f6rsamling har Rysslands utrikesminister Sergej Lavrov h\u00e5llit ett tal d\u00e4r han kritiserade Ukrainas agerande. Lavrov anklagade Ukraina f\u00f6r att nonchalera fredsavtalen som har kommit fram genom f\u00f6rhandlingar. Ukrainas president Volodymyr Zelensky svarade p\u00e5 kritiken genom att s\u00e4ga att man beh\u00f6ver forts\u00e4tta att arbeta f\u00f6r att uppn\u00e5 fred i regionen. Konflikten mellan Ryssland och Ukraina har p\u00e5g\u00e5tt i flera \u00e5r och har f\u00e5tt stor uppm\u00e4rksamhet internationellt."
    },
    "category": "Utrikes"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/ovanliga-kontrasten-sommarvarme-i-syd-snovader-i-norr-/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:32.974038",
    "title": "Ovanliga kontrasten: Sommarv\u00e4rme i syd \u2013 sn\u00f6v\u00e4der i norr",
    "preamble": "H\u00f6gsommar i syd och flera decimeter sn\u00f6 i norr.\nDet blir minst sagt stora kontraster i v\u00e4dret under torsdagen.\n\u2013 Att det \u00e4r s\u00e5 pass stora skillnader mellan norr och s\u00f6der \u00e4r inte helt vanligt, s\u00e4ger meteorolog Josefine Qvarnesj\u00f6-Bergstedt.",
    "body": "I Sk\u00e5ne och s\u00f6dra delarna av Sm\u00e5land bjuds det p\u00e5 n\u00e4rmast badv\u00e4der under torsdagen. \n\u2013 Det blir str\u00e5lande sol och 24 grader varmt, s\u00e4ger Josefine Qvarnesj\u00f6-Bergstedt.\nKanske \u00e4r det sommarens sista suck \u2013 redan till helgen kommer ett regnov\u00e4der in \u00f6ver de s\u00f6dra delarna av Sverige. D\u00e4rmed s\u00e4nks temperaturen.\nSamtidigt som det blir varmt och soligt i sydligaste delarna under torsdagen \u00e4r det fullt vinterlandskap i de nordligaste delarna.\nP\u00e5 onsdagen \u00e4r sn\u00f6djupet i Kiruna n\u00e4stan hela fyra decimeter.\n\u2013 Det \u00e4r v\u00e4ldigt stora kontraster i landet nu med sn\u00f6 och minusgrader i Norrland, men n\u00e4st intill h\u00f6gsommarv\u00e4rme i s\u00f6der.\nJosefine Qvarnesj\u00f6-Bergstedt s\u00e4ger att det \u00e4r ovanligt med s\u00e5 stora skillnader mellan norr och syd, men att det trots det h\u00e4nder d\u00e5 och d\u00e5, om \u00e4n v\u00e4ldigt kortvarigt.\n\u2013 F\u00f6r oss meteorologer \u00e4r det ett intressant v\u00e4derl\u00e4ge med s\u00e5 stora temperaturskillnader.\nUnder torsdagen forts\u00e4tter det att vara kallt i Norrland, med temperaturer precis under nollan. Temperaturerna kryper upp\u00e5t fram\u00e5t helgen, och i n\u00e4sta vecka blir det plusgrader b\u00e5de dag och natt.\n\u2013 D\u00e5 kommer det regn ocks\u00e5, d\u00e5 kommer sn\u00f6n definitivt att f\u00f6rsvinna.",
    "published_at": "2023-09-20T22:44:27.460+02:00",
    "full_text": "Ovanliga kontrasten: Sommarv\u00e4rme i syd \u2013 sn\u00f6v\u00e4der i norr\nH\u00f6gsommar i syd och flera decimeter sn\u00f6 i norr.\nDet blir minst sagt stora kontraster i v\u00e4dret under torsdagen.\n\u2013 Att det \u00e4r s\u00e5 pass stora skillnader mellan norr och s\u00f6der \u00e4r inte helt vanligt, s\u00e4ger meteorolog Josefine Qvarnesj\u00f6-Bergstedt.\nI Sk\u00e5ne och s\u00f6dra delarna av Sm\u00e5land bjuds det p\u00e5 n\u00e4rmast badv\u00e4der under torsdagen. \n\u2013 Det blir str\u00e5lande sol och 24 grader varmt, s\u00e4ger Josefine Qvarnesj\u00f6-Bergstedt.\nKanske \u00e4r det sommarens sista suck \u2013 redan till helgen kommer ett regnov\u00e4der in \u00f6ver de s\u00f6dra delarna av Sverige. D\u00e4rmed s\u00e4nks temperaturen.\nSamtidigt som det blir varmt och soligt i sydligaste delarna under torsdagen \u00e4r det fullt vinterlandskap i de nordligaste delarna.\nP\u00e5 onsdagen \u00e4r sn\u00f6djupet i Kiruna n\u00e4stan hela fyra decimeter.\n\u2013 Det \u00e4r v\u00e4ldigt stora kontraster i landet nu med sn\u00f6 och minusgrader i Norrland, men n\u00e4st intill h\u00f6gsommarv\u00e4rme i s\u00f6der.\nJosefine Qvarnesj\u00f6-Bergstedt s\u00e4ger att det \u00e4r ovanligt med s\u00e5 stora skillnader mellan norr och syd, men att det trots det h\u00e4nder d\u00e5 och d\u00e5, om \u00e4n v\u00e4ldigt kortvarigt.\n\u2013 F\u00f6r oss meteorologer \u00e4r det ett intressant v\u00e4derl\u00e4ge med s\u00e5 stora temperaturskillnader.\nUnder torsdagen forts\u00e4tter det att vara kallt i Norrland, med temperaturer precis under nollan. Temperaturerna kryper upp\u00e5t fram\u00e5t helgen, och i n\u00e4sta vecka blir det plusgrader b\u00e5de dag och natt.\n\u2013 D\u00e5 kommer det regn ocks\u00e5, d\u00e5 kommer sn\u00f6n definitivt att f\u00f6rsvinna.\n",
    "id": 114,
    "summary": {
      "title": "Ovanliga kontrasten: Sommarv\u00e4rm i syd \u2013 sn\u00f6v\u00e4der i norr",
      "body": "Under torsdagen uppstod ovanliga kontraster i v\u00e4dret i Sverige. I s\u00f6dra delen av landet, Sk\u00e5ne och Sm\u00e5land, var det soligt och varmt med temperaturer upp till 24 grader. Det liknade n\u00e4stan sommarv\u00e4rme. Samtidigt i norra delen av landet, som Kiruna, var det ist\u00e4llet vinterlandskap med n\u00e4stan 4 decimeter sn\u00f6. Dessa stora skillnader \u00e4r ovanliga och fascinerande f\u00f6r meteorologer. Under kommande dagar f\u00f6rv\u00e4ntas temperaturen stiga \u00e4ven i norr och regn kan v\u00e4ntas vilket leder till att sn\u00f6n i norr kommer att sm\u00e4lta bort."
    },
    "category": "Nyheter"
  }
]
