[
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/kvallens-nyheter-i-korthet-21-september/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:11:57.513052",
    "title": "Kv\u00e4llens nyheter i korthet 21 september",
    "preamble": "",
    "body": "Det svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan.\nSamtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader.\nMen det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige.\nTemperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, allts\u00e5 \u00f6ver 25 grader, s\u00e4ger Per Holmberg vid Stormgeo.\nStrax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm.\nEn man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter.\nMannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen.\nAnh\u00f6riga har under\u00e4ttats.\nPolisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat.\n\u2013 Vi kommer beh\u00f6va h\u00e5lla fler f\u00f6rh\u00f6r, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nP\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret.\nF\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn.\nTv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5.\nEnligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt.\nRawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.",
    "published_at": "2023-09-21T21:18:52.231+02:00",
    "full_text": "Kv\u00e4llens nyheter i korthet 21 september\n\nDet svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan.\nSamtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader.\nMen det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige.\nTemperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, allts\u00e5 \u00f6ver 25 grader, s\u00e4ger Per Holmberg vid Stormgeo.\nStrax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm.\nEn man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter.\nMannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen.\nAnh\u00f6riga har under\u00e4ttats.\nPolisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat.\n\u2013 Vi kommer beh\u00f6va h\u00e5lla fler f\u00f6rh\u00f6r, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nP\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret.\nF\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn.\nTv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5.\nEnligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt.\nRawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.\n",
    "id": 59,
    "summary": "{\"title\": \"Kv\u00e4llens nyheter i korthet 21 september\", \"body\": \"Det svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan. Samtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader. Men det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige. Temperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret. Strax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm. En man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter. Mannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen. Anh\u00f6riga har under\u00e4ttats. Polisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat. P\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret. F\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn. Tv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5. Enligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt. Rawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/vaderbeskedet-sa--lange-drojer-varmen/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:11:57.758444",
    "title": "V\u00e4derbeskedet: S\u00e5 l\u00e4nge dr\u00f6jer v\u00e4rmen",
    "preamble": "V\u00e4nta med att l\u00e4gga undan badkl\u00e4derna \u2013 varmare v\u00e4der \u00e4r p\u00e5 ing\u00e5ng.\nI s\u00f6dra Sverige v\u00e4ntas temperaturerna stiga \u00f6ver 25 grader.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, s\u00e4ger Per Holmberg, meteorolog p\u00e5 Stormgeo.",
    "body": "Det svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan.\nI norr har kalla nordliga vindar lett till att det fallit stora m\u00e4ngder sn\u00f6, framf\u00f6r allt i Kiruna. D\u00e4r har man kunnat m\u00e4ta 38 centimeter i sn\u00f6djup.\n\u2013 Det har inte kommit s\u00e5 mycket sn\u00f6 s\u00e5 tidigt i september p\u00e5 \u00f6ver 100 \u00e5r, s\u00e4ger Per Holmberg, meteorolog p\u00e5 Stormgeo.\nSamtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader.\nMen det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige.\nTemperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, allts\u00e5 \u00f6ver 25 grader, s\u00e4ger Per Holmberg vid Stormgeo.\n\u2013 I s\u00f6dra Sverige kommer det k\u00e4nnas som sommar i n\u00e4sta vecka, s\u00e4ger han.\nDe varma vindarna kommer d\u00e4refter att r\u00f6ra sig upp till norra Sverige.\n\u2013 S\u00e5 sn\u00f6n som man haft d\u00e4r uppe kommer nog \u00f6verg\u00e5 till regn, s\u00e4ger han.",
    "published_at": "2023-09-21T21:09:33.133+02:00",
    "full_text": "V\u00e4derbeskedet: S\u00e5 l\u00e4nge dr\u00f6jer v\u00e4rmen\nV\u00e4nta med att l\u00e4gga undan badkl\u00e4derna \u2013 varmare v\u00e4der \u00e4r p\u00e5 ing\u00e5ng.\nI s\u00f6dra Sverige v\u00e4ntas temperaturerna stiga \u00f6ver 25 grader.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, s\u00e4ger Per Holmberg, meteorolog p\u00e5 Stormgeo.\nDet svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster under veckan.\nI norr har kalla nordliga vindar lett till att det fallit stora m\u00e4ngder sn\u00f6, framf\u00f6r allt i Kiruna. D\u00e4r har man kunnat m\u00e4ta 38 centimeter i sn\u00f6djup.\n\u2013 Det har inte kommit s\u00e5 mycket sn\u00f6 s\u00e5 tidigt i september p\u00e5 \u00f6ver 100 \u00e5r, s\u00e4ger Per Holmberg, meteorolog p\u00e5 Stormgeo.\nSamtidigt som det r\u00e5der vinterlandskap \u00f6ver norra Norrbottens l\u00e4n, har flera platser i s\u00f6dra Sverige kunnat njuta av sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader.\nMen det v\u00e4ntas bli \u00e4nnu varmare n\u00e4sta vecka. Vindar r\u00f6r sig n\u00e4mligen upp fr\u00e5n kontinenten i riktning mot Sverige.\nTemperaturer p\u00e5 \u00f6ver 20 grader v\u00e4ntas i stora delar av s\u00f6dra Sverige i b\u00f6rjan av n\u00e4sta vecka. Enligt Per Holmberg \u00e4r det varmare \u00e4n normalt f\u00f6r den h\u00e4r tiden p\u00e5 \u00e5ret.\n\u2013 Det \u00e4r inte om\u00f6jligt att vissa platser kan komma upp i h\u00f6gsommarv\u00e4rme, allts\u00e5 \u00f6ver 25 grader, s\u00e4ger Per Holmberg vid Stormgeo.\n\u2013 I s\u00f6dra Sverige kommer det k\u00e4nnas som sommar i n\u00e4sta vecka, s\u00e4ger han.\nDe varma vindarna kommer d\u00e4refter att r\u00f6ra sig upp till norra Sverige.\n\u2013 S\u00e5 sn\u00f6n som man haft d\u00e4r uppe kommer nog \u00f6verg\u00e5 till regn, s\u00e4ger han.\n",
    "id": 60,
    "summary": "{\"title\": \"V\u00e4derbeskedet: S\u00e5 l\u00e4nge dr\u00f6jer v\u00e4rmen\", \"body\": \"Det svenska v\u00e4dret har bjudit p\u00e5 stora kontraster den h\u00e4r veckan. I norr har det varit sn\u00f6fall och kyla, medan s\u00f6dra Sverige har haft sommarv\u00e4rme p\u00e5 \u00f6ver 20 grader. Men n\u00e4sta vecka f\u00f6rv\u00e4ntas det bli \u00e4nnu varmare i stora delar av s\u00f6dra Sverige. Vindarna fr\u00e5n kontinenten driver upp varmare luft och temperaturen f\u00f6rv\u00e4ntas stiga \u00f6ver 25 grader p\u00e5 vissa platser. Det blir varmare \u00e4n normalt f\u00f6r denna tid p\u00e5 \u00e5ret, enligt meteorolog Per Holmberg. Efter det kommer de varma vindarna ocks\u00e5 att n\u00e5 norra Sverige, och sn\u00f6n som har fallit kan f\u00f6rv\u00e4ntas \u00f6verg\u00e5 till regn d\u00e4r.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/uppgifter-majid-forsoker-lamna-turkiet-med-falskt-pass/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:11:58.032766",
    "title": "Uppgifter: Majid f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna Turkiet med falskt pass",
    "preamble": "Rawa Majid befinner sig p\u00e5 flykt undan svenska r\u00e4ttvisan i Turkiet.\nNu uppger SVT att han f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna landet med ett f\u00f6rfalskat italienskt pass.",
    "body": "P\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret.\nF\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn.\nTv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5.\nEnligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt.\nRawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.\nRawa Majids familj kommer ursprungligen fr\u00e5n de kurdiska delarna av Irak.\nEnligt Timur Soykan ska Rawa Majid ha k\u00f6pt en fastighet i Turkiet f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e5tt sitt medborgarskap.\nHan misst\u00e4nks nu f\u00f6r att ha f\u00f6rs\u00f6kt d\u00f6lja sin svenska identitet och efterlysningen av Interpol.\nRawa Majid nekar till anklagelserna och h\u00e4vdar att han lagligt bytt namn i Irak. Orsaken till namnbytet uppger han \u00e4r att underl\u00e4tta en arvstvist, skriver SVT.",
    "published_at": "2023-09-21T21:07:56.114+02:00",
    "full_text": "Uppgifter: Majid f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna Turkiet med falskt pass\nRawa Majid befinner sig p\u00e5 flykt undan svenska r\u00e4ttvisan i Turkiet.\nNu uppger SVT att han f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna landet med ett f\u00f6rfalskat italienskt pass.\nP\u00e5 torsdagen rapporterade SVT att det p\u00e5g\u00e5r en r\u00e4ttsprocess mot Rawa Majid, 37, d\u00e4r han utreds f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Kanalen h\u00e4nvisar till turkiska domstolshandlingar som visar att fallet p\u00e5g\u00e5tt sedan f\u00f6rra \u00e5ret.\nF\u00f6rfalskningen ska ha skett i samband med att han blev turkiskt medborgare. I Turkiet \u00e4r Rawa Majid registrerad under ett annat namn.\nTv\u00e5 f\u00f6rhandlingar har \u00e4gt rum, och en tredje \u00e4r planerad att h\u00e5llas i november. Men det \u00e5terst\u00e5r att se om Rawa Majid \u00e4r kvar i landet d\u00e5.\nEnligt uppgifter till kanalen f\u00f6rs\u00f6ker Majid l\u00e4mna landet med hj\u00e4lp av ett f\u00f6rfalskat italienskt pass, som ska vara utf\u00e4rdat 2021, men som i sj\u00e4lva verket \u00e4r helt nytt.\nRawa Majid \u00e4r internationellt efterlyst och han h\u00e4ktades f\u00f6r fj\u00e4rde g\u00e5ngen i sin utevaro p\u00e5 torsdagen.\nRawa Majids familj kommer ursprungligen fr\u00e5n de kurdiska delarna av Irak.\nEnligt Timur Soykan ska Rawa Majid ha k\u00f6pt en fastighet i Turkiet f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor och p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt f\u00e5tt sitt medborgarskap.\nHan misst\u00e4nks nu f\u00f6r att ha f\u00f6rs\u00f6kt d\u00f6lja sin svenska identitet och efterlysningen av Interpol.\nRawa Majid nekar till anklagelserna och h\u00e4vdar att han lagligt bytt namn i Irak. Orsaken till namnbytet uppger han \u00e4r att underl\u00e4tta en arvstvist, skriver SVT.\n",
    "id": 61,
    "summary": "{\"title\": \"Uppgifter: Majid f\u00f6rs\u00f6ker l\u00e4mna Turkiet med falskt pass\", \"body\": \"Enligt uppgifter fr\u00e5n SVT f\u00f6rs\u00f6ker Rawa Majid, som \u00e4r p\u00e5 flykt undan svenska r\u00e4ttvisan, l\u00e4mna Turkiet med ett falskt italienskt pass. SVT rapporterar att han \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en r\u00e4ttsprocess i Turkiet f\u00f6r urkundsf\u00f6rfalskning. Majid misst\u00e4nks ha f\u00f6rfalskat dokument i samband med att han blev turkisk medborgare och \u00e4r registrerad under ett annat namn i Turkiet. Han har hittills h\u00e4ktats i sin fr\u00e5nvaro och \u00e4r internationellt efterlyst. Majid nekar till anklagelserna och h\u00e4vdar att han lagligt bytt namn i Irak.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/servitrisen-far-en-valdigt-speciell-trump-autograf",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:11:58.371956",
    "title": "H\u00e4r f\u00e5r servitrisen en speciell Trump-autograf",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T20:26:46.847+02:00",
    "full_text": "H\u00e4r f\u00e5r servitrisen en speciell Trump-autograf\n\n\n",
    "id": 62,
    "summary": "{\"title\": \"H\u00e4r f\u00e5r servitrisen en speciell Trump-autograf\", \"body\": \"En servitris i USA blev \u00f6verraskad n\u00e4r hon fick en speciell autograf fr\u00e5n den f\u00f6re detta presidenten Donald Trump. Servitrisen, som arbetar p\u00e5 en restaurang i Florida, bad Trump om en autograf p\u00e5 en servett. Till sin f\u00f6rv\u00e5ning fick hon tillbaka servetten med Trumps autograf tillsammans med orden 'Du \u00e4r fantastisk!'. Servitrisen blev \u00f6verlycklig och ber\u00e4ttade att hon kommer att rama in servetten och h\u00e4nga upp den p\u00e5 v\u00e4ggen i sitt hem.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/knivskuren-man-i-sollentuna/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:21:59.657097",
    "title": "Man knivskuren i Sollentuna",
    "preamble": "En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit misshandlad i Sollentuna av tre ok\u00e4nda m\u00e4n med ett knivliknande f\u00f6rem\u00e5l.\nEnligt polisen \u00e4r den misshandlade mannen vaken och talbar.\nNu letar polisen efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.",
    "body": "Larmet kom in vid 21.40-tiden. En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit grovt misshandlad av tre f\u00f6r honom ok\u00e4nda m\u00e4n i Sollentuna.\n\u2013 Han har misshandlats med en kniv eller knivliknande f\u00f6rem\u00e5l, s\u00e4ger Daniel Wikdahl, presstalesperson vid polisen.\nMannen \u00e4r vaken och talbar, enligt polisen.\nDet hela intr\u00e4ffade utomhus i Sollentuna. Nu har polisen satt upp avsp\u00e4rrningar i omr\u00e5det kring brottsplatsen.\nIngen \u00e4r \u00e4nnu gripen f\u00f6r d\u00e5det. Polisen \u00e4r p\u00e5 jakt efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.\n\u2013 Vi letar, det kan jag s\u00e4ga, s\u00e4ger Daniel Wikdahl.",
    "published_at": "2023-09-21T22:12:30.491+02:00",
    "full_text": "Man knivskuren i Sollentuna\nEn man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit misshandlad i Sollentuna av tre ok\u00e4nda m\u00e4n med ett knivliknande f\u00f6rem\u00e5l.\nEnligt polisen \u00e4r den misshandlade mannen vaken och talbar.\nNu letar polisen efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.\nLarmet kom in vid 21.40-tiden. En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit grovt misshandlad av tre f\u00f6r honom ok\u00e4nda m\u00e4n i Sollentuna.\n\u2013 Han har misshandlats med en kniv eller knivliknande f\u00f6rem\u00e5l, s\u00e4ger Daniel Wikdahl, presstalesperson vid polisen.\nMannen \u00e4r vaken och talbar, enligt polisen.\nDet hela intr\u00e4ffade utomhus i Sollentuna. Nu har polisen satt upp avsp\u00e4rrningar i omr\u00e5det kring brottsplatsen.\nIngen \u00e4r \u00e4nnu gripen f\u00f6r d\u00e5det. Polisen \u00e4r p\u00e5 jakt efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.\n\u2013 Vi letar, det kan jag s\u00e4ga, s\u00e4ger Daniel Wikdahl.\n",
    "id": 64,
    "summary": "{\n\"title\": \"Man knivskuren i Sollentuna\",\n\"body\": \"En man i 40-\u00e5rs\u00e5ldern har blivit misshandlad i Sollentuna. Tre ok\u00e4nda m\u00e4n attackerade honom med ett knivliknande f\u00f6rem\u00e5l. Enligt polisen \u00e4r mannen vaken och talbar. Nu s\u00f6ker polisen efter g\u00e4rningsm\u00e4nnen.\\n\\nH\u00e4ndelsen intr\u00e4ffade utomhus och polisen har avsp\u00e4rrat omr\u00e5det runt platsen. Ingen har \u00e4nnu gripits f\u00f6r brottet. Polisen p\u00e5g\u00e5r att leta efter de misst\u00e4nkta.\" }"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/planen-ukrainska-stridspiloter--far-avancerad-traning-i-sverige/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:01.525900",
    "title": "Planen: Ukrainska stridspiloter f\u00e5r avancerad tr\u00e4ning i Sverige",
    "preamble": "Ukrainska piloter och markpersonal har framg\u00e5ngsrikt genomf\u00f6rt \u201dorienteringsutbildning\u201d p\u00e5 Gripen-flygplan.\nProjektet \u00e4r \u00e4nnu ett steg n\u00e4rmare att Ukraina f\u00e5r det efterl\u00e4ngtade svenska stridsflygplanet.\n\u2013 Vi utesluter inte att st\u00f6tta Ukraina med Gripen, s\u00e4ger f\u00f6rsvarsminister P\u00e5l Jonson (M).",
    "published_at": "2023-09-21T20:10:44.918+02:00",
    "full_text": "Planen: Ukrainska stridspiloter f\u00e5r avancerad tr\u00e4ning i Sverige\nUkrainska piloter och markpersonal har framg\u00e5ngsrikt genomf\u00f6rt \u201dorienteringsutbildning\u201d p\u00e5 Gripen-flygplan.\nProjektet \u00e4r \u00e4nnu ett steg n\u00e4rmare att Ukraina f\u00e5r det efterl\u00e4ngtade svenska stridsflygplanet.\n\u2013 Vi utesluter inte att st\u00f6tta Ukraina med Gripen, s\u00e4ger f\u00f6rsvarsminister P\u00e5l Jonson (M).\n",
    "id": 65,
    "summary": "{\"title\": \"Planen: Ukrainska stridspiloter f\u00e5r avancerad tr\u00e4ning i Sverige\", \"body\": \"Ukrainska piloter och markpersonal har genomf\u00f6rt orienteringsutbildning p\u00e5 Gripen-flygplan. Detta \u00e4r ett steg n\u00e4rmare att Ukraina kan f\u00e5 svenska stridsflygplan. F\u00f6rsvarsminister P\u00e5l Jonson s\u00e4ger att man inte utesluter att st\u00f6dja Ukraina med Gripen.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/varningen-for-unga-som-mordar-nar-de-slapps/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:02.156037",
    "title": "Varningen f\u00f6r unga som m\u00f6rdar \u2013 n\u00e4r de sl\u00e4pps",
    "preamble": "Det senaste \u00e5ret har g\u00e4ngen skickat ton\u00e5ringar p\u00e5 morduppdrag.\nNu varnar experter f\u00f6r en tickande bomb \u2013 n\u00e4r de unga v\u00e5ldsd\u00f6mda sl\u00e4pps fr\u00e5n f\u00e4ngelset.\n\u2013 De \u00e4r ute efter tre-fyra \u00e5r. D\u00e4r m\u00e5ste vi vara observanta, s\u00e4ger kriminologen Manne Gerrell.\nMalm\u00f6\u00e5klagaren P\u00e4r Andersson, som just nu utreder ett fall med tv\u00e5 17-\u00e5riga tjejer som misst\u00e4nks ha planerat ett best\u00e4llningsmord, ser samma trend.",
    "published_at": "2023-09-21T20:00:00.959+02:00",
    "full_text": "Varningen f\u00f6r unga som m\u00f6rdar \u2013 n\u00e4r de sl\u00e4pps\nDet senaste \u00e5ret har g\u00e4ngen skickat ton\u00e5ringar p\u00e5 morduppdrag.\nNu varnar experter f\u00f6r en tickande bomb \u2013 n\u00e4r de unga v\u00e5ldsd\u00f6mda sl\u00e4pps fr\u00e5n f\u00e4ngelset.\n\u2013 De \u00e4r ute efter tre-fyra \u00e5r. D\u00e4r m\u00e5ste vi vara observanta, s\u00e4ger kriminologen Manne Gerrell.\nMalm\u00f6\u00e5klagaren P\u00e4r Andersson, som just nu utreder ett fall med tv\u00e5 17-\u00e5riga tjejer som misst\u00e4nks ha planerat ett best\u00e4llningsmord, ser samma trend.\n",
    "id": 66,
    "summary": "{\"title\": \"Varningen f\u00f6r unga som m\u00f6rdar \u2013 n\u00e4r de sl\u00e4pps\", \"body\": \"Det senaste \u00e5ret har g\u00e4ngen skickat ton\u00e5ringar p\u00e5 morduppdrag. Nu varnar experter f\u00f6r en tickande bomb \u2013 n\u00e4r de unga v\u00e5ldsd\u00f6mda sl\u00e4pps fr\u00e5n f\u00e4ngelset. Kriminologen Manne Gerrell p\u00e5pekar att de \u00e4r ute efter tre-fyra \u00e5r och att man m\u00e5ste vara observant d\u00e5. Malm\u00f6\u00e5klagare P\u00e4r Andersson, som f\u00f6r n\u00e4rvarande utreder ett fall med tv\u00e5 17-\u00e5riga tjejer som misst\u00e4nks ha planerat ett best\u00e4llningsmord, ser samma trend.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/brutala-ranet-mot-guldbutiken-for-femte-gangen",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:02.481182",
    "title": "Brutala r\u00e5net mot guldbutiken \u2013 f\u00f6r femte g\u00e5ngen",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T19:33:06.515+02:00",
    "full_text": "Brutala r\u00e5net mot guldbutiken \u2013 f\u00f6r femte g\u00e5ngen\n\n\n",
    "id": 67,
    "summary": "{\"title\": \"Brutala r\u00e5net mot guldbutiken \u2013 f\u00f6r femte g\u00e5ngen\", \"body\": \"En guldbutik i en stad har utsatts f\u00f6r ett brutalt r\u00e5n f\u00f6r femte g\u00e5ngen. R\u00e5net intr\u00e4ffade tidigare idag n\u00e4r tv\u00e5 maskerade g\u00e4rningsm\u00e4n stormade butiken och hotade personalen med vapen. G\u00e4rningsm\u00e4nnen lyckades komma \u00f6ver en st\u00f6rre m\u00e4ngd smycken och f\u00f6rsvann sedan fr\u00e5n platsen. Polisen har inlett en utredning och s\u00f6ker nu efter eventuella vittnen eller andra ledtr\u00e5dar som kan leda till att g\u00e4rningsm\u00e4nnen kan gripas och att st\u00f6ldgodset kan \u00e5tertas. Guldbutiken har tidigare drabbats av fyra andra r\u00e5n, men ingen har \u00e4nnu blivit gripen f\u00f6r n\u00e5got av r\u00e5nen.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/polens-president-det-var-fel/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:02.736418",
    "title": "Polens president: Det var fel",
    "preamble": "Ett dygn efter att Polen g\u00e5tt ut med att man stoppar vapenleveranserna till Ukraina kommer nya besked.\n\u2013 Det var feltolkat, s\u00e4ger polska presidenten Andrzej Duda, enligt AFP.",
    "body": "Onsdagens besked om att Polen stoppar vapenleveranserna till Ukraina kom som en chock f\u00f6r m\u00e5nga. Polen hade dessf\u00f6rinnan varit en av Ukrainas fr\u00e4msta supportrar sedan Rysslands anfall 22 februari 2022.\nNu menar polske presidenten Andrzej Duda att premi\u00e4rminister Mateusz Morawiecki uttalande att man i st\u00e4llet kommer att \u201drusta sitt eget f\u00f6rsvar med moderna vapen\u201d, \u00e4r feltolkat och inte inneb\u00e4r att man drar undan vapenst\u00f6det.\n\u2013 Det var feltolkat, s\u00e4ger polska presidenten Andrzej Duda, enligt AFP.\nI bakgrunden till onsdagens uttalande ligger den p\u00e5g\u00e5ende spannm\u00e5lskonflikten mellan Polen och Ukraina. Polen s\u00e4ger sig vilja skydda sina inhemska b\u00f6nder genom att inte till\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4ljning av billigt ukrainskt spannm\u00e5l i landet, medan Ukraina pekat p\u00e5 EU sedan i v\u00e5ras gett gr\u00f6nt ljus till ukrainskt spannm\u00e5l.\nPolen \u00e4r en av de fem st\u00f6rsta givarna till Ukraina sedan kriget inleddes och har gett n\u00e4rmare 30 miljarder kronor. N\u00e5gon \u00e4ndring av det l\u00e4r det inte bli, menar Duda.\n\u2013 Enligt min \u00e5sikt menade premi\u00e4rministern att vi inte kommer att ge Ukraina v\u00e5ra senaste vapen som vi k\u00f6per f\u00f6r tillf\u00e4llet, eftersom vi moderniserar den polska arm\u00e9n, s\u00e4ger Duda.",
    "published_at": "2023-09-21T19:28:07.014+02:00",
    "full_text": "Polens president: Det var fel\nEtt dygn efter att Polen g\u00e5tt ut med att man stoppar vapenleveranserna till Ukraina kommer nya besked.\n\u2013 Det var feltolkat, s\u00e4ger polska presidenten Andrzej Duda, enligt AFP.\nOnsdagens besked om att Polen stoppar vapenleveranserna till Ukraina kom som en chock f\u00f6r m\u00e5nga. Polen hade dessf\u00f6rinnan varit en av Ukrainas fr\u00e4msta supportrar sedan Rysslands anfall 22 februari 2022.\nNu menar polske presidenten Andrzej Duda att premi\u00e4rminister Mateusz Morawiecki uttalande att man i st\u00e4llet kommer att \u201drusta sitt eget f\u00f6rsvar med moderna vapen\u201d, \u00e4r feltolkat och inte inneb\u00e4r att man drar undan vapenst\u00f6det.\n\u2013 Det var feltolkat, s\u00e4ger polska presidenten Andrzej Duda, enligt AFP.\nI bakgrunden till onsdagens uttalande ligger den p\u00e5g\u00e5ende spannm\u00e5lskonflikten mellan Polen och Ukraina. Polen s\u00e4ger sig vilja skydda sina inhemska b\u00f6nder genom att inte till\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4ljning av billigt ukrainskt spannm\u00e5l i landet, medan Ukraina pekat p\u00e5 EU sedan i v\u00e5ras gett gr\u00f6nt ljus till ukrainskt spannm\u00e5l.\nPolen \u00e4r en av de fem st\u00f6rsta givarna till Ukraina sedan kriget inleddes och har gett n\u00e4rmare 30 miljarder kronor. N\u00e5gon \u00e4ndring av det l\u00e4r det inte bli, menar Duda.\n\u2013 Enligt min \u00e5sikt menade premi\u00e4rministern att vi inte kommer att ge Ukraina v\u00e5ra senaste vapen som vi k\u00f6per f\u00f6r tillf\u00e4llet, eftersom vi moderniserar den polska arm\u00e9n, s\u00e4ger Duda.\n",
    "id": 68,
    "summary": "{\"title\": \"Polens president: Det var fel\", \"body\": \"Polens president Andrzej Duda har sagt att det var ett missf\u00f6rst\u00e5nd n\u00e4r landet meddelade att man skulle stoppa vapenleveranserna till Ukraina. Tidigare var Polen en stark supporter till Ukraina efter Rysslands anfall 2022. Presidenten menade att premi\u00e4rminister Mateusz Morawieckis uttalande om att rusta det polska f\u00f6rsvaret med moderna vapen inte innebar att man drog tillbaka vapenst\u00f6det till Ukraina. Beskedet kom efter en p\u00e5g\u00e5ende konflikt mellan Polen och Ukraina ang\u00e5ende spannm\u00e5l. Polen vill skydda sina inhemska b\u00f6nder fr\u00e5n billig ukrainsk spannm\u00e5l, medan Ukraina har f\u00e5tt gr\u00f6nt ljus fr\u00e5n EU f\u00f6r att exportera sin spannm\u00e5l. Polen \u00e4r en av de fem st\u00f6rsta givarna till Ukraina och har gett n\u00e4stan 30 miljarder kronor. Duda tror dock inte att detta kommer att \u00e4ndras.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/polisen-nekar-momikas-koranbranning-pa-rosengard--/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:03.202635",
    "title": "Polisen nekar Momikas koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd",
    "preamble": "Polisen i Malm\u00f6 nekar tillst\u00e5nd till Salwans Momikas planerade koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd i helgen.\nSk\u00e4let \u00e4r att de inte kan garantera s\u00e4kerheten, rapporterar P4 Malm\u00f6hus.",
    "body": "Polisen har beslutat att neka tillst\u00e5ndet till en ny koranbr\u00e4nning av Salwan Momika, som skulle \u00e4gt rum p\u00e5 Roseng\u00e5rd i helgen. \nAnledning till att de avsl\u00e5r Momikas ans\u00f6kan \u00e4r att polisen inte kan garantera allm\u00e4nhetens s\u00e4kerhet.\n\u2013 Vi ser en risk att det kommer att bli ordningsst\u00f6rningar om den h\u00e4r allm\u00e4nna sammankomsten genomf\u00f6rs p\u00e5 Roseng\u00e5rd, s\u00e4ger Rickard Lundqvist, presstalesperson vid polisen till radiokanalen.\nPolisens f\u00f6reslog att flytta den allm\u00e4nna sammankomsten till en annan plats \u00e4n Roseng\u00e5rd, men gick inte Salwan Momika med p\u00e5.\nI b\u00f6rjan av september br\u00e4nde Salwan Momika en koran vid V\u00e4rnhemstorget i Malm\u00f6. Aktionen v\u00e4ckte starka k\u00e4nslor bland hundratals motdemonstranter. Senare samma dag intr\u00e4ffade v\u00e5ldsamma upplopp p\u00e5 Roseng\u00e5rd, d\u00e4r flera personer kastade stenar mot polisen.",
    "published_at": "2023-09-21T19:02:38.602+02:00",
    "full_text": "Polisen nekar Momikas koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd\nPolisen i Malm\u00f6 nekar tillst\u00e5nd till Salwans Momikas planerade koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd i helgen.\nSk\u00e4let \u00e4r att de inte kan garantera s\u00e4kerheten, rapporterar P4 Malm\u00f6hus.\nPolisen har beslutat att neka tillst\u00e5ndet till en ny koranbr\u00e4nning av Salwan Momika, som skulle \u00e4gt rum p\u00e5 Roseng\u00e5rd i helgen. \nAnledning till att de avsl\u00e5r Momikas ans\u00f6kan \u00e4r att polisen inte kan garantera allm\u00e4nhetens s\u00e4kerhet.\n\u2013 Vi ser en risk att det kommer att bli ordningsst\u00f6rningar om den h\u00e4r allm\u00e4nna sammankomsten genomf\u00f6rs p\u00e5 Roseng\u00e5rd, s\u00e4ger Rickard Lundqvist, presstalesperson vid polisen till radiokanalen.\nPolisens f\u00f6reslog att flytta den allm\u00e4nna sammankomsten till en annan plats \u00e4n Roseng\u00e5rd, men gick inte Salwan Momika med p\u00e5.\nI b\u00f6rjan av september br\u00e4nde Salwan Momika en koran vid V\u00e4rnhemstorget i Malm\u00f6. Aktionen v\u00e4ckte starka k\u00e4nslor bland hundratals motdemonstranter. Senare samma dag intr\u00e4ffade v\u00e5ldsamma upplopp p\u00e5 Roseng\u00e5rd, d\u00e4r flera personer kastade stenar mot polisen.\n",
    "id": 69,
    "summary": "{\"title\": \"Polisen nekar Momikas koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd\", \"body\": \"Polisen i Malm\u00f6 har beslutat att neka tillst\u00e5nd f\u00f6r Salwan Momikas planerade koranbr\u00e4nning p\u00e5 Roseng\u00e5rd. Anledningen \u00e4r att polisen inte kan garantera s\u00e4kerheten p\u00e5 platsen. Polisen f\u00f6reslog att den allm\u00e4nna sammankomsten skulle flyttas till en annan plats, men Momika gick inte med p\u00e5 det. Tidigare i september br\u00e4nde Momika en koran vid V\u00e4rnhemstorget i Malm\u00f6, vilket ledde till starka reaktioner och v\u00e5ldsamma upplopp p\u00e5 Roseng\u00e5rd.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/alex-hittade-pase-pa-marken-sa-sprids-nya-bluffmetoden-/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:03.435960",
    "title": "Alex hittade p\u00e5se p\u00e5 marken \u2013 s\u00e5 sprids nya bluffmetoden",
    "preamble": "P\u00e5 en promenad hittade Alex Candia, 45, en genomskinlig p\u00e5se p\u00e5 marken.\nInneh\u00e5llet visade sig vara ett nytt bedr\u00e4geri med bitcoins \u2013 och p\u00e5 sociala medier ber\u00e4ttar nu fler personer att de blivit utsatta. \n\u2013 Jag blev misst\u00e4nksam direkt, s\u00e4ger han.",
    "body": "Alex Candia, 45, var under f\u00f6rra veckan ute och gick i n\u00e4rheten av tunnelbanan i Bj\u00f6rkhagen i Stockholm n\u00e4r han pl\u00f6tsligt s\u00e5g en till synes helt vanlig p\u00e5se liggandes p\u00e5 marken. Vid en trafikerad g\u00e5ngv\u00e4g l\u00e5g en genomskinlig plastp\u00e5se med ett m\u00e4rkligt inneh\u00e5ll. \n\u2013 Jag blev misst\u00e4nksam direkt. Jag jobbar med IT s\u00e5 jag t\u00e4nkte att det m\u00e5ste vara n\u00e5got konstigt. Det var en helt ny p\u00e5se med saker fint hopvikt inuti, s\u00e5 jag plockade upp den, s\u00e4ger han, och forts\u00e4tter:\n\u2013 Hemma \u00f6ppnade jag och tittade i den. D\u00e4r l\u00e5g ett papper med massa olika st\u00e4mplar och det stod \u201dBitcoin\u201d p\u00e5. Det fanns \u00e4ven en stor QR-kod p\u00e5 papperet och ett kvitto som visade att n\u00e5gon hade k\u00f6pt p\u00e5sen f\u00f6r att det skulle se mer \u00e4kta ut.\nAlex Candia b\u00f6rjade omedelbart s\u00f6ka efter liknande incidenter.\n\u2013 Jag hade inte sett den h\u00e4r typen av scam f\u00f6rut, s\u00e5 jag googlade och s\u00e5g d\u00e5 att fler hade hittat liknande p\u00e5sar.\nP\u00e5 sociala medier har ett flertal personer skrivit att de uppt\u00e4ckt p\u00e5sar utplacerade p\u00e5 marken, bland annat vid tunnelbanestationen Hammarbyh\u00f6jden som ligger intill Bj\u00f6rkhagen.\n\u2013 Det var s\u00e4kert samma folk som gick runt och l\u00e4mnade p\u00e5sar strategiskt d\u00e4r folk g\u00e5r till tunnelbanan.\nBedr\u00e4gerier d\u00e4r f\u00f6rem\u00e5l placeras ut och upphittas av personer har f\u00f6rekommit tidigare p\u00e5 olika s\u00e4tt, f\u00f6rklarar Jan Olsson, kriminalkommissarie p\u00e5 nationellt IT-brottscentrum.\n\u2013 Det \u00e4r ett scam som funnits l\u00e4nge i olika former. F\u00f6rut la man exempelvis ut usb-minnen som folk har hittat och stoppat in i datorn utan att inse att det finns skadlig kod p\u00e5.\nD\u00e4remot menar Jan Olsson att bedr\u00e4gerier med bitcoins \u00e4r relativt nytt i Sverige, men har senaste veckorna f\u00f6rekommit p\u00e5 flera platser i landet. Han f\u00f6rklarar att det oftast kr\u00e4vs en betalning efter att man scannat QR-koden f\u00f6r att \u201dl\u00e5sa upp\u201d de utlovade bitcoinsen.\n\u2013 Oftast \u00e4r det s\u00e5 att n\u00e4r personen scannar s\u00e5 st\u00e5r det att man har ett visst antal bitcoins, men sen tillkommer en kostnad man m\u00e5ste betala f\u00f6r att plocka ut bitcoinsen, och det \u00e4r detta bedragarna tj\u00e4nar pengar p\u00e5.",
    "published_at": "2023-09-21T19:00:00.657+02:00",
    "full_text": "Alex hittade p\u00e5se p\u00e5 marken \u2013 s\u00e5 sprids nya bluffmetoden\nP\u00e5 en promenad hittade Alex Candia, 45, en genomskinlig p\u00e5se p\u00e5 marken.\nInneh\u00e5llet visade sig vara ett nytt bedr\u00e4geri med bitcoins \u2013 och p\u00e5 sociala medier ber\u00e4ttar nu fler personer att de blivit utsatta. \n\u2013 Jag blev misst\u00e4nksam direkt, s\u00e4ger han.\nAlex Candia, 45, var under f\u00f6rra veckan ute och gick i n\u00e4rheten av tunnelbanan i Bj\u00f6rkhagen i Stockholm n\u00e4r han pl\u00f6tsligt s\u00e5g en till synes helt vanlig p\u00e5se liggandes p\u00e5 marken. Vid en trafikerad g\u00e5ngv\u00e4g l\u00e5g en genomskinlig plastp\u00e5se med ett m\u00e4rkligt inneh\u00e5ll. \n\u2013 Jag blev misst\u00e4nksam direkt. Jag jobbar med IT s\u00e5 jag t\u00e4nkte att det m\u00e5ste vara n\u00e5got konstigt. Det var en helt ny p\u00e5se med saker fint hopvikt inuti, s\u00e5 jag plockade upp den, s\u00e4ger han, och forts\u00e4tter:\n\u2013 Hemma \u00f6ppnade jag och tittade i den. D\u00e4r l\u00e5g ett papper med massa olika st\u00e4mplar och det stod \u201dBitcoin\u201d p\u00e5. Det fanns \u00e4ven en stor QR-kod p\u00e5 papperet och ett kvitto som visade att n\u00e5gon hade k\u00f6pt p\u00e5sen f\u00f6r att det skulle se mer \u00e4kta ut.\nAlex Candia b\u00f6rjade omedelbart s\u00f6ka efter liknande incidenter.\n\u2013 Jag hade inte sett den h\u00e4r typen av scam f\u00f6rut, s\u00e5 jag googlade och s\u00e5g d\u00e5 att fler hade hittat liknande p\u00e5sar.\nP\u00e5 sociala medier har ett flertal personer skrivit att de uppt\u00e4ckt p\u00e5sar utplacerade p\u00e5 marken, bland annat vid tunnelbanestationen Hammarbyh\u00f6jden som ligger intill Bj\u00f6rkhagen.\n\u2013 Det var s\u00e4kert samma folk som gick runt och l\u00e4mnade p\u00e5sar strategiskt d\u00e4r folk g\u00e5r till tunnelbanan.\nBedr\u00e4gerier d\u00e4r f\u00f6rem\u00e5l placeras ut och upphittas av personer har f\u00f6rekommit tidigare p\u00e5 olika s\u00e4tt, f\u00f6rklarar Jan Olsson, kriminalkommissarie p\u00e5 nationellt IT-brottscentrum.\n\u2013 Det \u00e4r ett scam som funnits l\u00e4nge i olika former. F\u00f6rut la man exempelvis ut usb-minnen som folk har hittat och stoppat in i datorn utan att inse att det finns skadlig kod p\u00e5.\nD\u00e4remot menar Jan Olsson att bedr\u00e4gerier med bitcoins \u00e4r relativt nytt i Sverige, men har senaste veckorna f\u00f6rekommit p\u00e5 flera platser i landet. Han f\u00f6rklarar att det oftast kr\u00e4vs en betalning efter att man scannat QR-koden f\u00f6r att \u201dl\u00e5sa upp\u201d de utlovade bitcoinsen.\n\u2013 Oftast \u00e4r det s\u00e5 att n\u00e4r personen scannar s\u00e5 st\u00e5r det att man har ett visst antal bitcoins, men sen tillkommer en kostnad man m\u00e5ste betala f\u00f6r att plocka ut bitcoinsen, och det \u00e4r detta bedragarna tj\u00e4nar pengar p\u00e5.\n",
    "id": 70,
    "summary": "{\"title\": \"Alex hittade p\u00e5se p\u00e5 marken \u2013 s\u00e5 sprids nya bluffmetoden\", \"body\": \"Alex Candia, 45, var ute och gick n\u00e4r han hittade en genomskinlig p\u00e5se p\u00e5 marken. P\u00e5sen visade sig inneh\u00e5lla ett bedr\u00e4geri med bitcoins. Fler personer har nu ber\u00e4ttat att de blivit utsatta f\u00f6r samma bluff. Bedr\u00e4gerierna g\u00e5r ut p\u00e5 att p\u00e5sar placeras ut med inneh\u00e5ll som ser \u00e4kta ut. N\u00e4r personer hittar p\u00e5sarna och \u00f6ppnar dem, hittar de ett papper med st\u00e4mplar och ordet 'Bitcoin', samt en QR-kod och ett kvitto som ser ut att vara \u00e4kta. N\u00e4r man scannar QR-koden uppmanas man att betala f\u00f6r att f\u00e5 ut de utlovade bitcoinsen. Jan Olsson, kriminalkommissarie p\u00e5 nationellt IT-brottscentrum, f\u00f6rklarar att liknande bedr\u00e4gerier har f\u00f6rekommit tidigare, men att bedr\u00e4gerierna med bitcoins \u00e4r relativt nya i Sverige.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/karnomradet-for-svinpest-ska-stangslas-in/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:03.904277",
    "title": "K\u00e4rnomr\u00e5det f\u00f6r svinpest ska st\u00e4ngslas in",
    "preamble": "K\u00e4rnomr\u00e5det d\u00e4r den afrikanska svinpesten har konstaterats i V\u00e4stmanland ska st\u00e4ngslas in.\nDet fattade Jordbruksverket beslut om p\u00e5 torsdagen, rapporterar\nSVT Nyheter V\u00e4stmanland.",
    "body": "\u2013 Syftet \u00e4r att minska risken f\u00f6r att vildsvin som b\u00e4r smitta ska l\u00e4mna omr\u00e5det. Men det minskar ocks\u00e5 risken f\u00f6r vildsvin som inte \u00e4r smittade att g\u00e5 in i omr\u00e5det, s\u00e4ger Jan Cederv\u00e4rn, \u00f6verdirekt\u00f6r p\u00e5 Jordbruksverket, till SVT.\nOmr\u00e5det som ska st\u00e4ngslas in \u00e4r 100 kvadratkilometer stort och v\u00e4ntas vara inst\u00e4ngslat i upp till tv\u00e5 \u00e5r, men n\u00e4r arbetet ska p\u00e5b\u00f6rjas \u00e4r \u00e4nnu oklart. Kostnaden f\u00f6r st\u00e4ngslet ber\u00e4knas till omkring 600000 kronor.\nHittills har 37 fall av afrikansk svinpest konstaterats hos vildsvin i Fagersta och Norberg kommun i V\u00e4stmanland.\nVarken under onsdagen eller torsdagen har n\u00e5gra nya positiva fall registrerats.",
    "published_at": "2023-09-21T18:59:33.531+02:00",
    "full_text": "K\u00e4rnomr\u00e5det f\u00f6r svinpest ska st\u00e4ngslas in\nK\u00e4rnomr\u00e5det d\u00e4r den afrikanska svinpesten har konstaterats i V\u00e4stmanland ska st\u00e4ngslas in.\nDet fattade Jordbruksverket beslut om p\u00e5 torsdagen, rapporterar\nSVT Nyheter V\u00e4stmanland.\n\u2013 Syftet \u00e4r att minska risken f\u00f6r att vildsvin som b\u00e4r smitta ska l\u00e4mna omr\u00e5det. Men det minskar ocks\u00e5 risken f\u00f6r vildsvin som inte \u00e4r smittade att g\u00e5 in i omr\u00e5det, s\u00e4ger Jan Cederv\u00e4rn, \u00f6verdirekt\u00f6r p\u00e5 Jordbruksverket, till SVT.\nOmr\u00e5det som ska st\u00e4ngslas in \u00e4r 100 kvadratkilometer stort och v\u00e4ntas vara inst\u00e4ngslat i upp till tv\u00e5 \u00e5r, men n\u00e4r arbetet ska p\u00e5b\u00f6rjas \u00e4r \u00e4nnu oklart. Kostnaden f\u00f6r st\u00e4ngslet ber\u00e4knas till omkring 600000 kronor.\nHittills har 37 fall av afrikansk svinpest konstaterats hos vildsvin i Fagersta och Norberg kommun i V\u00e4stmanland.\nVarken under onsdagen eller torsdagen har n\u00e5gra nya positiva fall registrerats.\n",
    "id": 71,
    "summary": "{\"title\": \"K\u00e4rnomr\u00e5det f\u00f6r svinpest ska st\u00e4ngslas in\", \"body\": \"K\u00e4rnomr\u00e5det d\u00e4r den afrikanska svinpesten har konstaterats i V\u00e4stmanland ska st\u00e4ngslas in. Det fattade Jordbruksverket beslut om p\u00e5 torsdagen, rapporterar SVT Nyheter V\u00e4stmanland. Syftet \u00e4r att minska risken f\u00f6r att vildsvin som b\u00e4r smitta ska l\u00e4mna omr\u00e5det. Men det minskar ocks\u00e5 risken f\u00f6r vildsvin som inte \u00e4r smittade att g\u00e5 in i omr\u00e5det, s\u00e4ger Jan Cederv\u00e4rn, \u00f6verdirekt\u00f6r p\u00e5 Jordbruksverket, till SVT. Omr\u00e5det som ska st\u00e4ngslas in \u00e4r 100 kvadratkilometer stort och v\u00e4ntas vara inst\u00e4ngslat i upp till tv\u00e5 \u00e5r, men n\u00e4r arbetet ska p\u00e5b\u00f6rjas \u00e4r \u00e4nnu oklart. Kostnaden f\u00f6r st\u00e4ngslet ber\u00e4knas till omkring 600000 kronor. Hittills har 37 fall av afrikansk svinpest konstaterats hos vildsvin i Fagersta och Norberg kommun i V\u00e4stmanland. Varken under onsdagen eller torsdagen har n\u00e5gra nya positiva fall registrerats.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/isw-ukrainsk-framgang-brutit-igenom-draktander/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:04.574874",
    "title": "ISW: Ukrainsk framg\u00e5ng: Brutit igenom \u201ddrakt\u00e4nder\u201d",
    "preamble": "Ryska ockupationsmakten har satsat stort p\u00e5 sina f\u00f6rsvarslinjer i \u00f6st och syd.\nMiljarder rubel har lagts p\u00e5 betongbarri\u00e4rer, minor och \u201dspanska ryttare\u201d.\nNu uppges ukrainska styrkor ha brutit igenom ryska drakt\u00e4nder s\u00f6der om Zaporizjzja, uppger ISW.",
    "published_at": "2023-09-21T18:51:51.215+02:00",
    "full_text": "ISW: Ukrainsk framg\u00e5ng: Brutit igenom \u201ddrakt\u00e4nder\u201d\nRyska ockupationsmakten har satsat stort p\u00e5 sina f\u00f6rsvarslinjer i \u00f6st och syd.\nMiljarder rubel har lagts p\u00e5 betongbarri\u00e4rer, minor och \u201dspanska ryttare\u201d.\nNu uppges ukrainska styrkor ha brutit igenom ryska drakt\u00e4nder s\u00f6der om Zaporizjzja, uppger ISW.\n",
    "id": 72,
    "summary": "{\"title\": \"Ukrainsk framg\u00e5ng: Brutit igenom 'drakt\u00e4nder'\", \"body\": \"Enligt Institute for the Study of War (ISW) har ukrainska styrkor lyckats bryta igenom ryska f\u00f6rsvarslinjer s\u00f6der om staden Zaporizjzja. Ryssarna har satsat stora summor pengar p\u00e5 betongbarri\u00e4rer, minor och andra f\u00f6rsvars\u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att skydda sitt ockupationsomr\u00e5de i \u00f6stra och s\u00f6dra Ukraina. Men nu har ukrainska trupper rapporterats ha lyckats \u00f6vervinna dessa hinder, enligt ISW. Det h\u00e4r markerar en framg\u00e5ng f\u00f6r Ukraina i konflikten.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/krim/metoderna-for-att--stoppa-rawa-majid/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:05.043337",
    "title": "Metoderna \u2013 f\u00f6r att stoppa Rawa Majid",
    "preamble": "Eftersom Rawa Majid \u00e4r turkisk medborgare s\u00e5 \u00e4r han utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r svenska myndigheter.\nDe senaste m\u00e5naderna har det upprepats som ett mantra \u2013 men st\u00e4mmer det?\nI den h\u00e4r veckans avsnitt av Krimrummet tittar vi n\u00e4rmare p\u00e5 vilka m\u00f6jligheter som finns.\nInbjuden g\u00e4st \u00e4r chefs\u00e5klagare Lise Tamm.",
    "body": "Rawa Majid \u00e4r h\u00e4ktad i utevaro misst\u00e4nkt f\u00f6r grova brott i fyra olika utredningar. De senaste \u00e5ren har han befunnit sig i Turkiet \u2013 och n\u00e4r Sverige har beg\u00e4rt honom utl\u00e4mnad har man f\u00e5tt avslag.\nDen p\u00e5g\u00e5ende v\u00e5ldsv\u00e5gen har \u00e5ter f\u00f6rt upp fr\u00e5gan p\u00e5 dagordningen: Hur ska Sverige se till att Rawa Majid st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta?\nI veckans avsnitt av Krimrummet ger chefs\u00e5klagare Lise Tamm, tidigare chef p\u00e5 riksenheten f\u00f6r internationell och organiserad brottslighet, sin syn p\u00e5 saken.\n\u2013 Att Turkiet skulle l\u00e4mna ut sina egna medborgare, det kommer inte att h\u00e4nda. Det \u00e4r en gammal princip, s\u00e4ger hon och forts\u00e4tter:\n\u2013 Det man kan g\u00f6ra \u00e4r att \u00f6verf\u00f6ra lagf\u00f6ringen. Det kr\u00e4ver ett omfattande samarbete d\u00e4r man skriver ett avtal med landet. Man \u00f6vers\u00e4tter materialet, hj\u00e4lper dem p\u00e5 olika s\u00e4tt och man l\u00e4mnar \u00f6ver hela bevisningen.\nLise Tamm tror att goda personliga relationer \u00e4r nyckeln till ett gott samarbete mellan Sverige och Turkiet vad g\u00e4ller den organiserade brottsligheten. Hon f\u00f6resl\u00e5r instiftandet av s\u00e5 kallade \u201dsambands\u00e5klagare\u201d som kan vara p\u00e5 plats i Turkiet och utg\u00f6ra en l\u00e4nk mellan de tv\u00e5 r\u00e4ttssystemen.\nHon drar paralleller till hur situationen s\u00e5g ut i Spanien f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan. Efter Encrochat-h\u00e4rvan fanns ett stort antal svenska brottslingar i Spanien, och till en b\u00f6rjan satte byr\u00e5kratin k\u00e4ppar i hjulet.\n\u2013 D\u00e5 \u00e5kte vi ner och f\u00f6rklarade f\u00f6r spanjorerna hur viktigt detta var f\u00f6r Sverige. De f\u00f6rstod det och det slutade i ett v\u00e4ldigt gott samarbete, s\u00e4ger Lise Tamm.\n\u2013 Samarbetet blev s\u00e5 bra att de kriminella f\u00f6rstod att de i st\u00e4llet beh\u00f6vde bege sig utanf\u00f6r EU. D\u00e4rf\u00f6r tror jag att en eller flera sambands\u00e5klagare \u00e4r r\u00e4tt v\u00e4g att g\u00e5.\n\u00c4ven om det \u00e4r relativt tyst p\u00e5 myndighetsniv\u00e5 om vad som g\u00f6rs f\u00f6r att svenska kriminella som vistas i Turkiet ska st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta, s\u00e5 tror Lise Tamm att mycket sker i kulisserna.\n\u2013 Jag utg\u00e5r fr\u00e5n att de har ett omfattande samarbete med Turkiet. Nu finns ocks\u00e5 ett avtal i samband med Nato-processen. Vad som sker \u00e4r politiskt k\u00e4nsligt och jag tror att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi inte h\u00f6r n\u00e5got om det, s\u00e4ger hon.",
    "published_at": "2023-09-21T17:31:23.079+02:00",
    "full_text": "Metoderna \u2013 f\u00f6r att stoppa Rawa Majid\nEftersom Rawa Majid \u00e4r turkisk medborgare s\u00e5 \u00e4r han utom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r svenska myndigheter.\nDe senaste m\u00e5naderna har det upprepats som ett mantra \u2013 men st\u00e4mmer det?\nI den h\u00e4r veckans avsnitt av Krimrummet tittar vi n\u00e4rmare p\u00e5 vilka m\u00f6jligheter som finns.\nInbjuden g\u00e4st \u00e4r chefs\u00e5klagare Lise Tamm.\nRawa Majid \u00e4r h\u00e4ktad i utevaro misst\u00e4nkt f\u00f6r grova brott i fyra olika utredningar. De senaste \u00e5ren har han befunnit sig i Turkiet \u2013 och n\u00e4r Sverige har beg\u00e4rt honom utl\u00e4mnad har man f\u00e5tt avslag.\nDen p\u00e5g\u00e5ende v\u00e5ldsv\u00e5gen har \u00e5ter f\u00f6rt upp fr\u00e5gan p\u00e5 dagordningen: Hur ska Sverige se till att Rawa Majid st\u00e4lls inf\u00f6r r\u00e4tta?\nI veckans avsnitt av Krimrummet ger chefs\u00e5klagare Lise Tamm, tidigare chef p\u00e5 riksenheten f\u00f6r internationell och organiserad brottslighet, sin syn p\u00e5 saken.\n\u2013 Att Turkiet skulle l\u00e4mna ut sina egna medborgare, det kommer inte att h\u00e4nda. Det \u00e4r en gammal princip, s\u00e4ger hon och forts\u00e4tter:\n\u2013 Det man kan g\u00f6ra \u00e4r att \u00f6verf\u00f6ra lagf\u00f6ringen. Det kr\u00e4ver ett omfattande samarbete d\u00e4r man skriver ett avtal med landet. Man \u00f6vers\u00e4tter materialet, hj\u00e4lper dem p\u00e5 olika s\u00e4tt och man l\u00e4mnar \u00f6ver hela bevisningen.\nLise Tamm tror att goda personliga relationer \u00e4r nyckeln till ett gott samarbete mellan Sverige och Turkiet vad g\u00e4ller den organiserade brottsligheten. Hon f\u00f6resl\u00e5r instiftandet av s\u00e5 kallade \u201dsambands\u00e5klagare\u201d som kan vara p\u00e5 plats i Turkiet och utg\u00f6ra en l\u00e4nk mellan de tv\u00e5 r\u00e4ttssystemen.\nHon drar paralleller till hur situationen s\u00e5g ut i Spanien f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan. Efter Encrochat-h\u00e4rvan fanns ett stort antal svenska brottslingar i Spanien, och till en b\u00f6rjan satte byr\u00e5kratin k\u00e4ppar i hjulet.\n\u2013 D\u00e5 \u00e5kte vi ner och f\u00f6rklarade f\u00f6r spanjorerna hur viktigt detta var f\u00f6r Sverige. De f\u00f6rstod det och det slutade i ett v\u00e4ldigt gott samarbete, s\u00e4ger Lise Tamm.\n\u2013 Samarbetet blev s\u00e5 bra att de kriminella f\u00f6rstod att de i st\u00e4llet beh\u00f6vde bege sig utanf\u00f6r EU. D\u00e4rf\u00f6r tror jag att en eller flera sambands\u00e5klagare \u00e4r r\u00e4tt v\u00e4g att g\u00e5.\n\u00c4ven om det \u00e4r relativt tyst p\u00e5 myndighetsniv\u00e5 om vad som g\u00f6rs f\u00f6r att svenska kriminella som vistas i Turkiet ska st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta, s\u00e5 tror Lise Tamm att mycket sker i kulisserna.\n\u2013 Jag utg\u00e5r fr\u00e5n att de har ett omfattande samarbete med Turkiet. Nu finns ocks\u00e5 ett avtal i samband med Nato-processen. Vad som sker \u00e4r politiskt k\u00e4nsligt och jag tror att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi inte h\u00f6r n\u00e5got om det, s\u00e4ger hon.\n",
    "id": 73,
    "summary": "{\"title\": \"Metoderna f\u00f6r att stoppa Rawa Majid\", \"body\": \"Rawa Majid \u00e4r en turkisk medborgare som \u00e4r misst\u00e4nkt f\u00f6r grova brott i Sverige. Trots att svenska myndigheter har beg\u00e4rt honom utl\u00e4mnad fr\u00e5n Turkiet har man f\u00e5tt avslag p\u00e5 beg\u00e4ran. Chefs\u00e5klagare Lise Tamm f\u00f6resl\u00e5r att lagf\u00f6ringen ist\u00e4llet skulle kunna \u00f6verf\u00f6ras till Turikiet genom ett omfattande samarbete och att man utser s\u00e5 kallade 'sambands\u00e5klagare' f\u00f6r att vara p\u00e5 plats i Turkiet och utg\u00f6ra en l\u00e4nk mellan de tv\u00e5 r\u00e4ttssystemen. Tamm menar att goda personliga relationer \u00e4r nyckeln till ett gott samarbete mellan l\u00e4nderna. Hon drar \u00e4ven paralleller till hur svenskar kunde st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta i Spanien efter Encrochat-h\u00e4rvan genom ett lyckat samarbete. \u00c4ven om det \u00e4r relativt tyst p\u00e5 myndighetsniv\u00e5 om vad som g\u00f6rs f\u00f6r att svenska kriminella som vistas i Turkiet ska st\u00e4llas inf\u00f6r r\u00e4tta, tror Tamm att mycket sker i kulisserna och att det finns ett omfattande samarbete med Turkiet.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/man-traffad-av-skott-vid-jakt/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:05.324042",
    "title": "Man tr\u00e4ffad av skott vid jakt",
    "preamble": "En man har skjutits i samband med en jakt i \u00c5sele, uppger polisen.\nMannen \u00e4r f\u00f6rd till sjukhus med oklara skador.\n\u2013Vi kommer h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning, s\u00e4ger polisens presstalesperson Marie Andersson.",
    "body": "Polisen fick in samtalet om den skottskadade mannen under torsdagseftermiddagen. Polis och ambulans larmades d\u00e5 ut till platsen.\n\u2013 Han ska ha tr\u00e4ffats av ett skott i samband en jakt, s\u00e4ger Marie Andersson, presstalesperson i polisregion Nord.\nMannens skador \u00e4r i nul\u00e4get oklara, men han har f\u00f6rts till sjukhus med ambulans.\n\u2013 Det \u00e4r fortfarande v\u00e4ldigt tidigt i \u00e4rendet. Det som h\u00e4nder nu \u00e4r att vi ska f\u00f6rs\u00f6ka prata med personer som kan veta n\u00e5got om det h\u00e4r, s\u00e4ger Marie Andersson.\nPolisen kommer bland annat att h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning.\n\u2013 Vi har inte hunnit pratat med mannen d\u00e5 han \u00e4r f\u00f6rd till sjukv\u00e5rden. Vi kommer forts\u00e4tta jobba med det h\u00e4r under eftermiddagen och kv\u00e4llen, s\u00e4ger Marie Andersson.",
    "published_at": "2023-09-21T17:16:09.918+02:00",
    "full_text": "Man tr\u00e4ffad av skott vid jakt\nEn man har skjutits i samband med en jakt i \u00c5sele, uppger polisen.\nMannen \u00e4r f\u00f6rd till sjukhus med oklara skador.\n\u2013Vi kommer h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning, s\u00e4ger polisens presstalesperson Marie Andersson.\nPolisen fick in samtalet om den skottskadade mannen under torsdagseftermiddagen. Polis och ambulans larmades d\u00e5 ut till platsen.\n\u2013 Han ska ha tr\u00e4ffats av ett skott i samband en jakt, s\u00e4ger Marie Andersson, presstalesperson i polisregion Nord.\nMannens skador \u00e4r i nul\u00e4get oklara, men han har f\u00f6rts till sjukhus med ambulans.\n\u2013 Det \u00e4r fortfarande v\u00e4ldigt tidigt i \u00e4rendet. Det som h\u00e4nder nu \u00e4r att vi ska f\u00f6rs\u00f6ka prata med personer som kan veta n\u00e5got om det h\u00e4r, s\u00e4ger Marie Andersson.\nPolisen kommer bland annat att h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning.\n\u2013 Vi har inte hunnit pratat med mannen d\u00e5 han \u00e4r f\u00f6rd till sjukv\u00e5rden. Vi kommer forts\u00e4tta jobba med det h\u00e4r under eftermiddagen och kv\u00e4llen, s\u00e4ger Marie Andersson.\n",
    "id": 74,
    "summary": "{\"title\": \"Man tr\u00e4ffad av skott vid jakt\", \"body\": \"En man har skjutits i samband med en jakt i \u00c5sele, uppger polisen. Mannen \u00e4r f\u00f6rd till sjukhus med oklara skador. Polisen fick in samtalet om den skottskadade mannen under torsdagseftermiddagen. Polis och ambulans larmades d\u00e5 ut till platsen. Mannens skador \u00e4r i nul\u00e4get oklara, men han har f\u00f6rts till sjukhus med ambulans. Polisen kommer att h\u00e5lla f\u00f6rh\u00f6r och genomf\u00f6ra en platsunders\u00f6kning f\u00f6r att f\u00e5 mer information om h\u00e4ndelsen. Ingen misst\u00e4nkt har \u00e4nnu identifierats i fallet.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/har-simmar-bjornen-rakt-mot-morgan-under-fisketuren",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:05.662074",
    "title": "H\u00e4r simmar bj\u00f6rnen rakt mot Morgan under fisketuren",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T16:56:23.901+02:00",
    "full_text": "H\u00e4r simmar bj\u00f6rnen rakt mot Morgan under fisketuren\n\n\n",
    "id": 75,
    "summary": "{\"title\": \"H\u00e4r simmar bj\u00f6rnen rakt mot Morgan under fisketuren\", \"body\": \"I en video som sprids p\u00e5 sociala medier kan man se en bj\u00f6rn som simmar rakt mot en fiskare vid namn Morgan. Incidenten intr\u00e4ffade under en fisketur och videon visar hur bj\u00f6rnen n\u00e4rmar sig b\u00e5ten och simmar direkt mot Morgan. Trots den ov\u00e4ntade n\u00e4rheten verkar Morgan beh\u00e5lla lugnet och bj\u00f6rnen avviker efter en stund. Videon har f\u00e5tt stor uppm\u00e4rksamhet och har delats flitigt online. M\u00e5nga har imponerats av Morgans reaktion och hur han hanterade situationen p\u00e5 ett s\u00e4kert s\u00e4tt. Det finns inga uppgifter om n\u00e5gon skadades under h\u00e4ndelsen. Bj\u00f6rnar \u00e4r vanligt f\u00f6rekommande i omr\u00e5det d\u00e4r fisketuren \u00e4gde rum och det \u00e4r inte ovanligt att de simmar n\u00e4ra m\u00e4nniskor och b\u00e5tar.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/man-svart-skadad-efter-fall-fran-operan/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:05.945049",
    "title": "Man d\u00f6d efter fall p\u00e5 Kungliga Operan",
    "preamble": "En man har omkommit efter en arbetsplatsolycka p\u00e5 Kungliga Operan i Stockholm.\nMannen f\u00f6ll fr\u00e5n h\u00f6g h\u00f6jd inomhus under ett arbete p\u00e5 scenen.\nPolisen utreder misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott.\n\u2013 Vi f\u00f6rs\u00f6ker ta reda p\u00e5 hur det h\u00e4r kunde h\u00e4nda, s\u00e4ger Jenny Mattsson, pressansvarig p\u00e5 Kungliga Operan.",
    "body": "Strax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm.\nEn man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter.\nMannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen.\nAnh\u00f6riga har underr\u00e4ttats.\nPolisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat.\n\u2013 Vi kommer beh\u00f6va h\u00e5lla fler f\u00f6rh\u00f6r, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nPolisen utreder misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott och har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om v\u00e5llande till annans d\u00f6d.\nArbetsplatsen har sp\u00e4rrats av och kommer unders\u00f6kas av polisens tekniker.\n\u2013 Vi \u00e4r naturligtvis v\u00e4ldigt ledsen \u00f6ver det som har h\u00e4nt och vi f\u00f6rs\u00f6ker ta reda p\u00e5 vad det \u00e4r som har h\u00e4nt. Det g\u00f6r vi tillsammans med polisen, s\u00e4ger Jenny Mattsson, pressansvarig p\u00e5 Kungliga Operan.\nTill f\u00f6ljd av h\u00e4ndelsen har Kungliga Operan st\u00e4llt in alla f\u00f6rest\u00e4llningar och aktiviteter under torsdagskv\u00e4llen och hela fredagen.",
    "published_at": "2023-09-21T16:47:59.750+02:00",
    "full_text": "Man d\u00f6d efter fall p\u00e5 Kungliga Operan\nEn man har omkommit efter en arbetsplatsolycka p\u00e5 Kungliga Operan i Stockholm.\nMannen f\u00f6ll fr\u00e5n h\u00f6g h\u00f6jd inomhus under ett arbete p\u00e5 scenen.\nPolisen utreder misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott.\n\u2013 Vi f\u00f6rs\u00f6ker ta reda p\u00e5 hur det h\u00e4r kunde h\u00e4nda, s\u00e4ger Jenny Mattsson, pressansvarig p\u00e5 Kungliga Operan.\nStrax efter klockan tre p\u00e5 torsdagseftermiddagen fick polisen in larm om en arbetsplatsolycka inne p\u00e5 Kungliga Operan i centrala Stockholm.\nEn man, som arbetade ensam vid scenen, ska ha fallit ner fr\u00e5n en h\u00f6jd p\u00e5 cirka tio meter.\nMannen skadades sv\u00e5rt och f\u00f6rdes till sjukhus med ambulanshelikopter. Han avled senare till f\u00f6ljd av sina skador, uppger polisen.\nAnh\u00f6riga har underr\u00e4ttats.\nPolisen har i nul\u00e4get ingen klar bild av vad som intr\u00e4ffat.\n\u2013 Vi kommer beh\u00f6va h\u00e5lla fler f\u00f6rh\u00f6r, s\u00e4ger Stockholmspolisens presstalesperson Daniel Wikdahl.\nPolisen utreder misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott och har inlett en f\u00f6runders\u00f6kning om v\u00e5llande till annans d\u00f6d.\nArbetsplatsen har sp\u00e4rrats av och kommer unders\u00f6kas av polisens tekniker.\n\u2013 Vi \u00e4r naturligtvis v\u00e4ldigt ledsen \u00f6ver det som har h\u00e4nt och vi f\u00f6rs\u00f6ker ta reda p\u00e5 vad det \u00e4r som har h\u00e4nt. Det g\u00f6r vi tillsammans med polisen, s\u00e4ger Jenny Mattsson, pressansvarig p\u00e5 Kungliga Operan.\nTill f\u00f6ljd av h\u00e4ndelsen har Kungliga Operan st\u00e4llt in alla f\u00f6rest\u00e4llningar och aktiviteter under torsdagskv\u00e4llen och hela fredagen.\n",
    "id": 76,
    "summary": "{\"title\": \"Man dog efter fall p\u00e5 Kungliga Operan\", \"body\": \"En man har tragiskt avlidit efter en arbetsplatsolycka p\u00e5 Kungliga Operan i Stockholm. Mannen f\u00f6ll fr\u00e5n h\u00f6g h\u00f6jd inomhus under ett arbete p\u00e5 scenen. Polisen unders\u00f6ker nu h\u00e4ndelsen som ett misst\u00e4nkt arbetsmilj\u00f6brott. Operan har st\u00e4llt in alla f\u00f6rest\u00e4llningar och aktiviteter efter olyckan.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/laget/det-betyder-hojningen--for-dig-som-ar-student/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:06.193660",
    "title": "Det betyder h\u00f6jningen f\u00f6r dig som \u00e4r student",
    "preamble": "Riksbanken har kommit med \u00e4nnu ett r\u00e4ntebesked. Efter dagens h\u00f6jning p\u00e5 0,25 procentenheter landar styrr\u00e4ntan p\u00e5 4 procent.\nVad betyder r\u00e4ntebeskedet f\u00f6r dig som student \u2013 och kan det finnas n\u00e5got positivt med h\u00f6jningen?\nSvaren f\u00e5r du i Expressens dagliga nyhetspodd \u201dL\u00e4get\u201d som i dag bland annat g\u00e4stas av privatekonomen Arturo Arques.\n\u2013 Vi har sett att inflationstakten har kommit ner, \u00e4ven om den fortfarande \u00e4r f\u00f6r h\u00f6g, f\u00f6rklarar Arturo Arques. \nH\u00f6r dagens avsnitt av Expressens dagliga nyhetspodd \u201dL\u00e4get\u201d i spelaren! Eller:Lyssna direkt p\u00e5 Spotify!Lyssna direkt p\u00e5 Podcaster!\nGl\u00f6m inte att sl\u00e5 p\u00e5 notiser f\u00f6r att inte missa n\u00e5gra avsnitt.",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T16:29:49.353+02:00",
    "full_text": "Det betyder h\u00f6jningen f\u00f6r dig som \u00e4r student\nRiksbanken har kommit med \u00e4nnu ett r\u00e4ntebesked. Efter dagens h\u00f6jning p\u00e5 0,25 procentenheter landar styrr\u00e4ntan p\u00e5 4 procent.\nVad betyder r\u00e4ntebeskedet f\u00f6r dig som student \u2013 och kan det finnas n\u00e5got positivt med h\u00f6jningen?\nSvaren f\u00e5r du i Expressens dagliga nyhetspodd \u201dL\u00e4get\u201d som i dag bland annat g\u00e4stas av privatekonomen Arturo Arques.\n\u2013 Vi har sett att inflationstakten har kommit ner, \u00e4ven om den fortfarande \u00e4r f\u00f6r h\u00f6g, f\u00f6rklarar Arturo Arques. \nH\u00f6r dagens avsnitt av Expressens dagliga nyhetspodd \u201dL\u00e4get\u201d i spelaren! Eller:Lyssna direkt p\u00e5 Spotify!Lyssna direkt p\u00e5 Podcaster!\nGl\u00f6m inte att sl\u00e5 p\u00e5 notiser f\u00f6r att inte missa n\u00e5gra avsnitt.\n\n",
    "id": 77,
    "summary": "{\"title\": \"Det betyder h\u00f6jningen f\u00f6r dig som \u00e4r student\", \"body\": \"Riksbanken har h\u00f6jt r\u00e4ntan med 0,25 procentenheter, vilket g\u00f6r att styrr\u00e4ntan nu ligger p\u00e5 4 procent. I Expressens nyhetspodd diskuteras vad detta betyder f\u00f6r studenter och om det kan finnas n\u00e5got positivt med h\u00f6jningen. En privatekonom som g\u00e4star podden f\u00f6rklarar att inflationstakten har sjunkit, \u00e4ven om den fortfarande \u00e4r f\u00f6r h\u00f6g. F\u00f6r mer information kan du lyssna p\u00e5 dagens avsnitt av Expressens nyhetspodd 'L\u00e4get'. Gl\u00f6m inte att sl\u00e5 p\u00e5 notiser f\u00f6r att inte missa fler avsnitt.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/nk-slutar-med-kontanter-efter-gangskjutning/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:06.484350",
    "title": "NK slutar med kontanter \u2013 efter g\u00e4ngskjutning",
    "preamble": "Nordiska Kompaniet, NK, kommer att sluta ta emot kontanter inom ett par m\u00e5nader, rapporterar Ekot.\nDetta f\u00f6r att stoppa g\u00e4ngkriminella fr\u00e5n att handla med svarta pengar i varuhusen.",
    "body": "Beslutet ber\u00f6r NK:s varuhus i Stockholm och G\u00f6teborg och inf\u00f6rs bland annat efter d\u00f6dsskjutningen av en 15-\u00e5rig pojke i Skog\u00e5s i januari.\nD\u00e5det i Skog\u00e5s var ett rent best\u00e4llningsmord och den utlovade bel\u00f6ningen var 100 000 kronor, enligt uppgifter till Expressen.\nBara tv\u00e5 dagar efter d\u00f6dsskjutningen fick den misst\u00e4nkte skytten pengarna \u2013 och gick direkt p\u00e5 en dyr shoppingtur p\u00e5 varuhuset NK. D\u00e4r k\u00f6pte han en rad lyxvaror f\u00f6r flera tusen kronor styck, enligt uppgifter.\nAtt g\u00e4ngkriminella handlar exklusiva varor p\u00e5 NK skadar varum\u00e4rket, uppger vd Bo Wikare till Sveriges Radio \u201dEkot\u201d.\nEnligt Bo Wikare g\u00f6rs omkring 3 procent av ink\u00f6pen p\u00e5 NK med kontanter.\n\u2013 Av de tre procenten s\u00e5 \u00e4r flertalet s\u00e4kert inte kriminella pengar, s\u00e4ger han till radion.",
    "published_at": "2023-09-21T16:08:20.101+02:00",
    "full_text": "NK slutar med kontanter \u2013 efter g\u00e4ngskjutning\nNordiska Kompaniet, NK, kommer att sluta ta emot kontanter inom ett par m\u00e5nader, rapporterar Ekot.\nDetta f\u00f6r att stoppa g\u00e4ngkriminella fr\u00e5n att handla med svarta pengar i varuhusen.\nBeslutet ber\u00f6r NK:s varuhus i Stockholm och G\u00f6teborg och inf\u00f6rs bland annat efter d\u00f6dsskjutningen av en 15-\u00e5rig pojke i Skog\u00e5s i januari.\nD\u00e5det i Skog\u00e5s var ett rent best\u00e4llningsmord och den utlovade bel\u00f6ningen var 100 000 kronor, enligt uppgifter till Expressen.\nBara tv\u00e5 dagar efter d\u00f6dsskjutningen fick den misst\u00e4nkte skytten pengarna \u2013 och gick direkt p\u00e5 en dyr shoppingtur p\u00e5 varuhuset NK. D\u00e4r k\u00f6pte han en rad lyxvaror f\u00f6r flera tusen kronor styck, enligt uppgifter.\nAtt g\u00e4ngkriminella handlar exklusiva varor p\u00e5 NK skadar varum\u00e4rket, uppger vd Bo Wikare till Sveriges Radio \u201dEkot\u201d.\nEnligt Bo Wikare g\u00f6rs omkring 3 procent av ink\u00f6pen p\u00e5 NK med kontanter.\n\u2013 Av de tre procenten s\u00e5 \u00e4r flertalet s\u00e4kert inte kriminella pengar, s\u00e4ger han till radion.\n",
    "id": 78,
    "summary": "{\"title\": \"NK slutar med kontanter efter g\u00e4ngskjutning\", \"body\": \"Varuhuset Nordiska Kompaniet (NK) kommer inom en snar framtid att sluta ta emot kontanter f\u00f6r att f\u00f6rhindra att g\u00e4ngkriminella anv\u00e4nder svarta pengar i sin handel p\u00e5 varuhuset. Beslutet har tagits efter en tragisk g\u00e4ngrelaterad skjutning d\u00e4r en 15-\u00e5rig pojke miste livet. M\u00f6rdaren bel\u00f6nades med 100 000 kronor och spenderade pengarna direkt p\u00e5 NK genom att k\u00f6pa dyra lyxvaror. NK:s VD, Bo Wikare, s\u00e4ger att cirka 3 procent av ink\u00f6pen p\u00e5 NK g\u00f6rs med kontanter, men betonar att de flesta av dessa inte \u00e4r kriminella pengar.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/tre-personer-har-rymt-fran-sis-hem/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:06.944395",
    "title": "Tre personer har rymt fr\u00e5n Sis-hem",
    "preamble": "Tre ton\u00e5ringar har rymt fr\u00e5n ett Sis-hem i G\u00f6teborgsomr\u00e5det.\nEnligt polisen ska de fritagits med hj\u00e4lp av utomst\u00e5ende.\nPolisen har inlett en stor s\u00f6kinsats efter rymlingarna.",
    "body": "Strax efter lunch kom larmet om att tre personer under 18 \u00e5r har rymt fr\u00e5n ett Sis-hem i G\u00f6teborgsomr\u00e5det.\n\u2013 Det intr\u00e4ffade en avvikning n\u00e4r tre placerade ungdomar p\u00e5 hemmet var p\u00e5 v\u00e4g till skolan, s\u00e4ger Jesper Lindberg, pressekreterare p\u00e5 Sis till G\u00f6teborgs-Posten.\nEnligt polisen fick ton\u00e5ringarna hj\u00e4lp av utomst\u00e5ende att fly fr\u00e5n hemmet. De sprang pl\u00f6tsligt till en bil som sedan k\u00f6rde dem fr\u00e5n platsen, s\u00e4ger polisen till GP. \nInga personer skadades vid fritagningen. Polisen har inlett en utredning g\u00e4llande fr\u00e4mjande av flykt.\nJust nu p\u00e5g\u00e5r en polisinsats med \u201dbetydande resurser\u201d f\u00f6r att hitta rymlingarna.\n\u2013 Vi har en insatsledning som leder det h\u00e4r arbetet och de har de resurserna som de beh\u00f6ver, s\u00e4ger Hans-J\u00f6rgen Ostler, presstalesperson vid polisen.\nEn av de tre ton\u00e5ringarna misst\u00e4nks ha varit involverad i g\u00e4ngbrottslighet i Region Mitt, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.",
    "published_at": "2023-09-21T15:31:48.682+02:00",
    "full_text": "Tre personer har rymt fr\u00e5n Sis-hem\nTre ton\u00e5ringar har rymt fr\u00e5n ett Sis-hem i G\u00f6teborgsomr\u00e5det.\nEnligt polisen ska de fritagits med hj\u00e4lp av utomst\u00e5ende.\nPolisen har inlett en stor s\u00f6kinsats efter rymlingarna.\nStrax efter lunch kom larmet om att tre personer under 18 \u00e5r har rymt fr\u00e5n ett Sis-hem i G\u00f6teborgsomr\u00e5det.\n\u2013 Det intr\u00e4ffade en avvikning n\u00e4r tre placerade ungdomar p\u00e5 hemmet var p\u00e5 v\u00e4g till skolan, s\u00e4ger Jesper Lindberg, pressekreterare p\u00e5 Sis till G\u00f6teborgs-Posten.\nEnligt polisen fick ton\u00e5ringarna hj\u00e4lp av utomst\u00e5ende att fly fr\u00e5n hemmet. De sprang pl\u00f6tsligt till en bil som sedan k\u00f6rde dem fr\u00e5n platsen, s\u00e4ger polisen till GP. \nInga personer skadades vid fritagningen. Polisen har inlett en utredning g\u00e4llande fr\u00e4mjande av flykt.\nJust nu p\u00e5g\u00e5r en polisinsats med \u201dbetydande resurser\u201d f\u00f6r att hitta rymlingarna.\n\u2013 Vi har en insatsledning som leder det h\u00e4r arbetet och de har de resurserna som de beh\u00f6ver, s\u00e4ger Hans-J\u00f6rgen Ostler, presstalesperson vid polisen.\nEn av de tre ton\u00e5ringarna misst\u00e4nks ha varit involverad i g\u00e4ngbrottslighet i Region Mitt, skriver polisen p\u00e5 sin hemsida.\n",
    "id": 79,
    "summary": "{\"title\": \"Tre personer har rymt fr\u00e5n Sis-hem\", \"body\": \"Tre personer under 18 \u00e5r har rymt fr\u00e5n ett ungdomshem tillh\u00f6rande Statens institutionsstyrelse (Sis) i G\u00f6teborgsomr\u00e5det. Enligt polisen ska de ha hj\u00e4lpats att fly fr\u00e5n hemmet av n\u00e5gon utomst\u00e5ende. Polisen har inlett en stor s\u00f6kinsats f\u00f6r att hitta de tre rymlingarna. Inga personer skadades vid fritagningen. En av de tre personerna misst\u00e4nks ha haft kopplingar till g\u00e4ngbrottslighet i Region Mitt, enligt polisen.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/rupert-murdoch-avgar-fran-fox-news/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:07.762130",
    "title": "Rupert Murdoch avg\u00e5r fr\u00e5n Fox",
    "preamble": "Mediemogulen Rupert Murdoch, 92, avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox efter 70 \u00e5r, rapporterar Daily Mail.\nNu tar sonen Lachlan Murdoch, 52, \u00f6ver stafettpinnen.",
    "body": "Den 92 \u00e5r gamla Rupert Murdoch avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox Corporation och mediekoncernen News Corp, rapporterar Fox News.\nBeskedet kom i brevform, d\u00e4r miljard\u00e4ren skriver att han \u00e4r vid god h\u00e4lsa, skriver TT.\nMurdoch l\u00e4mnar \u00f6ver ordf\u00f6randeskapet till sonen Lachlan, 52, i november. I ett uttalande skriver Lachlan att han gratulerar sin pappa till hans 70 \u00e5r l\u00e5nga och utomordentliga karri\u00e4r. \n\u201dVi tackar honom f\u00f6r hans vision, pionj\u00e4randa, envishet och det best\u00e5ende arv han l\u00e4mnar till f\u00f6retag han grundade och de otaliga m\u00e4nniskor han har p\u00e5verkat\u201d, skriver sonen Lachlan i ett pressmeddelande.\n Australisk-amerikanske Rupert Murdoch \u00e4r f\u00f6dd 1931 och huvud\u00e4gare av och ledare f\u00f6r News Corp och 21st Century Fox, tv\u00e5 v\u00e4rldsomsp\u00e4nnande m\u00e5ngmiljardkoncerner av tidningar, radio- och tv-bolag, fr\u00e4mst inriktade p\u00e5 underh\u00e5llning.\n Bland titlarna finns bland annat den brittiska tabloidtidningen Sun, Londontidningarna Times, Sunday Times och New York Post.\nK\u00e4lla: TT.",
    "published_at": "2023-09-21T15:17:12.363+02:00",
    "full_text": "Rupert Murdoch avg\u00e5r fr\u00e5n Fox\nMediemogulen Rupert Murdoch, 92, avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox efter 70 \u00e5r, rapporterar Daily Mail.\nNu tar sonen Lachlan Murdoch, 52, \u00f6ver stafettpinnen.\nDen 92 \u00e5r gamla Rupert Murdoch avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox Corporation och mediekoncernen News Corp, rapporterar Fox News.\nBeskedet kom i brevform, d\u00e4r miljard\u00e4ren skriver att han \u00e4r vid god h\u00e4lsa, skriver TT.\nMurdoch l\u00e4mnar \u00f6ver ordf\u00f6randeskapet till sonen Lachlan, 52, i november. I ett uttalande skriver Lachlan att han gratulerar sin pappa till hans 70 \u00e5r l\u00e5nga och utomordentliga karri\u00e4r. \n\u201dVi tackar honom f\u00f6r hans vision, pionj\u00e4randa, envishet och det best\u00e5ende arv han l\u00e4mnar till f\u00f6retag han grundade och de otaliga m\u00e4nniskor han har p\u00e5verkat\u201d, skriver sonen Lachlan i ett pressmeddelande.\n Australisk-amerikanske Rupert Murdoch \u00e4r f\u00f6dd 1931 och huvud\u00e4gare av och ledare f\u00f6r News Corp och 21st Century Fox, tv\u00e5 v\u00e4rldsomsp\u00e4nnande m\u00e5ngmiljardkoncerner av tidningar, radio- och tv-bolag, fr\u00e4mst inriktade p\u00e5 underh\u00e5llning.\n Bland titlarna finns bland annat den brittiska tabloidtidningen Sun, Londontidningarna Times, Sunday Times och New York Post.\nK\u00e4lla: TT.\n",
    "id": 80,
    "summary": "{\"title\": \"Rupert Murdoch avg\u00e5r fr\u00e5n Fox\", \"body\": \"Mediemogulen Rupert Murdoch, 92 \u00e5r, har meddelat att han avg\u00e5r som ordf\u00f6rande f\u00f6r Fox Corporation och mediekoncernen News Corp efter att ha varit involverad i f\u00f6retaget i 70 \u00e5r. Hans son, Lachlan Murdoch, 52 \u00e5r, kommer att ta \u00f6ver som ordf\u00f6rande. Rupert Murdoch skrev ett brev d\u00e4r han meddelade sin avg\u00e5ng och framh\u00f6ll att han \u00e4r vid god h\u00e4lsa. Lachlan Murdoch gratulerade sin pappa till hans framg\u00e5ngsrika karri\u00e4r och tackade honom f\u00f6r hans vision och engagemang. Rupert Murdoch \u00e4r en australisk-amerikansk mediamogul och \u00e4r huvud\u00e4gare och ledare f\u00f6r News Corp och 21st Century Fox, f\u00f6retag som \u00e4ger tidningar, radio- och tv-bolag \u00f6ver hela v\u00e4rlden, fr\u00e4mst inom underh\u00e5llningsindustrin. Han \u00e4ger titlar som den brittiska tidningen The Sun, Times, Sunday Times och New York Post.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/fangslade-johans-familj-har-gratit-mycket",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:08.032827",
    "title": "F\u00e4ngslade Johans familj: \u201dHar gr\u00e5tit mycket\u201d",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T15:10:55.720+02:00",
    "full_text": "F\u00e4ngslade Johans familj: \u201dHar gr\u00e5tit mycket\u201d\n\n\n",
    "id": 81,
    "summary": "{\"title\": \"F\u00e4ngslade Johans familj: 'Har gr\u00e5tit mycket'\", \"body\": \"Johans familj har uttryckt sin sorg och f\u00f6rtvivlan \u00f6ver hans f\u00e4ngslande. De har ber\u00e4ttat att de har gr\u00e5tit mycket och att de \u00e4r djupt p\u00e5verkade av situationen. Familjen har inte delat med sig av detaljer kring varf\u00f6r Johan har f\u00e4ngslats eller vad som har h\u00e4nt. De v\u00e4djar ist\u00e4llet om respekt och integritet i denna sv\u00e5ra tid. Johans familj kommer att forts\u00e4tta att st\u00f6dja honom och k\u00e4mpa f\u00f6r r\u00e4ttvisa.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/ekonomi/bostad/nya-rantesmallen-sa-dyrt-blir-ditt-bolan-nu/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:08.559182",
    "title": "Nya r\u00e4ntesm\u00e4llen: S\u00e5 dyrt blir ditt bol\u00e5n nu",
    "preamble": "Efter senaste h\u00f6jningen av styrr\u00e4ntan dras tumskruvarna \u00e5t p\u00e5 bel\u00e5nade svenska hush\u00e5ll.\nNu hamnar r\u00e4ntekostnaden p\u00e5 n\u00e4stan 12 000 kronor i m\u00e5naden f\u00f6r bol\u00e5net p\u00e5 tre miljoner kronor.\nSedan Riksbanken inledde en rad r\u00e4nteh\u00f6jningar f\u00f6r 1,5 \u00e5r sedan har samma l\u00e5n blivit 8 600 kronor dyrare per m\u00e5nad, f\u00f6re skatteavdrag.\n\u2013Det \u00e4r riktigt tuffa siffror, s\u00e4ger sparekonomen Frida Bratt som r\u00e4knat p\u00e5 hush\u00e5llens r\u00e4ntekostnader.",
    "published_at": "2023-09-21T14:56:34.937+02:00",
    "full_text": "Nya r\u00e4ntesm\u00e4llen: S\u00e5 dyrt blir ditt bol\u00e5n nu\nEfter senaste h\u00f6jningen av styrr\u00e4ntan dras tumskruvarna \u00e5t p\u00e5 bel\u00e5nade svenska hush\u00e5ll.\nNu hamnar r\u00e4ntekostnaden p\u00e5 n\u00e4stan 12 000 kronor i m\u00e5naden f\u00f6r bol\u00e5net p\u00e5 tre miljoner kronor.\nSedan Riksbanken inledde en rad r\u00e4nteh\u00f6jningar f\u00f6r 1,5 \u00e5r sedan har samma l\u00e5n blivit 8 600 kronor dyrare per m\u00e5nad, f\u00f6re skatteavdrag.\n\u2013Det \u00e4r riktigt tuffa siffror, s\u00e4ger sparekonomen Frida Bratt som r\u00e4knat p\u00e5 hush\u00e5llens r\u00e4ntekostnader.\n",
    "id": 82,
    "summary": "{\"title\": \"Nya r\u00e4ntesm\u00e4llen: S\u00e5 dyrt blir ditt bol\u00e5n nu\", \"body\": \"Efter senaste h\u00f6jningen av styrr\u00e4ntan dras tumskruvarna \u00e5t p\u00e5 bel\u00e5nade svenska hush\u00e5ll. Nu hamnar r\u00e4ntekostnaden p\u00e5 n\u00e4stan 12 000 kronor i m\u00e5naden f\u00f6r bol\u00e5net p\u00e5 tre miljoner kronor. Sedan Riksbanken inledde en rad r\u00e4nteh\u00f6jningar f\u00f6r 1,5 \u00e5r sedan har samma l\u00e5n blivit 8 600 kronor dyrare per m\u00e5nad, f\u00f6re skatteavdrag. - Det \u00e4r riktigt tuffa siffror, s\u00e4ger sparekonomen Frida Bratt som r\u00e4knat p\u00e5 hush\u00e5llens r\u00e4ntekostnader.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/hal-i-estonia-uppkom-sannolikt-pa-botten/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:09.607322",
    "title": "H\u00e5l i Estonia \u201duppkom sannolikt p\u00e5 botten\u201d",
    "preamble": "De tidigare ok\u00e4nda h\u00e5len i Estonias skrov som uppdagades i en dokument\u00e4r 2020 uppkom sannolikt i samband med att fartyget tr\u00e4ffade botten. Det visar en ny studie som genomf\u00f6rts p\u00e5 uppdrag av Estlands haverikommission.",
    "body": "Studien som genomf\u00f6rts vid Tallinns Tekniska universitet har ber\u00e4knat de krafter som uppstod d\u00e5 fartyget tr\u00e4ffade havsbotten efter f\u00f6rlisningen den 27 september 1994, d\u00e5 852 m\u00e4nniskor miste livet.\nI studien har man genomf\u00f6rt simuleringar f\u00f6r att bed\u00f6ma om de skador som synts p\u00e5 fartygets styrbordssida kan ha uppkommit n\u00e4r det tr\u00e4ffade botten.\nUnder en presstr\u00e4ff i Tallinn p\u00e5 torsdagen visades simulationer d\u00e4r kraftiga deformationer p\u00e5 skrovet syntes uppst\u00e5 i samband med fartygets nedslag p\u00e5 havsbotten. Vid simulationerna uppstod \u00e4ven liknande skador som de som uppdagades p\u00e5 skrovet i samband med dokument\u00e4rfilmen.\nSimuleringarna visar att det sannolikt var s\u00e5 skadorna uppstod, enligt rapportens huvudf\u00f6rfattare Kristjan Tabri, professor vid Tallinns Tekniska universitet.\n\u2013 Det visar p\u00e5 strukturella skador som \u00e4r ganska omfattande och som st\u00e4mmer v\u00e4ldigt v\u00e4l \u00f6verens med de iakttagelser som vi har gjort p\u00e5 platsen. S\u00e5 det h\u00e4r \u00e4r ytterligare en pusselbit som tyder p\u00e5 att skadorna har intr\u00e4ffat n\u00e4r fartyget tr\u00e4ffade botten och inte dessf\u00f6rinnan, s\u00e4ger Jonas B\u00e4ckstrand, utredningsordf\u00f6rande vid Statens haverikommission, till TT.\nFynden g\u00e5r i linje med vad som presenterades i haverikommissionernas prelimin\u00e4ra rapport i januari 2023. D\u00e5 kom man fram till att berggrunden p\u00e5 botten matchar Estonias skador, vilket resultat fr\u00e5n en f\u00f6rstudie sommaren 2021 ocks\u00e5 visade.\nDen prelimin\u00e4ra rapporten konstaterade att det inte finns n\u00e5got som tyder p\u00e5 att Estonia kolliderat med ett annat fartyg eller f\u00f6rem\u00e5l, utifr\u00e5n de bevis som d\u00e5 samlats in. Det finns inte heller n\u00e5got som tyder p\u00e5 att n\u00e5gon form av explosion skulle ha intr\u00e4ffat.\nRapporten fann, precis som den ursprungliga rapporten fr\u00e5n 1997, att det bland annat funnits brister i bogvisiret. B\u00e5de den svenska och den estniska haverikommissionen konstaterade \u00e4ven att Estonia inte var sj\u00f6duglig. En besiktning av bogpartiet gjordes aldrig och fartyget blev d\u00e4rmed felaktigt certifierat.\nHade en s\u00e5dan inspektion gjorts kunde olyckan ha undvikits, enligt den prelimin\u00e4ra rapporten.\nTT: Allt hittills pekar p\u00e5 att h\u00e5len uppstod vid bottennedslaget. Hur s\u00e4kra \u00e4r ni p\u00e5 att det var s\u00e5 det gick till?\n\u2013 S\u00e5 l\u00e4nge vi inte \u00e4r f\u00e4rdiga m\u00e5ste vi hela tiden vara \u00f6ppna f\u00f6r att ta in fakta som skulle kunna tyda p\u00e5 n\u00e5got annat, vi kan inte l\u00e5sa oss f\u00f6r n\u00e5got f\u00f6r tidigt. Men vi har redan tidigare sagt att det \u00e4r h\u00f6g grad av sannolikhet att de h\u00e4r skadorna uppkom n\u00e4r fartyget tr\u00e4ffade botten, s\u00e4ger Jonas B\u00e4ckstrand.\nUnder h\u00f6sten v\u00e4ntas nya resultat fr\u00e5n sommarens unders\u00f6kningar vid f\u00f6rlisningsplatsen presenteras. Arbetet med att g\u00e5 igenom det materialet p\u00e5g\u00e5r, enligt B\u00e4ckstrand.",
    "published_at": "2023-09-21T14:17:33.068+02:00",
    "full_text": "H\u00e5l i Estonia \u201duppkom sannolikt p\u00e5 botten\u201d\nDe tidigare ok\u00e4nda h\u00e5len i Estonias skrov som uppdagades i en dokument\u00e4r 2020 uppkom sannolikt i samband med att fartyget tr\u00e4ffade botten. Det visar en ny studie som genomf\u00f6rts p\u00e5 uppdrag av Estlands haverikommission.\nStudien som genomf\u00f6rts vid Tallinns Tekniska universitet har ber\u00e4knat de krafter som uppstod d\u00e5 fartyget tr\u00e4ffade havsbotten efter f\u00f6rlisningen den 27 september 1994, d\u00e5 852 m\u00e4nniskor miste livet.\nI studien har man genomf\u00f6rt simuleringar f\u00f6r att bed\u00f6ma om de skador som synts p\u00e5 fartygets styrbordssida kan ha uppkommit n\u00e4r det tr\u00e4ffade botten.\nUnder en presstr\u00e4ff i Tallinn p\u00e5 torsdagen visades simulationer d\u00e4r kraftiga deformationer p\u00e5 skrovet syntes uppst\u00e5 i samband med fartygets nedslag p\u00e5 havsbotten. Vid simulationerna uppstod \u00e4ven liknande skador som de som uppdagades p\u00e5 skrovet i samband med dokument\u00e4rfilmen.\nSimuleringarna visar att det sannolikt var s\u00e5 skadorna uppstod, enligt rapportens huvudf\u00f6rfattare Kristjan Tabri, professor vid Tallinns Tekniska universitet.\n\u2013 Det visar p\u00e5 strukturella skador som \u00e4r ganska omfattande och som st\u00e4mmer v\u00e4ldigt v\u00e4l \u00f6verens med de iakttagelser som vi har gjort p\u00e5 platsen. S\u00e5 det h\u00e4r \u00e4r ytterligare en pusselbit som tyder p\u00e5 att skadorna har intr\u00e4ffat n\u00e4r fartyget tr\u00e4ffade botten och inte dessf\u00f6rinnan, s\u00e4ger Jonas B\u00e4ckstrand, utredningsordf\u00f6rande vid Statens haverikommission, till TT.\nFynden g\u00e5r i linje med vad som presenterades i haverikommissionernas prelimin\u00e4ra rapport i januari 2023. D\u00e5 kom man fram till att berggrunden p\u00e5 botten matchar Estonias skador, vilket resultat fr\u00e5n en f\u00f6rstudie sommaren 2021 ocks\u00e5 visade.\nDen prelimin\u00e4ra rapporten konstaterade att det inte finns n\u00e5got som tyder p\u00e5 att Estonia kolliderat med ett annat fartyg eller f\u00f6rem\u00e5l, utifr\u00e5n de bevis som d\u00e5 samlats in. Det finns inte heller n\u00e5got som tyder p\u00e5 att n\u00e5gon form av explosion skulle ha intr\u00e4ffat.\nRapporten fann, precis som den ursprungliga rapporten fr\u00e5n 1997, att det bland annat funnits brister i bogvisiret. B\u00e5de den svenska och den estniska haverikommissionen konstaterade \u00e4ven att Estonia inte var sj\u00f6duglig. En besiktning av bogpartiet gjordes aldrig och fartyget blev d\u00e4rmed felaktigt certifierat.\nHade en s\u00e5dan inspektion gjorts kunde olyckan ha undvikits, enligt den prelimin\u00e4ra rapporten.\nTT: Allt hittills pekar p\u00e5 att h\u00e5len uppstod vid bottennedslaget. Hur s\u00e4kra \u00e4r ni p\u00e5 att det var s\u00e5 det gick till?\n\u2013 S\u00e5 l\u00e4nge vi inte \u00e4r f\u00e4rdiga m\u00e5ste vi hela tiden vara \u00f6ppna f\u00f6r att ta in fakta som skulle kunna tyda p\u00e5 n\u00e5got annat, vi kan inte l\u00e5sa oss f\u00f6r n\u00e5got f\u00f6r tidigt. Men vi har redan tidigare sagt att det \u00e4r h\u00f6g grad av sannolikhet att de h\u00e4r skadorna uppkom n\u00e4r fartyget tr\u00e4ffade botten, s\u00e4ger Jonas B\u00e4ckstrand.\nUnder h\u00f6sten v\u00e4ntas nya resultat fr\u00e5n sommarens unders\u00f6kningar vid f\u00f6rlisningsplatsen presenteras. Arbetet med att g\u00e5 igenom det materialet p\u00e5g\u00e5r, enligt B\u00e4ckstrand.\n",
    "id": 83,
    "summary": "{\"title\": \"H\u00e5l i Estonia uppkom sannolikt p\u00e5 botten\", \"body\": \"En ny studie genomf\u00f6rd vid Tallinns Tekniska universitet visar att de tidigare ok\u00e4nda h\u00e5len i Estonias skrov f\u00f6rmodligen uppkom i samband med att fartyget tr\u00e4ffade havsbotten. Studien ber\u00e4knade de krafter som uppstod vid bottennedslaget efter fartygets f\u00f6rlisning 1994. Genom simuleringar har man observerat kraftiga deformationer p\u00e5 fartygets skrov, vilket st\u00e4mmer \u00f6verens med de skador som hittades i samband med en dokument\u00e4rfilm. Dessa fynd bekr\u00e4ftar tidigare slutsatser fr\u00e5n b\u00e5de prelimin\u00e4ra rapporter och f\u00f6reg\u00e5ende studier. Rapporterna konstaterade bland annat att Estonia inte kolliderade med ett annat fartyg eller f\u00f6rem\u00e5l, och det finns inga bevis f\u00f6r att det intr\u00e4ffade n\u00e5gon form av explosion. Bristerna i bogvisiret och att fartyget inte var sj\u00f6dugligt har ocks\u00e5 identifierats som orsaker till olyckan. Vidare unders\u00f6kningar p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att samla mer information om h\u00e4ndelsen.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/nytt-spannmalsavtal-mellan-slovakien-och-ukraina/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:10.408369",
    "title": "Nytt spannm\u00e5lsavtal mellan Slovakien och Ukraina",
    "preamble": "Spannm\u00e5lskonflikten mellan Ukraina och flera EU-l\u00e4nder har haft ett h\u00f6gt tonl\u00e4ge.\nPolen drog tillbaka sina vapenleveranser och Polen tillsammans med bland annat Slovakien utvidgade det importf\u00f6rbud som EU slopat tidigare i veckan.\nNu har Slovakien och Ukraina tr\u00e4ffat en \u00f6verenskommelse om ett nytt handelssystem f\u00f6r spannm\u00e5l.",
    "body": "Enligt Slovakien b\u00f6r det inneb\u00e4ra att landets nuvarande importf\u00f6rbud kan h\u00e4vas i slutet av \u00e5ret.\n\u201dTills detta system har lanserats och dess fulla funktionalitet har testats g\u00e4ller f\u00f6rbudet\u201d, skriver det slovakiska jordbruksdepartementet i ett uttalande.\nUkrainas export av spannm\u00e5l till EU har sedan i juni och fram till i f\u00f6rra veckan omfattats av importf\u00f6rbud i Polen, Bulgarien, Ungern, Slovakien och Rum\u00e4nien. Anledningen \u00e4r att l\u00e4ndernas jordbrukssektorer upprepade g\u00e5nger framf\u00f6rt klagom\u00e5l om sv\u00e5righeten att konkurrera med det stora infl\u00f6det fr\u00e5n det krigsh\u00e4rjade landet i \u00f6st.\nMen i f\u00f6rra veckan satte EU-kommissionen stopp f\u00f6r importf\u00f6rbuden \u2013 n\u00e5got som inte mottogs v\u00e4l av de ber\u00f6rda l\u00e4nderna. Flera av dem har l\u00e5tit h\u00e4lsa att man kommer att trotsa EU:s p\u00e5bud.",
    "published_at": "2023-09-21T13:47:01.664+02:00",
    "full_text": "Nytt spannm\u00e5lsavtal mellan Slovakien och Ukraina\nSpannm\u00e5lskonflikten mellan Ukraina och flera EU-l\u00e4nder har haft ett h\u00f6gt tonl\u00e4ge.\nPolen drog tillbaka sina vapenleveranser och Polen tillsammans med bland annat Slovakien utvidgade det importf\u00f6rbud som EU slopat tidigare i veckan.\nNu har Slovakien och Ukraina tr\u00e4ffat en \u00f6verenskommelse om ett nytt handelssystem f\u00f6r spannm\u00e5l.\nEnligt Slovakien b\u00f6r det inneb\u00e4ra att landets nuvarande importf\u00f6rbud kan h\u00e4vas i slutet av \u00e5ret.\n\u201dTills detta system har lanserats och dess fulla funktionalitet har testats g\u00e4ller f\u00f6rbudet\u201d, skriver det slovakiska jordbruksdepartementet i ett uttalande.\nUkrainas export av spannm\u00e5l till EU har sedan i juni och fram till i f\u00f6rra veckan omfattats av importf\u00f6rbud i Polen, Bulgarien, Ungern, Slovakien och Rum\u00e4nien. Anledningen \u00e4r att l\u00e4ndernas jordbrukssektorer upprepade g\u00e5nger framf\u00f6rt klagom\u00e5l om sv\u00e5righeten att konkurrera med det stora infl\u00f6det fr\u00e5n det krigsh\u00e4rjade landet i \u00f6st.\nMen i f\u00f6rra veckan satte EU-kommissionen stopp f\u00f6r importf\u00f6rbuden \u2013 n\u00e5got som inte mottogs v\u00e4l av de ber\u00f6rda l\u00e4nderna. Flera av dem har l\u00e5tit h\u00e4lsa att man kommer att trotsa EU:s p\u00e5bud.\n",
    "id": 84,
    "summary": "{\n\"title\": \"Nytt spannm\u00e5lsavtal mellan Slovakien och Ukraina\",\n\"body\": \"En ny \u00f6verenskommelse om ett handelssystem f\u00f6r spannm\u00e5l har tr\u00e4ffats mellan Slovakien och Ukraina. Detta \u00e4r en positiv utveckling i spannm\u00e5lskonflikten som tidigare funnits mellan Ukraina och flera EU-l\u00e4nder. Importf\u00f6rbudet som Slovakien inf\u00f6rt tidigare kan nu f\u00f6rhoppningsvis h\u00e4vas vid \u00e5rets slut enligt det slovakiska jordbruksdepartementet. Sedan juni har Ukrainas export av spannm\u00e5l till EU omfattats av importf\u00f6rbud i flera l\u00e4nder i regionen, p\u00e5 grund av konkurrenssv\u00e5righeter f\u00f6r de lokala jordbrukssektorerna. EU-kommissionen stoppade nyligen importf\u00f6rbuden, vilket inte v\u00e4lkomnades av de ber\u00f6rda l\u00e4nderna. Det \u00e5terst\u00e5r att se hur situationen utvecklar sig fram\u00f6ver.\"\n}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/ryssland-stryper-diesel--och-bensinexport/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:11.051985",
    "title": "Ryssland stryper diesel- och bensinexport",
    "preamble": "Rysslands regering har beslutat att tillf\u00e4lligt begr\u00e4nsa exporten av diesel och bensin. Syftet \u00e4r enligt regeringen att stabilisera den inhemska br\u00e4nslemarknaden.",
    "body": "\u201dTillf\u00e4lliga restriktioner kommer hj\u00e4lpa att f\u00f6rs\u00f6rja br\u00e4nslemarknaden, vilket i sin tur kommer att dra ned priserna f\u00f6r konsumenter\u201d, skriver den ryska regeringens pressavdelning i ett uttalande p\u00e5 meddelandetj\u00e4nsten Telegram.\nRyssland \u00e4r en av de stora leverant\u00f6rerna av raffinerad diesel p\u00e5 den globala marknaden.\n\u00c5tg\u00e4rden kan f\u00f6rv\u00e4rra de tendenser till brist p\u00e5 diesel p\u00e5 v\u00e4rldsmarknaden som har uppst\u00e5tt i k\u00f6lvattnet p\u00e5 minskat utbud av r\u00e5olja fr\u00e5n Ryssland och Saudiarabien.\nSnabbt stigande priser p\u00e5 bensin och diesel har blivit en het fr\u00e5ga i Ryssland och bidrar till att trycka upp inflationen i landet.\nSedan \u00e5rsskiftet har priserna p\u00e5 bensin och diesel i Ryssland stigit med 9,4 procent, medan inflationen ligger p\u00e5 4 procent, enligt den statliga ryska statistikbyr\u00e5n.",
    "published_at": "2023-09-21T13:45:51.171+02:00",
    "full_text": "Ryssland stryper diesel- och bensinexport\nRysslands regering har beslutat att tillf\u00e4lligt begr\u00e4nsa exporten av diesel och bensin. Syftet \u00e4r enligt regeringen att stabilisera den inhemska br\u00e4nslemarknaden.\n\u201dTillf\u00e4lliga restriktioner kommer hj\u00e4lpa att f\u00f6rs\u00f6rja br\u00e4nslemarknaden, vilket i sin tur kommer att dra ned priserna f\u00f6r konsumenter\u201d, skriver den ryska regeringens pressavdelning i ett uttalande p\u00e5 meddelandetj\u00e4nsten Telegram.\nRyssland \u00e4r en av de stora leverant\u00f6rerna av raffinerad diesel p\u00e5 den globala marknaden.\n\u00c5tg\u00e4rden kan f\u00f6rv\u00e4rra de tendenser till brist p\u00e5 diesel p\u00e5 v\u00e4rldsmarknaden som har uppst\u00e5tt i k\u00f6lvattnet p\u00e5 minskat utbud av r\u00e5olja fr\u00e5n Ryssland och Saudiarabien.\nSnabbt stigande priser p\u00e5 bensin och diesel har blivit en het fr\u00e5ga i Ryssland och bidrar till att trycka upp inflationen i landet.\nSedan \u00e5rsskiftet har priserna p\u00e5 bensin och diesel i Ryssland stigit med 9,4 procent, medan inflationen ligger p\u00e5 4 procent, enligt den statliga ryska statistikbyr\u00e5n.\n",
    "id": 85,
    "summary": "{\"title\": \"Ryssland begr\u00e4nsar exporten av diesel och bensin\", \"body\": \"Rysslands regering har beslutat att tillf\u00e4lligt begr\u00e4nsa exporten av diesel och bensin f\u00f6r att stabilisera den inhemska br\u00e4nslemarknaden. Enligt regeringen kommer de tillf\u00e4lliga restriktionerna att hj\u00e4lpa till att tillgodose br\u00e4nslemarknaden och s\u00e4nka priserna f\u00f6r konsumenterna. Ryssland \u00e4r en av de stora globala leverant\u00f6rerna av raffinerad diesel, och denna \u00e5tg\u00e4rd kan f\u00f6rv\u00e4rra den befintliga bristen p\u00e5 diesel i v\u00e4rlden p\u00e5 grund av minskad oljef\u00f6rs\u00f6rjning fr\u00e5n Ryssland och Saudiarabien. De snabbt stigande priserna p\u00e5 bensin och diesel i Ryssland har blivit en viktig fr\u00e5ga och bidrar till att \u00f6ka inflationen i landet. Enligt den statliga ryska statistikbyr\u00e5n har priserna p\u00e5 bensin och diesel i Ryssland \u00f6kat med 9,4 procent sedan \u00e5rsskiftet, medan inflationen ligger p\u00e5 4 procent.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/c-hotar-mot-misstroendeforklaring-mot-klimatministen/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:11.664020",
    "title": "C hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatministern",
    "preamble": "Centerpartiet hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatminister Romina Pourmokhtari, rapporterar Ekot.\nDe kr\u00e4ver en handlingsplan innan jul f\u00f6r hur Sverige ska n\u00e5 klimatm\u00e5len.",
    "body": "Regeringen och SD har f\u00e5tt kraftig kritik f\u00f6r klimatpolitiken efter att budgeten presenterades p\u00e5 onsdagen. Nu kommer Centerpartiet med ett nytt hot, uppger de f\u00f6r Sveriges Radios Ekot.\n\u2013 Regeringen ska bedriva ett klimatpolitiskt arbete som \u00e4r inriktat p\u00e5 att minska utsl\u00e4ppen av koldioxid och v\u00e4xthusgaser. Det st\u00e5r allts\u00e5 i svensk lagstiftning. Nu har vi ett ultimatum: om regeringen inte levererar en klimathandlingsplan innan jul, som visar hur man n\u00e5r klimatm\u00e5len, och d\u00e5 samtliga klimatm\u00e5l, \u00e4ven de till 2030, d\u00e5 kommer vi att v\u00e4cka misstroende mot klimatministern, s\u00e4ger Rickard Nordin (C), klimat- och energipolitiske talesperson, till radion.\nOppositionen riktade kritik mot att regeringen sj\u00e4lva konstaterar i sin budget att de klimatskadliga utsl\u00e4ppen kommer att \u00f6ka och att tidigare m\u00e5l till 2030 och 2045 inte kommer uppn\u00e5s.\nFinansminister Elisabeth Svantesson (M) sa d\u00e5 att regeringen kommer att \u00e5terkomma med en l\u00e5ngsiktig plan i h\u00f6st f\u00f6r hur klimatm\u00e5len ska n\u00e5s.",
    "published_at": "2023-09-21T13:35:43.182+02:00",
    "full_text": "C hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatministern\nCenterpartiet hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatminister Romina Pourmokhtari, rapporterar Ekot.\nDe kr\u00e4ver en handlingsplan innan jul f\u00f6r hur Sverige ska n\u00e5 klimatm\u00e5len.\nRegeringen och SD har f\u00e5tt kraftig kritik f\u00f6r klimatpolitiken efter att budgeten presenterades p\u00e5 onsdagen. Nu kommer Centerpartiet med ett nytt hot, uppger de f\u00f6r Sveriges Radios Ekot.\n\u2013 Regeringen ska bedriva ett klimatpolitiskt arbete som \u00e4r inriktat p\u00e5 att minska utsl\u00e4ppen av koldioxid och v\u00e4xthusgaser. Det st\u00e5r allts\u00e5 i svensk lagstiftning. Nu har vi ett ultimatum: om regeringen inte levererar en klimathandlingsplan innan jul, som visar hur man n\u00e5r klimatm\u00e5len, och d\u00e5 samtliga klimatm\u00e5l, \u00e4ven de till 2030, d\u00e5 kommer vi att v\u00e4cka misstroende mot klimatministern, s\u00e4ger Rickard Nordin (C), klimat- och energipolitiske talesperson, till radion.\nOppositionen riktade kritik mot att regeringen sj\u00e4lva konstaterar i sin budget att de klimatskadliga utsl\u00e4ppen kommer att \u00f6ka och att tidigare m\u00e5l till 2030 och 2045 inte kommer uppn\u00e5s.\nFinansminister Elisabeth Svantesson (M) sa d\u00e5 att regeringen kommer att \u00e5terkomma med en l\u00e5ngsiktig plan i h\u00f6st f\u00f6r hur klimatm\u00e5len ska n\u00e5s.\n",
    "id": 86,
    "summary": "{\n  \"title\": \"C hotar med misstroendef\u00f6rklaring mot klimatministern\",\n  \"body\": \"Centerpartiet har hotat med en misstroendef\u00f6rklaring mot Sveriges klimatminister, Romina Pourmokhtari. Partiet kr\u00e4ver att en handlingsplan presenteras innan jul f\u00f6r att visa hur Sverige ska n\u00e5 sina klimatm\u00e5l. Regeringen och Sverigedemokraterna har f\u00e5tt stark kritik f\u00f6r sin klimatpolitik efter att budgeten presenterades. Centerpartiet har nu hotat med att inleda en misstroendef\u00f6rklaring mot klimatministern om regeringen inte presenterar en plan f\u00f6r att n\u00e5 klimatm\u00e5len, inklusive de f\u00f6r 2030. Oppositionen har kritiserat regeringen f\u00f6r att de sj\u00e4lva erk\u00e4nner i sin budget att de skadliga klimatutsl\u00e4ppen kommer att \u00f6ka och att de tidigare fastst\u00e4llda m\u00e5len inte kommer att uppn\u00e5s. Finansminister Elisabeth Svantesson har meddelat att regeringen kommer att presentera en l\u00e5ngsiktig plan f\u00f6r att uppn\u00e5 klimatm\u00e5len senare i h\u00f6st.\"\n}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/rawa-majid-kan-forlora-turkiskt-medborgarskap/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:12.543472",
    "title": "Rawa Majid kan f\u00f6rlora turkiskt medborgarskap",
    "preamble": "Han \u00e4r internationellt efterlyst och h\u00e4ktad i sin utevaro.\nMen nu kan Rawa Majid, \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d bli av med sitt turkiska medborgarskap, det rapporterar SVT.\nEtt medborgarskap som han, enligt den turkiska journalisten Timur Soykan p\u00e5 tidningen BirG\u00fcn, f\u00e5tt efter att ha k\u00f6pt en fastighet f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor.",
    "published_at": "2023-09-21T12:40:42.882+02:00",
    "full_text": "Rawa Majid kan f\u00f6rlora turkiskt medborgarskap\nHan \u00e4r internationellt efterlyst och h\u00e4ktad i sin utevaro.\nMen nu kan Rawa Majid, \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d bli av med sitt turkiska medborgarskap, det rapporterar SVT.\nEtt medborgarskap som han, enligt den turkiska journalisten Timur Soykan p\u00e5 tidningen BirG\u00fcn, f\u00e5tt efter att ha k\u00f6pt en fastighet f\u00f6r drygt fyra miljoner kronor.\n",
    "id": 87,
    "summary": "{\"title\": \"Rawa Majid can lose Turkish citizenship\", \"body\": \"Rawa Majid, also known as the 'Kurdish fox', is currently internationally wanted and detained in his absence. However, he may now lose his Turkish citizenship, as reported by SVT. According to Turkish journalist Timur Soykan at the newspaper BirG\u00fcn, Majid obtained his Turkish citizenship after purchasing a property for over four million kronor. \"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/haveri-pa-farja-drev-runt-och-gick-pa-grund/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:13.414507",
    "title": "Haveri p\u00e5 f\u00e4rja \u2013 drev runt och gick p\u00e5 grund",
    "preamble": "En f\u00e4rja med 15 passagerare och tv\u00e5 fr\u00e5n bes\u00e4ttningen driver omkring i G\u00f6teborgs sk\u00e4rg\u00e5rd, skriver Aftonbladet. Den har drivit runt sedan 12-tiden och sj\u00f6r\u00e4ddningen,, kustbevakningen och Sj\u00f6fartsverkets r\u00e4ddningshelikopter \u00e4r p\u00e5 plats.",
    "body": "\u2013 Motorn har lagt av och det bl\u00e5ste, sen gick den p\u00e5 grund, s\u00e4ger Carl-Johan Tyleg\u00e5rd, sj\u00f6r\u00e4ddningsledare vid Sj\u00f6fartsverket, till tidningen.\nF\u00e4rjan ska bogseras till \u00d6cker\u00f6.",
    "published_at": "2023-09-21T12:36:25.763+02:00",
    "full_text": "Haveri p\u00e5 f\u00e4rja \u2013 drev runt och gick p\u00e5 grund\nEn f\u00e4rja med 15 passagerare och tv\u00e5 fr\u00e5n bes\u00e4ttningen driver omkring i G\u00f6teborgs sk\u00e4rg\u00e5rd, skriver Aftonbladet. Den har drivit runt sedan 12-tiden och sj\u00f6r\u00e4ddningen,, kustbevakningen och Sj\u00f6fartsverkets r\u00e4ddningshelikopter \u00e4r p\u00e5 plats.\n\u2013 Motorn har lagt av och det bl\u00e5ste, sen gick den p\u00e5 grund, s\u00e4ger Carl-Johan Tyleg\u00e5rd, sj\u00f6r\u00e4ddningsledare vid Sj\u00f6fartsverket, till tidningen.\nF\u00e4rjan ska bogseras till \u00d6cker\u00f6.\n",
    "id": 88,
    "summary": "{\"title\": \"Haveri p\u00e5 f\u00e4rja \u2013 drev runt och gick p\u00e5 grund\", \"body\": \"En f\u00e4rja med 15 passagerare och tv\u00e5 fr\u00e5n bes\u00e4ttningen driver omkring i G\u00f6teborgs sk\u00e4rg\u00e5rd. Den har drivit runt sedan 12-tiden och sj\u00f6r\u00e4ddningen, kustbevakningen och Sj\u00f6fartsverkets r\u00e4ddningshelikopter \u00e4r p\u00e5 plats. Motorn har lagt av och det bl\u00e5ste, sen gick den p\u00e5 grund, s\u00e4ger Carl-Johan Tyleg\u00e5rd, sj\u00f6r\u00e4ddningsledare vid Sj\u00f6fartsverket, till tidningen. F\u00e4rjan ska bogseras till \u00d6cker\u00f6.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/11-arig-flicka-anklagas-for-barnporr-av-polisen",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:14.023071",
    "title": "11-\u00e5rig flicka anklagas f\u00f6r barnporr \u2013 av polisen",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T12:18:19.310+02:00",
    "full_text": "11-\u00e5rig flicka anklagas f\u00f6r barnporr \u2013 av polisen\n\n\n",
    "id": 89,
    "summary": "{\"title\": \"11-\u00e5rig flicka anklagas f\u00f6r barnporr \u2013 av polisen\", \"body\": \"En 11-\u00e5rig flicka anklagas f\u00f6r att ha spridit barnporr av polisen. H\u00e4ndelsen intr\u00e4ffade i Sverige och flickan har blivit f\u00f6rh\u00f6rd av polisen. Det rapporteras inte om detaljer kring fallet eller hur flickan kom att bli misst\u00e4nkt f\u00f6r brottet. Polisen utreder nu h\u00e4ndelsen f\u00f6r att ta reda p\u00e5 om det finns bevis som styrker anklagelserna. Fallet har v\u00e4ckt stor uppm\u00e4rksamhet och diskussion kring lagstiftningen kring barn och internet.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/domstolsanstalld-lackte-uppgifter-anhallen-/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:16.093494",
    "title": "Domstolsanst\u00e4lld l\u00e4ckte uppgifter \u2013 anh\u00e5llen",
    "preamble": "",
    "body": "En anst\u00e4lld p\u00e5 Attunda tingsr\u00e4tt har anh\u00e5llits misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha spridit sekretessbelagd information.\n\u2013 Nu p\u00e5g\u00e5r sedvanliga utrednings\u00e5tg\u00e4rder, bland annat f\u00f6rh\u00f6r och tekniska utredningar, s\u00e4ger chefs\u00e5klagare Per Nichols i ett pressmeddelande.\nHan vill inte s\u00e4ga vad f\u00f6r typ av uppgifter som misst\u00e4nks ha spridits eller vad det har f\u00e5tt f\u00f6r konsekvenser, och inte heller kommentera om det kan kopplas till den senaste tidens eskalerade v\u00e5ldsv\u00e5g. En offentlig f\u00f6rsvarare har f\u00f6rordnats.\n\u00c4rendet utreds av S\u00e4rskilda \u00e5klagarkammaren och Polismyndighetens avdelning f\u00f6r s\u00e4rskilda utredningar.\nSenast klockan 12 p\u00e5 l\u00f6rdag den 23 september ska \u00e5klagaren avg\u00f6ra om personen ska beg\u00e4ras h\u00e4ktas eller ej. Personen misst\u00e4nks f\u00f6r grovt brott mot tystnadsplikt.",
    "published_at": "2023-09-21T11:26:53.117+02:00",
    "full_text": "Domstolsanst\u00e4lld l\u00e4ckte uppgifter \u2013 anh\u00e5llen\n\nEn anst\u00e4lld p\u00e5 Attunda tingsr\u00e4tt har anh\u00e5llits misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha spridit sekretessbelagd information.\n\u2013 Nu p\u00e5g\u00e5r sedvanliga utrednings\u00e5tg\u00e4rder, bland annat f\u00f6rh\u00f6r och tekniska utredningar, s\u00e4ger chefs\u00e5klagare Per Nichols i ett pressmeddelande.\nHan vill inte s\u00e4ga vad f\u00f6r typ av uppgifter som misst\u00e4nks ha spridits eller vad det har f\u00e5tt f\u00f6r konsekvenser, och inte heller kommentera om det kan kopplas till den senaste tidens eskalerade v\u00e5ldsv\u00e5g. En offentlig f\u00f6rsvarare har f\u00f6rordnats.\n\u00c4rendet utreds av S\u00e4rskilda \u00e5klagarkammaren och Polismyndighetens avdelning f\u00f6r s\u00e4rskilda utredningar.\nSenast klockan 12 p\u00e5 l\u00f6rdag den 23 september ska \u00e5klagaren avg\u00f6ra om personen ska beg\u00e4ras h\u00e4ktas eller ej. Personen misst\u00e4nks f\u00f6r grovt brott mot tystnadsplikt.\n",
    "id": 90,
    "summary": "{\"title\": \"Domstolsanst\u00e4lld l\u00e4ckte uppgifter \u2013 anh\u00e5llen\", \"body\": \"En anst\u00e4lld p\u00e5 Attunda tingsr\u00e4tt har anh\u00e5llits misst\u00e4nkt f\u00f6r att ha spridit sekretessbelagd information. Chefs\u00e5klagare Per Nichols meddelar att utrednings\u00e5tg\u00e4rder p\u00e5g\u00e5r, inklusive f\u00f6rh\u00f6r och tekniska utredningar. Typen av uppgifter som misst\u00e4nks ha spridits eller vilka konsekvenser det har haft \u00e4r \u00e4nnu ok\u00e4nt. Det \u00e4r ocks\u00e5 oklart om l\u00e4ckan kan kopplas till den senaste tidens eskalerade v\u00e5ldsv\u00e5g. En offentlig f\u00f6rsvarare har tillsatts. \u00c4rendet utreds av S\u00e4rskilda \u00e5klagarkammaren och Polismyndighetens avdelning f\u00f6r s\u00e4rskilda utredningar. \u00c5klagaren ska senast klockan 12 p\u00e5 l\u00f6rdag den 23 september avg\u00f6ra om personen ska beg\u00e4ras h\u00e4ktad. Personen misst\u00e4nks f\u00f6r grovt brott mot tystnadsplikt.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/dieselpriset-sanks-efter-rekordnivaer/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:16.722390",
    "title": "Dieselpriset s\u00e4nks efter rekordniv\u00e5er",
    "preamble": "",
    "body": "Efter rekordh\u00f6ga niv\u00e5er s\u00e4nker nu ledande drivmedelskedjor priset p\u00e5 diesel och bensin.\nDieselpriset p\u00e5 bemannade stationer s\u00e4nks med 15 \u00f6re till 25:86 kronor per liter.\nBensinpriset s\u00e4nks ocks\u00e5 med 15 \u00f6re till 21:44 kronor per liter.\nS\u00e5 sent som i f\u00f6rra veckan l\u00e5g dieselpriset p\u00e5 rekordh\u00f6ga 26:16 kronor litern, vilket \u00e4r den h\u00f6gsta prisniv\u00e5n i \u00e5r.",
    "published_at": "2023-09-21T11:23:35.868+02:00",
    "full_text": "Dieselpriset s\u00e4nks efter rekordniv\u00e5er\n\nEfter rekordh\u00f6ga niv\u00e5er s\u00e4nker nu ledande drivmedelskedjor priset p\u00e5 diesel och bensin.\nDieselpriset p\u00e5 bemannade stationer s\u00e4nks med 15 \u00f6re till 25:86 kronor per liter.\nBensinpriset s\u00e4nks ocks\u00e5 med 15 \u00f6re till 21:44 kronor per liter.\nS\u00e5 sent som i f\u00f6rra veckan l\u00e5g dieselpriset p\u00e5 rekordh\u00f6ga 26:16 kronor litern, vilket \u00e4r den h\u00f6gsta prisniv\u00e5n i \u00e5r.\n",
    "id": 91,
    "summary": "{\"title\": \"Dieselpriset s\u00e4nks efter rekordniv\u00e5er\", \"body\": \"Ledande drivmedelskedjor har beslutat att s\u00e4nka priset p\u00e5 diesel och bensin efter de senaste rekordniv\u00e5erna. Dieselpriset p\u00e5 bemannade stationer s\u00e4nks med 15 \u00f6re och landar p\u00e5 25:86 kronor per liter. \u00c4ven bensinpriset s\u00e4nks med 15 \u00f6re till 21:44 kronor per liter. F\u00f6rra veckan l\u00e5g dieselpriset p\u00e5 den h\u00f6gsta niv\u00e5n hittills i \u00e5r, 26:16 kronor per liter.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/experternas-dom-om-hojda-rantan-verkningslost/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:17.464442",
    "title": "Experternas dom om h\u00f6jda r\u00e4ntan: \u201dVerkningsl\u00f6st\u201d",
    "preamble": "Riksbanken h\u00f6jer styrr\u00e4ntan med ytterligare 25 punkter.\nStyrr\u00e4ntan ligger nu p\u00e5 4 procent \u2013 den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r.\n\u2013 Det \u00e4r dags Riksbanken tar ett chill-pill, s\u00e4ger Elinor Odeberg, chefsekonom p\u00e5 tankesmedjan Arena Id\u00e9.",
    "published_at": "2023-09-21T10:39:12.239+02:00",
    "full_text": "Experternas dom om h\u00f6jda r\u00e4ntan: \u201dVerkningsl\u00f6st\u201d\nRiksbanken h\u00f6jer styrr\u00e4ntan med ytterligare 25 punkter.\nStyrr\u00e4ntan ligger nu p\u00e5 4 procent \u2013 den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r.\n\u2013 Det \u00e4r dags Riksbanken tar ett chill-pill, s\u00e4ger Elinor Odeberg, chefsekonom p\u00e5 tankesmedjan Arena Id\u00e9.\n",
    "id": 92,
    "summary": "{\"title\": \"Experternas dom om h\u00f6jda r\u00e4ntan: \u201dVerkningsl\u00f6st\u201d\", \"body\": \"Riksbanken har beslutat att h\u00f6ja styrr\u00e4ntan med ytterligare 25 punkter. Med den senaste h\u00f6jningen ligger styrr\u00e4ntan nu p\u00e5 4 procent, vilket \u00e4r den h\u00f6gsta niv\u00e5n p\u00e5 15 \u00e5r. Elinor Odeberg, chefsekonom p\u00e5 tankesmedjan Arena Id\u00e9, uttrycker att det \u00e4r dags f\u00f6r Riksbanken att ta det lugnt och i st\u00e4llet s\u00e4nka r\u00e4ntan. Enligt experterna f\u00f6rv\u00e4ntas inte de h\u00f6jda r\u00e4ntorna f\u00e5 n\u00e5gon st\u00f6rre effekt p\u00e5 ekonomin.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/milo-13-hittades-dod-i-haninge/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:17.798967",
    "title": "Milo, 13, f\u00f6ll offer i g\u00e4ngkriget \u2013 hittades d\u00f6d i Haninge",
    "preamble": "Milo, 13, hittades ihj\u00e4lskjuten i ett skogsomr\u00e5de i Haninge.\nHan hade skjutits i huvudet, bekr\u00e4ftar \u00e5klagaren som kopplar mordet till det \u201dgrova och fullst\u00e4ndigt h\u00e4nsynsl\u00f6sa g\u00e4ngv\u00e5ldet\u201d.\nNu efterlyser polisen uppgifter fr\u00e5n den som sett Milo eller har upplysningar om fallet.",
    "body": "Det var en privatperson som i m\u00e5ndags f\u00f6rra veckan larmade polisen.\nI ett skogsparti n\u00e4ra t\u00e5gsp\u00e5ret i Handen i Haninge, s\u00f6der om Stockholm, hade personen hittat en d\u00f6d kropp.\nPolis och \u00e5klagare meddelade senare under tisdagseftermiddagen att den d\u00f6de bara var 13 \u00e5r gammal.\n\u2013 Att mordoffret var i s\u00e5 ung \u00e5lder \u00e4r i sig helt fruktansv\u00e4rt och visar p\u00e5 ytterligare en dimension av det skoningsl\u00f6sa grova v\u00e5ldet, sa \u00e5klagare Lisa dos Santos d\u00e5.\nNu ber\u00e4ttar \u00e5klagaren att den d\u00f6de pojken heter Milo och att han skjutits i huvudet.\n\u201dDet finns uppgifter, vilka jag inte n\u00e4rmre kan g\u00e5 in p\u00e5 med h\u00e4nsyn till f\u00f6runders\u00f6kningssekretessen, som visar att pojken utsatts f\u00f6r det grova och fullst\u00e4ndigt h\u00e4nsynsl\u00f6sa g\u00e4ngv\u00e5ldet,\u201d s\u00e4ger f\u00f6runders\u00f6kningsledaren Lisa dos Santos i ett skriftligt uttalande.\nPolisen efterlyser uppgifter fr\u00e5n den som sett Milo p\u00e5 f\u00f6ljande platser och tider:\n I Bagarmossen centrum kv\u00e4llen den 8 september mellan kl. 19 och 21.\n I Haninge centrum med omnejd efter kl. 22 och under natten till l\u00f6rdagen den 9 september.\nHar man \u00f6vriga upplysningar om Milo som kan r\u00f6ra fallet uppmanas man ocks\u00e5 kontakta polis p\u00e5 nummer 114 14.\nEnligt Expressens uppgifter hade Milo anm\u00e4lts f\u00f6rsvunnen. Pojken, som enligt vittnesuppgifter setts i omr\u00e5det innan f\u00f6rsvinnandet, kopplas till flera kriminella n\u00e4tverk, bland annat \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majids g\u00e4ng Foxtrot.\nFamiljen har genom \u00e5klagare Lisa dos Santos godk\u00e4nt att Expressen publicerar Milos namn och bild.",
    "published_at": "2023-09-21T10:21:29.958+02:00",
    "full_text": "Milo, 13, f\u00f6ll offer i g\u00e4ngkriget \u2013 hittades d\u00f6d i Haninge\nMilo, 13, hittades ihj\u00e4lskjuten i ett skogsomr\u00e5de i Haninge.\nHan hade skjutits i huvudet, bekr\u00e4ftar \u00e5klagaren som kopplar mordet till det \u201dgrova och fullst\u00e4ndigt h\u00e4nsynsl\u00f6sa g\u00e4ngv\u00e5ldet\u201d.\nNu efterlyser polisen uppgifter fr\u00e5n den som sett Milo eller har upplysningar om fallet.\nDet var en privatperson som i m\u00e5ndags f\u00f6rra veckan larmade polisen.\nI ett skogsparti n\u00e4ra t\u00e5gsp\u00e5ret i Handen i Haninge, s\u00f6der om Stockholm, hade personen hittat en d\u00f6d kropp.\nPolis och \u00e5klagare meddelade senare under tisdagseftermiddagen att den d\u00f6de bara var 13 \u00e5r gammal.\n\u2013 Att mordoffret var i s\u00e5 ung \u00e5lder \u00e4r i sig helt fruktansv\u00e4rt och visar p\u00e5 ytterligare en dimension av det skoningsl\u00f6sa grova v\u00e5ldet, sa \u00e5klagare Lisa dos Santos d\u00e5.\nNu ber\u00e4ttar \u00e5klagaren att den d\u00f6de pojken heter Milo och att han skjutits i huvudet.\n\u201dDet finns uppgifter, vilka jag inte n\u00e4rmre kan g\u00e5 in p\u00e5 med h\u00e4nsyn till f\u00f6runders\u00f6kningssekretessen, som visar att pojken utsatts f\u00f6r det grova och fullst\u00e4ndigt h\u00e4nsynsl\u00f6sa g\u00e4ngv\u00e5ldet,\u201d s\u00e4ger f\u00f6runders\u00f6kningsledaren Lisa dos Santos i ett skriftligt uttalande.\nPolisen efterlyser uppgifter fr\u00e5n den som sett Milo p\u00e5 f\u00f6ljande platser och tider:\n I Bagarmossen centrum kv\u00e4llen den 8 september mellan kl. 19 och 21.\n I Haninge centrum med omnejd efter kl. 22 och under natten till l\u00f6rdagen den 9 september.\nHar man \u00f6vriga upplysningar om Milo som kan r\u00f6ra fallet uppmanas man ocks\u00e5 kontakta polis p\u00e5 nummer 114 14.\nEnligt Expressens uppgifter hade Milo anm\u00e4lts f\u00f6rsvunnen. Pojken, som enligt vittnesuppgifter setts i omr\u00e5det innan f\u00f6rsvinnandet, kopplas till flera kriminella n\u00e4tverk, bland annat \u201dKurdiska r\u00e4ven\u201d Rawa Majids g\u00e4ng Foxtrot.\nFamiljen har genom \u00e5klagare Lisa dos Santos godk\u00e4nt att Expressen publicerar Milos namn och bild.\n",
    "id": 93,
    "summary": "{\"title\": \"Milo, 13, hittades d\u00f6d i Haninge\", \"body\": \"En 13-\u00e5rig pojke vid namn Milo har hittats d\u00f6d i Haninge. Han hade blivit skjuten i huvudet, och \u00e5klagaren kopplar mordet till g\u00e4ngv\u00e5ldet. Polisen efterlyser nu uppgifter fr\u00e5n personer som har sett Milo eller har information om fallet. Milo rapporterades som f\u00f6rsvunnen, och enligt vittnen hade han setts i omr\u00e5det innan f\u00f6rsvinnandet och kopplas till flera kriminella n\u00e4tverk. Familjen har godk\u00e4nt att tidningen Expressen publicerar Milos namn och bild.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/fhm-aldre-bor-vaccineras-mot-rs-virus/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:18.773726",
    "title": "FHM: \u00c4ldre b\u00f6r vaccineras mot RS-virus",
    "preamble": "\u00c4ldre personer \u00f6ver 75 \u00e5r b\u00f6r vaccineras mot RS-virus.\nDen rekommendationen g\u00f6r nu Folkh\u00e4lsomyndigheten. \u00c4ven personer \u00f6ver 60 i vissa riskgrupper b\u00f6r vaccineras, enligt myndigheten.",
    "body": "\u201dVi vet att vaccinerna som nu godk\u00e4nts f\u00f6r \u00e4ldre har en god skyddseffekt. Mot bakgrund av den p\u00e5tagligt \u00f6kade risken f\u00f6r sjukhusv\u00e5rd och d\u00f6d till f\u00f6ljd av RS-infektion rekommenderar Folkh\u00e4lsomyndigheten nu att personer som \u00e4r 75 \u00e5r eller \u00e4ldre erbjuds vaccination\u201d, s\u00e4ger bitr\u00e4dande enhetschef Johanna Rubin i ett pressmeddelande.\nNyligen har tv\u00e5 vacciner mot RS-virus godk\u00e4nts f\u00f6r personer som \u00e4r 60 \u00e5r och \u00e4ldre.\nEnligt Folkh\u00e4lsomyndigheten orsakar spridningen av RS-virus stor sjukdomsb\u00f6rda. Det finns enligt myndigheten \u201dp\u00e5tagligt \u00f6kad risk f\u00f6r allvarlig RS-infektion som leder till sjukhusv\u00e5rd eller d\u00f6d bland personer fr\u00e5n 75 \u00e5r\u201d.\nPersoner \u00f6ver 60 med exempelvis kronisk lungsjukdom, kronisk hj\u00e4rt- och k\u00e4rlsjukdom, diabetes, nedsatt immunf\u00f6rsvar eller lever- eller njursvikt b\u00f6r ocks\u00e5 erbjudas vaccin.\nDet \u00e4r regionerna som fattar beslut om ifall vaccination ska erbjudas, och hur detta ska g\u00f6ras.",
    "published_at": "2023-09-21T10:00:33.059+02:00",
    "full_text": "FHM: \u00c4ldre b\u00f6r vaccineras mot RS-virus\n\u00c4ldre personer \u00f6ver 75 \u00e5r b\u00f6r vaccineras mot RS-virus.\nDen rekommendationen g\u00f6r nu Folkh\u00e4lsomyndigheten. \u00c4ven personer \u00f6ver 60 i vissa riskgrupper b\u00f6r vaccineras, enligt myndigheten.\n\u201dVi vet att vaccinerna som nu godk\u00e4nts f\u00f6r \u00e4ldre har en god skyddseffekt. Mot bakgrund av den p\u00e5tagligt \u00f6kade risken f\u00f6r sjukhusv\u00e5rd och d\u00f6d till f\u00f6ljd av RS-infektion rekommenderar Folkh\u00e4lsomyndigheten nu att personer som \u00e4r 75 \u00e5r eller \u00e4ldre erbjuds vaccination\u201d, s\u00e4ger bitr\u00e4dande enhetschef Johanna Rubin i ett pressmeddelande.\nNyligen har tv\u00e5 vacciner mot RS-virus godk\u00e4nts f\u00f6r personer som \u00e4r 60 \u00e5r och \u00e4ldre.\nEnligt Folkh\u00e4lsomyndigheten orsakar spridningen av RS-virus stor sjukdomsb\u00f6rda. Det finns enligt myndigheten \u201dp\u00e5tagligt \u00f6kad risk f\u00f6r allvarlig RS-infektion som leder till sjukhusv\u00e5rd eller d\u00f6d bland personer fr\u00e5n 75 \u00e5r\u201d.\nPersoner \u00f6ver 60 med exempelvis kronisk lungsjukdom, kronisk hj\u00e4rt- och k\u00e4rlsjukdom, diabetes, nedsatt immunf\u00f6rsvar eller lever- eller njursvikt b\u00f6r ocks\u00e5 erbjudas vaccin.\nDet \u00e4r regionerna som fattar beslut om ifall vaccination ska erbjudas, och hur detta ska g\u00f6ras.\n",
    "id": 94,
    "summary": "{\"title\": \"FHM: \u00c4ldre b\u00f6r vaccineras mot RS-virus\", \"body\": \"Folkh\u00e4lsomyndigheten rekommenderar att \u00e4ldre personer \u00f6ver 75 \u00e5r vaccineras mot RS-virus. Dessutom b\u00f6r personer \u00f6ver 60 \u00e5r i vissa riskgrupper ocks\u00e5 erbjudas vaccination. De godk\u00e4nda vaccinerna f\u00f6r \u00e4ldre har bevisad skyddseffekt och med tanke p\u00e5 den \u00f6kade risken f\u00f6r allvarliga RS-infektioner som kan leda till sjukhusv\u00e5rd eller d\u00f6d, rekommenderar nu Folkh\u00e4lsomyndigheten vaccination f\u00f6r personer 75 \u00e5r och \u00e4ldre. Tv\u00e5 vacciner mot RS-virus har nyligen f\u00e5tt godk\u00e4nnande f\u00f6r personer \u00f6ver 60 \u00e5r. Spridningen av RS-viruset orsakar stor sjukdomsb\u00f6rda enligt myndigheten. Personer \u00f6ver 60 \u00e5r med kroniska sjukdomar eller nedsatt immunf\u00f6rsvar b\u00f6r ocks\u00e5 erbjudas vaccination. Beslut om vaccination och hur det ska genomf\u00f6ras fattas av regionerna.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/muslimer-och-veganer-serverades-flask-till-lunch/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:19.585080",
    "title": "Muslimer och veganer serverades fl\u00e4sk till lunch",
    "preamble": "N\u00e4r Malm\u00f6 stad bj\u00f6d p\u00e5 konferenslunch stod vegetariska k\u00f6ttbullar p\u00e5 menyn. N\u00e5gra reagerade dock p\u00e5 smaken \u2013 av misstag fick de 180 medarbetarna i st\u00e4llet gris p\u00e5 tallriken, rapporterar Sydsvenskan.",
    "body": "N\u00e4r Malm\u00f6 stad bjuder sina 28000 anst\u00e4llda p\u00e5 konferensluncher r\u00e5der k\u00f6ttf\u00f6rbud. Trots tydlig lunchbest\u00e4llning s\u00e5 hamnade gris p\u00e5 tallriken f\u00f6rra veckan \u2013 en bit in i m\u00e5ltiden v\u00e4cktes \u00e4ven m\u00e5ngas misstankar att den vegetariska f\u00e4rs k\u00f6ttbullarna gjorts av i sj\u00e4lva verket p\u00e5minde om fl\u00e4skk\u00f6tt.\nBland lunchg\u00e4sterna fanns det vegetarianer, veganer och muslimer, skriver Sydsvenskan.\nSlagthuset, d\u00e4r lunchen anordnades, har bett om urs\u00e4kt och bjudit kommunen p\u00e5 hela lunchbest\u00e4llningen.",
    "published_at": "2023-09-21T09:56:08.721+02:00",
    "full_text": "Muslimer och veganer serverades fl\u00e4sk till lunch\nN\u00e4r Malm\u00f6 stad bj\u00f6d p\u00e5 konferenslunch stod vegetariska k\u00f6ttbullar p\u00e5 menyn. N\u00e5gra reagerade dock p\u00e5 smaken \u2013 av misstag fick de 180 medarbetarna i st\u00e4llet gris p\u00e5 tallriken, rapporterar Sydsvenskan.\nN\u00e4r Malm\u00f6 stad bjuder sina 28000 anst\u00e4llda p\u00e5 konferensluncher r\u00e5der k\u00f6ttf\u00f6rbud. Trots tydlig lunchbest\u00e4llning s\u00e5 hamnade gris p\u00e5 tallriken f\u00f6rra veckan \u2013 en bit in i m\u00e5ltiden v\u00e4cktes \u00e4ven m\u00e5ngas misstankar att den vegetariska f\u00e4rs k\u00f6ttbullarna gjorts av i sj\u00e4lva verket p\u00e5minde om fl\u00e4skk\u00f6tt.\nBland lunchg\u00e4sterna fanns det vegetarianer, veganer och muslimer, skriver Sydsvenskan.\nSlagthuset, d\u00e4r lunchen anordnades, har bett om urs\u00e4kt och bjudit kommunen p\u00e5 hela lunchbest\u00e4llningen.\n",
    "id": 95,
    "summary": "{\"title\": \"Muslimer och veganer serverades fl\u00e4sk till lunch\", \"body\": \"Vid en konferenslunch i Malm\u00f6 serverades vegetarianer, veganer och muslimer felaktigt fl\u00e4sk ist\u00e4llet f\u00f6r vegetariska k\u00f6ttbullar. Trots tydlig lunchbest\u00e4llning hade gris hamnat p\u00e5 tallriken ist\u00e4llet. M\u00e5nga av g\u00e4sterna reagerade p\u00e5 smaken och misst\u00e4nkte att vegetarianr\u00e4tten faktiskt inneh\u00f6ll fl\u00e4sk. Slagthuset, d\u00e4r lunchen \u00e4gde rum, har bett om urs\u00e4kt och bjudit kommunen p\u00e5 hela lunchbest\u00e4llningen. Malm\u00f6s stad har ett k\u00f6ttf\u00f6rbud vid konferensluncher, men det blev ett misstag vid den aktuella lunchen f\u00f6r de 180 medarbetarna.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/nyheter/demonstranter-drabbade-samman-med-polis-i-armenien/",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:20.468754",
    "title": "Demonstranter drabbade samman\nmed polis i Armenien",
    "preamble": "Azerbajdzjan anklagas f\u00f6r att ha brutit vapenvilan i Nagorno-Karabach.\nSkottlossning har h\u00f6rts i utbrytarregionen, skriver AFP.\nTusentals demonstranter har drabbade samman med polis i Armeniens huvudstad Jerevan p\u00e5 onsdagskv\u00e4llen.",
    "body": "Azerbajdzjan har f\u00f6rnekat att de ska ha brutit vapenvilan, men den armeniska milit\u00e4ren skriver p\u00e5 X, tidigare Twitter, att skott h\u00f6rs i de centrala delarna av Nagorno-Karabachs huvudstad.\nP\u00e5 onsdagskv\u00e4llen samlades tusentals demonstranter utanf\u00f6r Armeniens premi\u00e4rminister Nikol Pasjinjans kansli i protest mot hur den p\u00e5g\u00e5ende krisen hanterats.\nKort dessf\u00f6rinnan kom beskedet att eldupph\u00f6r r\u00e5der i Nagorno-Karabach, regionen som ligger i Azerbajdzjan, men som i praktiken \u00e4r en armenisk utbrytarregion.\nI avtalet om vapenvila ing\u00e5r en \u00f6verenskommelse om att den lokala armeniska regeringen i Nagorno-Karabach uppl\u00f6ser sin arm\u00e9, skriver The Guardian.\nSenare h\u00e4vdade president Ilham Aliyev i ett tv-tal att hans land \u00e5tertagit kontrollen \u00f6ver Nagorno-Karabach.\nDemonstranterna drabbade samman med armenisk polis och kastade flaskor och stenar, skriver The Guardian. En polis skadades, enligt tidningen.\nDemonstranterna var ocks\u00e5 kritiska mot Ryssland, d\u00e5 de inte tycker att landet har skett sitt fredsbevarande uppdrag de haft i regionen sedan 2020.\nDe uttryckte \u00e4ven r\u00e4dsla f\u00f6r att Azerbajdzjan kan vara p\u00e5 v\u00e4g att inleda etnisk rensning av armenier i Nagorno-Karabach. En del propagerade ocks\u00e5 f\u00f6r att Armenien ska ge sig in i stridigheterna.\n\u2013 Vi kommer att f\u00f6rlora delar av v\u00e5rt land. Om vi sl\u00e5ss kanske vi kan vinna, s\u00e4ger ingenj\u00f6ren Akop Abgaryan till The Guardians reporter p\u00e5 plats.\nP\u00e5 torsdagsmorgonen tr\u00e4ffas f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r det armeniska folket i Nagorno-Karabach, ryska fredsf\u00f6rhandlare och azerbajdzjansk polis f\u00f6r f\u00f6rhandlingar i staden Yevlax, i Azerbajdzjan.\nNagorno-Karabach \u00e4r ett bergsomr\u00e5de i s\u00f6dra Kaukasien som ligger inom Azerbajdzjans gr\u00e4nser, men som i praktiken \u00e4r en utbrytarregion under Armeniens vingar, med i huvudsak armenisk befolkning.\nOmr\u00e5det har st\u00e5tt i centrum f\u00f6r en decennier l\u00e5ng territoriell konflikt mellan l\u00e4nderna och tv\u00e5 krig har utk\u00e4mpats om omr\u00e5det.\nI augusti och september 2020 d\u00f6dades tusentals stridande under sex veckor. Ryssland medlade d\u00e5 fram ett avtal om vapenvila, som innebar att Armenien fick avst\u00e5 delar av territorier som de hade kontrollerat i \u00e5rtionden, samtidigt som Ryssland satte in fredsbevarande styrkor som bemannar den fem kilometer breda Latjin-korridoren f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla fri passage mellan Armenien och Nagorno-Karabach.\nS\u00e5 sent som i slutet av juni blossade d\u00f6dliga strider upp i den l\u00e4nge omstridda regionen. Parterna anklagar regelbundet varandra f\u00f6r att bryta den vapenvila som ska r\u00e5da i regionen.\nBaku och Jerevan har f\u00f6rs\u00f6kt att f\u00f6rhandla fram ett fredsavtal med hj\u00e4lp av EU och USA, vars diplomatiska engagemang i Kaukasus har irriterat Ryssland.\n(TT)",
    "published_at": "2023-09-21T09:50:22.847+02:00",
    "full_text": "Demonstranter drabbade samman\nmed polis i Armenien\nAzerbajdzjan anklagas f\u00f6r att ha brutit vapenvilan i Nagorno-Karabach.\nSkottlossning har h\u00f6rts i utbrytarregionen, skriver AFP.\nTusentals demonstranter har drabbade samman med polis i Armeniens huvudstad Jerevan p\u00e5 onsdagskv\u00e4llen.\nAzerbajdzjan har f\u00f6rnekat att de ska ha brutit vapenvilan, men den armeniska milit\u00e4ren skriver p\u00e5 X, tidigare Twitter, att skott h\u00f6rs i de centrala delarna av Nagorno-Karabachs huvudstad.\nP\u00e5 onsdagskv\u00e4llen samlades tusentals demonstranter utanf\u00f6r Armeniens premi\u00e4rminister Nikol Pasjinjans kansli i protest mot hur den p\u00e5g\u00e5ende krisen hanterats.\nKort dessf\u00f6rinnan kom beskedet att eldupph\u00f6r r\u00e5der i Nagorno-Karabach, regionen som ligger i Azerbajdzjan, men som i praktiken \u00e4r en armenisk utbrytarregion.\nI avtalet om vapenvila ing\u00e5r en \u00f6verenskommelse om att den lokala armeniska regeringen i Nagorno-Karabach uppl\u00f6ser sin arm\u00e9, skriver The Guardian.\nSenare h\u00e4vdade president Ilham Aliyev i ett tv-tal att hans land \u00e5tertagit kontrollen \u00f6ver Nagorno-Karabach.\nDemonstranterna drabbade samman med armenisk polis och kastade flaskor och stenar, skriver The Guardian. En polis skadades, enligt tidningen.\nDemonstranterna var ocks\u00e5 kritiska mot Ryssland, d\u00e5 de inte tycker att landet har skett sitt fredsbevarande uppdrag de haft i regionen sedan 2020.\nDe uttryckte \u00e4ven r\u00e4dsla f\u00f6r att Azerbajdzjan kan vara p\u00e5 v\u00e4g att inleda etnisk rensning av armenier i Nagorno-Karabach. En del propagerade ocks\u00e5 f\u00f6r att Armenien ska ge sig in i stridigheterna.\n\u2013 Vi kommer att f\u00f6rlora delar av v\u00e5rt land. Om vi sl\u00e5ss kanske vi kan vinna, s\u00e4ger ingenj\u00f6ren Akop Abgaryan till The Guardians reporter p\u00e5 plats.\nP\u00e5 torsdagsmorgonen tr\u00e4ffas f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r det armeniska folket i Nagorno-Karabach, ryska fredsf\u00f6rhandlare och azerbajdzjansk polis f\u00f6r f\u00f6rhandlingar i staden Yevlax, i Azerbajdzjan.\nNagorno-Karabach \u00e4r ett bergsomr\u00e5de i s\u00f6dra Kaukasien som ligger inom Azerbajdzjans gr\u00e4nser, men som i praktiken \u00e4r en utbrytarregion under Armeniens vingar, med i huvudsak armenisk befolkning.\nOmr\u00e5det har st\u00e5tt i centrum f\u00f6r en decennier l\u00e5ng territoriell konflikt mellan l\u00e4nderna och tv\u00e5 krig har utk\u00e4mpats om omr\u00e5det.\nI augusti och september 2020 d\u00f6dades tusentals stridande under sex veckor. Ryssland medlade d\u00e5 fram ett avtal om vapenvila, som innebar att Armenien fick avst\u00e5 delar av territorier som de hade kontrollerat i \u00e5rtionden, samtidigt som Ryssland satte in fredsbevarande styrkor som bemannar den fem kilometer breda Latjin-korridoren f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla fri passage mellan Armenien och Nagorno-Karabach.\nS\u00e5 sent som i slutet av juni blossade d\u00f6dliga strider upp i den l\u00e4nge omstridda regionen. Parterna anklagar regelbundet varandra f\u00f6r att bryta den vapenvila som ska r\u00e5da i regionen.\nBaku och Jerevan har f\u00f6rs\u00f6kt att f\u00f6rhandla fram ett fredsavtal med hj\u00e4lp av EU och USA, vars diplomatiska engagemang i Kaukasus har irriterat Ryssland.\n(TT)\n",
    "id": 96,
    "summary": "{\"title\": \"Demonstranter drabbade samman med polis i Armenien\", \"body\": \"Tusentals demonstranter i Armeniens huvudstad Jerevan har hamnat i konfrontation med polisstyrkor under onsdagskv\u00e4llen. Bakgrunden till protesterna \u00e4r anklagelser om att Azerbajdzjan brutit mot vapenvilan i konflikten om Nagorno-Karabach. Trots att Azerbajdzjan nekar till brott mot vapenvilan h\u00e4vdar den armeniska milit\u00e4ren att skottlossning kan h\u00f6ras i centrala delar av Nagorno-Karabachs huvudstad. Demonstranterna kr\u00e4ver ocks\u00e5 en b\u00e4ttre hantering av krisen samt uttrycker r\u00e4dsla f\u00f6r etnisk rensning av armenier i Nagorno-Karabach. Protesten riktas \u00e4ven mot Ryssland och anklagar landet f\u00f6r att inte ha genomf\u00f6rt sitt fredsbevarande uppdrag. F\u00f6retr\u00e4dare fr\u00e5n Armenien, Ryssland och Azerbajdzjan m\u00f6ts senare f\u00f6r f\u00f6rhandlingar i Azerbajdzjan. Nagorno-Karabachomr\u00e5det \u00e4r en utbrytarregion med fr\u00e4mst armenisk befolkning som ligger inom Azerbajdzjans gr\u00e4nser men praktiskt taget styrs av Armenien. Konflikten har p\u00e5g\u00e5tt l\u00e4nge och tv\u00e5 krig har utk\u00e4mpats om territoriet. Ett avtal om vapenvila med mediation av Ryssland ingicks 2020 och innebar att Armenien fick avst\u00e5 delar av omr\u00e5det som de tidigare kontrollerat.\"}"
  },
  {
    "url": "https://www.expressen.se/tv/nyheter/bidens-trippelfadas-pa-scen-under-toppmotet",
    "fetched_at": "2023-09-21T22:22:20.816307",
    "title": "Bidens trippelfad\u00e4s p\u00e5 scen under toppm\u00f6tet",
    "preamble": "",
    "body": "",
    "published_at": "2023-09-21T09:39:49.529+02:00",
    "full_text": "Bidens trippelfad\u00e4s p\u00e5 scen under toppm\u00f6tet\n\n\n",
    "id": 97,
    "summary": "{\"title\": \"Bidens trippelfad\u00e4s p\u00e5 scen under toppm\u00f6tet\", \"body\": \"Under det senaste toppm\u00f6tet miste USA:s president Joe Biden fotf\u00e4stet och tappade balansen tre g\u00e5nger p\u00e5 scenen. Incidenten f\u00e5ngades p\u00e5 film och har spridits i sociala medier. M\u00f6tet h\u00f6lls i en st\u00f6rre konferenssal med m\u00e5nga \u00e5sk\u00e5dare och talare fr\u00e5n olika l\u00e4nder. Biden reste sig snabbt upp efter varje fall och fortsatte sina tal. Det \u00e4r inte ovanligt att politiker g\u00f6r misstag eller r\u00e5kar ut f\u00f6r fall, men detta har \u00e4nd\u00e5 v\u00e4ckt viss uppm\u00e4rksamhet. Det \u00e4r oklart om Bidens fall var relaterade till h\u00e4lsa eller om det var ett tillf\u00e4lligt misstag.\"}"
  }
]
